[轉台]《天選記》

我都知冇乜人識我

但都係有興趣寫落去

希望大家多多指教

1. 起義

很久很久以前，香港是一個很美的地方。不管是人還是風景，這一切的美好結集起來，才造就出這個地方。可是，有些東西改變了就是改變了，隨著時間推移、人心變化。這個地方，就只成為了名叫香港的地方。

一些感情都沒有。

走在九龍貧民區的一條小巷之中，雨水的掉落聲混合了我的腳步聲，邊走邊想起這番爺爺對我說的話。這種被壓榨的日子，已經伴隨我二十多年了，從我出生起，就注定是這樣。

眼前極目遠望，都是一遍貧民區。雖然內裡應有盡有，市場、商鋪、小型商場、公園等等，但是當你有看過權貴生活的地方時，你會不禁倒抽一口涼氣，心想：實在是太殘忍了。

沒錯，什麼科技都不到我們使用，即使有了足夠的錢，也被逼規管著上繳中央，貧民區居民不得使用高科技產物，特殊批準例外。可是，我從來沒有聽過有人成功拿到這種批準。所以，我們還是停滯像數十年前一樣，什麼也沒有改變，但壓榨卻日益嚴重。

什麼例外，都是一紙謊言。

「喂！觀察的工作，進行得怎樣？」這一句，把我拉回現實。眼前的女孩，是我在禦靈營地的好友。兩彎柳葉掉梢眉，一雙水靈晶瑩眼，加上烏黑如絲的及肩長髮，就是一個標準的美少女。這或許是艱苦中的一點慰藉吧。

「回去營地再說吧，這裡不便多講。」接著便並肩而行。在貧民區，政府會不時在隨機地方設置監視監聽器，而營地每天有人巡視，加上神靈的感應，一有異樣便能立即發現，比起在街上談論計劃安全得多。

甫步出小巷，那幢白色外牆的四層大廈，就是營地所在。大廈的一、二樓為居民開設的商店；三、四樓則是民居及營地。

在一樓小食店買了幾個餡餅後，急忙趕上營地。

2. 部署

「彌生！湘泠！等你們很久哦，快點過來吧，我們有新朋友。」金色蓬亂短髮，尖削的臉，有著一份秀氣。偏偏…偏偏配上一雙極大的少女漫畫眼，實在是很不協調。

「我也有事要向你們匯報，快快召集其他人， 一齊過來商議吧。」說著，我把室內雜亂的物資清空，騰出中間的空地，讓大家圍成一圈的坐著。

「先介紹新加入的伙伴，他是吳飛，是香港少數的瑣羅亞斯德教徒。能力非凡，相信會成為我們一大助力。」說罷，營長呀鷹指著一名膚色黝黑，不像是華人血統的人。

「你們好，其實我是帕西人，即是擁有原來波斯血統的後裔，家族不斷遷徙，最後於香港落腳。而瑣羅亞斯德教，即是你們常說的拜火教，但請盡量不要這樣稱呼我們，因為是極其不尊重的。」他站了起來，簡單介紹了自己的背景。但我有興趣的是，究竟協助他的神靈能力是什麼？看來只能在戰鬥中得知。

「接下來讓我匯報，經過一星期的觀察，發現了四國總部的外圍區域極廣，從前金鐘總部為中心，圓周大約兩公里。當中包括前中銀大廈、軍營及前警政大樓，現已變成各國據點。而各據點外日夜交替巡守，有兩段輪替時間，分別為十二時正至十二時十分以及六時正至六時十分，各十分鐘，並沒有使用電子監視設備。」吳飛坐下後，我一口氣說述幾日來的情報，雖然有神靈的幫助，但實際上還是很難突破。

「但是…他們的裝備方面，還是解決不了的問題呀…」呀鷹一語中的，我也無言以對。畢竟鐳射武器會對人體做成極大傷害，即使沒打中要害，行動一定不便。

躊躅不住之際，一把爽朗的聲音說道：「小問題，交給我吧！」湘泠俏皮的笑了笑，從外套中取出數張皺皺黃紙，殘舊不堪，彷彿數世紀前的物品，上面有一連串朱紅色的不知名文字。

「這些是符紙，忘記了嗎？ 我是信奉方仙道的，當初神選日我並沒有像其他禦靈士一樣，有神靈直接降臨。相反，一直以來練習用的符咒卻產生了變化，心中默念效果，已經能產生效力。假若大聲念咒的話，力量更加顯注。」聽完湘泠所言，我們都面面相覤。但是真的能夠擋下科技的衝擊嗎？

「大概…那些鐳射武器所發出的是輻射所產生，但功率提升到極高的層次，因此可以做成毀滅性的傷害。但是…自從神選日後，各國檢測機構顯示出有另一種未知能量降臨，姑且稱之為靈力，而靈力似乎是出於信仰的力量本身。我想，這種靈力可以和科技武器的能量相互抵消吧。」一名年紀較小的男孩突然發聲，我不禁驚訝，為何他會知道那麼多的資料？他緊張兮兮的說著，還有不太純正的廣東話口音。

「對、對不起，我是光翊，一直以來都很少和你們交流，但受了你們的照顧，所以這次想把自己知道的都告訴你們。」他搔搔頭，不好意思的說著。但大家都向他報以感謝的微笑。

「帥哦！光翊。」呀鷹說道。「他是從台灣過來的，因為雙親從小就喜歡香港，但想不到現在還是…」他望了望光翊，看到他低下了頭，便摸摸鼻子，沒有再說下去。

「所以，我們才要撐下去，不是嗎？」我抬起頭，向著光翊微笑說著。「接下來，要進行分隊準備哦。」

3. 潛入

經過商議後，呀鷹、我與湘泠一隊；吳飛與光翊作後援，還有其他人則負責作物補給。一如以往的乘坐舊式的交通公具過海，也是我們僅餘的方法，因此必須準備充足的前往。

「這些是我幾日來畫好的金光符，緊記不得不戰鬥之時，就先把符咒貼在慣用手上，金光咒可以藉能量展開一個無形的護盾，但還不知效力如何，因此還是小心為上較好。」說罷，湘泠把黃符分給各位，我們都小心翼翼收好。

「還有五分鐘便十二時正，輪替時間開始，只有十分鍾，務必潛入並找到那樣重要的東西。」呀鷹提醒著我們。

環看四周，街上行人寥寥，加上凜冽的西風，淒清至極。而眼前的警政大樓卻不同，士兵依舊站崗、巡邏，內裡燈火通明，甚至傳出不少噪音，似乎正在秘謀什麼計劃。

「準備！五、四、三…」呀鷹突然停下了倒數。

正當眾人狐疑之際，警政大樓傳出了極大的騷動，門前站崗的士兵亦趕回去了，不知發生何事。

「難道發現了我們的行動？」我不禁懷疑了一下。

「我想…應該不是。你仔細的聽聽周遭的聲音。」湘泠搖著頭跟我說。

耳聽八方，騷動之中，彷彿聽到一連串的慘叫聲，難道…

「最高級別警報，有異來者入侵本陣，請各單位速速回防！」大樓傳出如此警報。

4. 屍橫遍野

玻璃破碎的聲音，混合人的慘叫聲。如此森嚴的敵營，竟然容易的被擊潰？

「彌生，湘泠，我們先進去觀察情況吧。」呀鷹指揮著。「而吳飛和光翊，假如我們十五分鐘內沒有聯絡你們的話，你們先聯絡總部，再視情況行動吧。」我們都點點頭，然後準備行動。

我們三人貼著牆邊，碎步疾速的前進。大樓前堂寂靜無聲，彷彿步進另一個世界。剛才的騷動，卻不翼而飛。樓高六層，我們的目標在五樓的一個房間。

從大堂走到磁浮梯處，一個人也沒有。踏上浮梯，我們三人相視，咽了咽口水，緊張感油然而生。

到達二樓，地面遍布各種資料，散亂的環境，似乎是急著逃亡。「靈鷲，拜託您了。」呀鷹呼喚出他的守護靈。

一陣微微的綠光，從呀鷹的背後散發。一隻高如人的白頭鷲出現了，身披灰黑羽毛，目光銳利的環視四周，一切都掌握在牠眼中似的。牠振翅飛翔，在這幢建築內穿梭。

我們靜靜的等侯回音，突然一聲長嘶，貫徹雲霄。我們隨著聲音的來源，視線移到四樓。「走吧，牠一定是看到不尋常的事。」呀鷹以他與靈鷲的默契，得出以上結論。

我們立即跑到浮梯，焦急的等待升到四樓。途中，白頭鷲慘叫了幾聲。「糟了，靈鷲快逃！」呀鷹大叫著，但這次並未見鷲的蹤影。磁浮梯到達四樓，漆黑的牆壁移開。

映在眼前的，是一片腥紅的畫面。鮮紅的血，剛巧流到我腳下。

5. 十五分鐘的約定—吳飛

冷風獵獵吹過，十五分鐘早已過去。總部給予的命令，是要我們先後退，並會派人增援，但是…

「飛哥哥，可以陪我去找他們嗎？以彌生哥哥的能力，應該很快就會回來才是。」光翊擔心的對著我說。

「好吧，但要小心點哦，我們還要平平安安的回營地。」的確，以營地方面的援助，來到時實在浪費太多時間了。而且，假如他們受襲，情況實在非常危險。

我與小翊繞過一條小路，從大門的左側進入了大樓。和我預料一樣，一個人也沒有，但儀器和設備仍然如常運作，即是人員都是匆忙緊急的情況下離開，否則紀律嚴明的日本國軍怎會如此不守禮節。

小翊則在附近搜索，看看有沒有彌生他們遺下的痕跡。可惜，並無所獲。但在凌散滿地的文件中，找到一份有關對付「神」的武器資料，大概能助我們好好準備。

沒有蹤影，難道要每層慢慢找嗎？

「飛哥哥，那是磁浮梯！會紀錄上一次的乘搭樓層，或許可以更快的找到他們。」小翊的發言使我震驚，怎會了解那麼多高科技？

我們趕緊走上浮梯，旁邊的玻璃投影出「四」字。那層理應是佈防最嚴密的一層，他們怎會走到那層，不是說好去五樓嗎？

「甘爺，柳爺，我需要你們！」小翊細聲祈求，那大概是選中他的神吧。

及後，一股白煙從左而出，另一股黑煙從右而出。兩位英氣不凡的將軍出現了，黑色甲胄，手執戒棍，不同之處是白煙者露出右肩，頭頂紅黑盔；黑煙者露出左肩，頭頂黑色章魚長鬚盔。

「放心吧。」、「交給我們吧，小王爺。」他們兩人正襟而立，似乎已經準備好。

「四樓，已到達，請小心向前行。」浮梯說出毫無情感的電子錄音。漆黑的牆壁移開。

「什麼！？」面前怵目驚心的畫面，使我和光翊都不得動彈。

夢巴

新地方用新名

過檔留名

留名搭車睇

吉姆

多謝

補返紙言link

樓主叻豬

仲唔訓

大家都要撐住！

病就快啲抖

巴打呢

我慣左好夜訓

原來係咁

留名

牛丸

吉姆鍾意睇啲咩類型既故

6. 千鈞一髮—吳飛

一整條通道都刷上血紅，呀鷹昏倒了，白頭鷲負傷倚在呀鷹旁邊；湘泠邊哭著，邊熟練地控著符咒防禦著攻勢。

在遠處，依稀看到一個人影，身上散發著暗紅的氣息，大抵妖氣極盛。難道是他襲擊呀鷹他們？

「彌、彌生呢？」、「彌生哥哥呢？」我與光翊異口同聲的問湘泠。她指一指左邊的迥廊，我們才踏出浮梯，探頭而視。

只見彌生喘著氣，旁邊有一男一女，男的雙手持著金斧、女的背著極大個葫蘆，他們都傷痕纍纍。

正當彌生想倚牆休息之時。「小心！」光翊大聲叫道。接著的一瞬間，甘爺柳爺已經幻化為黑白兩股煙，極快的竄向彌生，強行拉開他。

隨彌生背後一看，發現了極大量的尖刺，晶瑩剔透的，應該是冰晶所制的。假若剛才彌生向後倚的話…

「是你們呀…快點走吧，這次行動大抵失敗了。」彌生虛弱的說著，氣若浮絲的他，身體已經到了極限。

「又是誰呀？老是阻礙老子。」一把男聲突然出現，向左邊迥廊一望，一個淺藍色頭髮，身材瘦弱的男子出現了。他周遭的物件都結起一層薄冰，這樣看來，他也是神選者，是「天選隊」的人嗎？

「他很厲害，不要…」彌生再三叮曯，但我示意他不要再說。現在的他應該以休息為先。

「我明白了，小翊，這次換我們上了。」我對光翊說，這個時候都已經無退路了吧。

「你們嗎？和你們玩玩也是可以。」那男子冷笑了幾聲，慢慢的凝聚起冰冷氣息，附近的氣溫驟降。

「先讓我們來吧。」甘爺柳爺站在我倆面前，有如一面盾牌矗立著，給予我們安心的感覺。

惡戰，要開始了。

7. 十五分鐘的下半集

面前的長廓血跡斑斑，一個又一個的屍體散佈地上。白頭鷲以不同姿態飛行著，似乎被什麼纏上了。步出浮梯後，看見一個手持長刀，深黑長髮，有著一條小馬尾繫於後腦上的小孩子。說小孩子，其實只是比我們年少幾歲。

「不要再過來了！」他放聲的叫喊著，那撕心的感覺，透過空間的頻率，傳到我心坎。

他繼續架起防禦勢，警戒著我們不要前進。地上的屍體，一看就能認出是大樓內的日本皇軍，是他做的嗎？

白頭鷲依然對峙著，「回來吧，靈鷲。可以溝通的話就最好了。」白頭鷲提起牠巨大但靈敏的後爪，慢慢後退。

「一氣化三青，天罡以護體，守！」湘泠猛然抽出一紙黃符，口唸金光咒語。只見一道強光映照於呀鷹的身上，經過親自唸咒，效力非同凡響。

下一瞬間，一股灸熱的炎爆能量與極冷的霜凍術，分別在呀鷹的前後同時爆發，根本無從躲避。

五宮嚇得扭曲的他，什麼反應都來不及，兩股爆量的爆發，形成一股極大的衝擊波。呀鷹的身體往中間擠，飛到右邊的牆壁上。

白頭鷲早已隻翼掩於身前，仍少不免被能量衝擊。及後，他用巨大的棕色羽翼，蓋著呀鷹。

「呀鷹！」、「可惡！早已感應了，但還是…怎麼會…」我與湘泠再次驚詫無語，卻夾雜著憤怒。

假如不是湘泠及早護體，呀鷹大概要成為肉醬了。

「切！可惜呀，有方術護體，還以為像那些廢物一樣。」一把女聲出現，在走廓的盡頭，出現了一個炎紅髮色的女子。

「水索神、火索將，准吾號令，敕縛妖邪！」一手兩符，一紅一藍旋即化做兩道鎖鏈，一水一火，以蛇行之姿向那女子襲去。

只見那女身姿妁妁，輕盈妙漫，以各種詭異的身法躲避雙鏈的封鎖。見狀，我亦不得鬆懈。

「雙索而臨，澤水在上，離火在下，破！」湘泠再一次唸咒，水索從上俯衝，火索從下突入。女子見無路可退，徒手化出一把骨劍，打算強行接下。

可惜，雙索之強敵不過牠的劍。骨劍出現之時，雙索彷似感應到什麼危險，後退結成法網。

下一秒，數十把骨劍的影從女子身後飛出，直指湘泠。

雖然攻擊不果，但防禦卻很成功，完全的把那些幻影擋下。

我自己中意睇人性故、懸疑偵探故、武俠故，科幻同魔法都ok

好似講哂咁基本上唔係鬼故，唔太甜既故我都睇

好多範疇

做咩姐你兩個

8. 冰雪之子

「義覺、義賢，現身吧！」我呼喊出前鬼、後鬼，打算與湘泠一同攻擊那狂妄女子。

「還有我在這邊哦。」一個藍色頭髮的小孩…不，是屁孩。只見他慢慢從左邊迴廊步出。

我以心念訣指揮著前鬼後鬼。前鬼以雙斧劈擊，後鬼以真理之水潑灑，藉此增強前鬼的能力。

為什麼那一男一女本身就有如此強大的能力？並不如我們般呼喚神至？

「那昏倒的是你們的首領嗎？除掉了，你們就會放棄嗎？」那禦冰屁孩如此一說，使我緊張起來。

可惡！想要再次攻擊呀鷹！我立即跑回呀鷹附近，白頭鷲察覺到異樣，馬上往前。

「笨蛋，說說你就怕。」一支長而尖如刺的冰錐在我背後出現，糟了。

「額…！」回頭一望，只見前鬼以身擋在我背後，雙斧來不及擊碎，硬生生的吃了這一記。

「不，這些小傷。」他馬上冰錐拔出，極力扔向屁孩處。只見那屁孩揮一揮手，冰錐立刻化為水。

呀！的一聲，夫妻鬼再次襲去。我背後滲滿冷汗。另一邊廂，傳來一把小孩聲音。

「請讓我復仇吧。」

9. 以村正之名

「抱歉，這必須是我親自解決。」握著長刀的馬尾小武士認真的說著。他深呼吸一下，瞬間把長刀拔出。

鏘的響亮聲音，迴盪於空間中，呼應著激戰的我們。

「伊勢子村正之名，降於吾之妙法正宗！」下一秒，他手上的銘刀，從銀光蛻變為鮮紅。

「他們的武士魂，就由我來結集吧。」他看了地上的屍體一眼，回頭閉眼。以極快的速度飛彈於前，一抹紅光閃映在紅髮女子身上。

速度之快，大概連捕風捉影都來不及。

女子本已受水火雙索纏繞，一剎那的閃光，只見她身上多了一道傷痕，既有血液流出，亦見點點光芒在旁噴灑。

「是這樣嗎…我明白了。」手握紅劍的孩子自言自語似的。

「可惡…你是不會勝過我的。」紅髮女子戰意極盛，橙紅的光芒淡淡浮現於身上。

那無故襲擊的一男一女，難道已經和神的能量結合了嗎？

「好的…隨您意願，使出那招吧。」小武士再次自言自語。再次閉上眼睛，深呼吸。

紅髮女子眼見機不可失，雙手持著火焰包圍的骨劍，大步衝刺，打算一擊使他斃命。

那種風的亂流，繼而震盪了空間。五公分，是武士生與死的分水嶺。

「三十二重，陰陽進退。」武士冷淡的說出這句，不明所以的話。

拔刀、一閃、劍刃反光、收刀、後彈，行雲流水的完成整套刀法。

不是一招，而是三十二招。那個紅髮女子身邊，形成了五角形的紅光。

「什麼？啊！」她反應過來時，已經收劍不及，四道傷痕劃在身上。她窮盡最快速度，把骨劍垂直胸前，逆向的不斷旋轉，試圖抵消武士的刀術。

喀咧，然後靜止。三十三道血痕，不多不少。

湘泠的水火索，早在剛才被削得無影無蹤。

那女子的骨劍亦消失了，靜止的站立一秒後，瞬間倒下，口吐鮮血。傷苦的扭動著。

武士則跪坐於前，右手握著他的正宗，身上散發暗紅的氣息，妖氣爆發，頭髮盡白。

「感受到他們的痛苦嗎？被你倆玩弄的痛苦。」說罷，無聲的淚從臉龐落下。

「切！他們罪有應得。弟弟，不行就先撤退吧，來日方長。」說罷，女子再次吐出一口鮮血。似乎受了重傷，但有神祇的能量護體，不至於有生命危險。但休息是必須的。

燦爛的太陽，亦免不過掩沒於如血的暮色之中。

最新既93章已經upload左上紙言

舊讀者麻煩去個邊睇住先

呢度會繼續貼落去

新讀者可以係呢邊睇

毒氣雙丸

所以基本順眼既都睇，係睇㩒到邊個故同埋個名set得靚唔靚

10. 夫妻同心

「姐姐！我要你們十倍奉還！」那個屁孩怒不可遏，發了瘋的不斷攻擊前鬼。

本來我們雙方互有攻守，一時間之間都分不出勝負。但是，親情強化了對方的攻勢。前鬼、後鬼漸漸處於下風。

而我，只能以心念訣指揮他們，招式亦以我構思為主，但我對斧術仍未完全掌握，必須再專注點才行。

那個屁孩現有冰晶盾護身，前鬼的金斧雖然奏效，但每次攻擊他，力量就越發減弱，速度亦會降低，必須速戰速決。

「先向前縱斬，再用挑空斬，最後於半空雙斧齊下，給予最後一擊吧。」我在心中默想這套招式。

「明白了。」前鬼領悟到我的想法，先雙手直劈，金光極盛。但那小子紋風不動。冰晶盾亦無所損。

第二擊，前鬼用盡全力，反手的向上揮動雙斧，分為二段挑擊。力量之大，衝擊使到附近塵土震動，敵人亦被牽動上半空。

最後一擊，半空之中，冰晶的閃耀興金光的燦燦合而為一。前鬼以雷霆之勢，貫注混身力氣從天靈向下極力一斬。

「呯！」敵人被擊墜了，塵土再次隨震盪泛起。

「弟弟！」扭動在地的姐姐撕喊著，想要爬向弟弟的那邊。

「想走？想也不要想。」武士下一瞬間已經用刀架在女子的頸上。

「可惡！」姐姐不服氣的槌了地面一下。

「成功了嗎？前鬼、後鬼，辛苦你倆了。」我抹一把汗，終於結束了嗎？

什麼回應都沒有。

「守護天蓋！」後鬼突然收起真理之水，轉為結手印祭出結界。

一股霜凍能量，以擊落點為中心爆發出來。附近所有東西一下子都結冰了。

幸好有結界守護，但我們身上還是結了一層霜，氣溫突降。

地上的身體漸漸碎裂，最後化為霜水。

「哎喲，真可惜。那只是我的替身。」控冰的屁孩緩緩的從房間走出來。

竟然！是替身嗎，即是剛才的攻擊都是徒然嗎…

「太少看我了！極霸光！」前鬼決定自我意志行事，這一招，我都只是聽他說過…

他雙手運氣，週遭的粒子能量開始凝聚。刺眼的金光掌控於前鬼的雙手，與黃金雙斧結合。

後鬼把手上的真理之水盡灑，前鬼的氣更強了，整個身體都浮現出金黃色的氣炎。

最後，前鬼自轉數圈。把雙斧力插地上，迴廊的地面盡裂，碎塊皆飛。裂痕一直蜿蜓下去，金光覆蓋了整個眼前。

世界彷似靜止了。

11. 絕對防禦

我喘著氣，雙手叉著腰，站在殘破的迥廊上。前鬼與後鬼傷痕纍纍，成功了嗎？

「冰封三尺，解！」只見一塊極大的冰晶裂開，那名屁孩從裡頭走了出來。

「沒有可能吧！」前鬼不可置信地咆哮著。那招，可是他自信的絕技。除了毀天滅地的傷害，控制不好還會傷到自己和盟友。現在就是最好的証明。

我沒有辨法了，實在很累。

「彌生！」我回眸一看，原來是吳飛和光翊，實在是太好了！

腳步踉蹌的我，想要倚在牆壁休息一下。突然，黑白兩股煙衝向我，化為兩名碩大的將軍，把我拉走。

原來，敵人還沒有停止攻擊。剛才後方出現極量的冰刺，足以重創我。

為什麼？為什麼會變成這樣，原意根本不是這樣！

「是你們呀…快點走吧，這次行動大抵失敗了。」我無力地對他們說。「他很厲害，不要…」他們倆止住了我，叫我先休息，讓他們對付。

我退回湘泠與呀鷹處，洩氣的坐下，漸漸的失去意識。

最後所見，是吳飛整個人變了樣。

12. 暗色回憶：遙不可及的夢

我坐在公園的滑梯上，身邊全都是同年紀的小孩子。他們都高興的遊玩著，只有我孤獨的坐著。

為什麼我會在這裡？這不是小時候的公園嗎？

頃刻間，風雲變色。剛才的小孩一下子消失了，取而代之的是一群大人。一群拿著各種武器的大人。

他們開始互相殺戮，槍林彈雨。一道道鮮血噴灑，一具具屍骸積疊。

我很害怕，他們好像沒有發現我。趁著這個機會，運用吃奶的力氣，躲到公園的最深處。

茂密的草叢，完美的遮蔽著身軀細小的我。越望著外頭的廝殺，身體的哆嗦越甚。

「小彌生，要躲好哦，不要被他們發現。」忽然，聽到媽媽的話語，我四處張望著，看到一個模糊的身影。

「媽媽！我好怕，我好怕！不要走！」我不由自處的說著，眼淚不斷的流下，抱著媽媽的大腿，死也不讓她走。

「小彌生，不用怕。媽媽去幫你引開他們注意，你再找機會走就好了。要記住自己的夢想，自己所追求的事。」媽媽語重心長的說著。說罷，她便走了出去。

我的夢想嗎？我要生存下去，盡可能生存下去，絕不可以浪費母親的犧牲。

我所追求的嗎？我不想再有人為我而死了。

不能創造生命，至少不能毀掉我所珍視的一切吧。

最新一話update左

呢邊預幾耐跟到嗰邊？

樓主嗰邊答左

推

咁夜都唔瞓

係喺枱訓著左

更新左最新

17. 壓倒性的力量—吳飛

「戒棍八式！」甘爺柳爺使出畢生絕學。剔、刺、挑、劈、砍、截、斷、拍，這八字完全融入了黑白兩神的功夫裡頭。

甘爺柳爺本為從前的將軍，死後魂不滅。下到地府之時，酆都鬼王見二人神武依然，生前的志氣似乎未滅，便提出了收歸為「十大陰師」行列之中的建議。當然，兩位將軍二話不說的答應了。

後來，因一人為日間捉拿惡鬼，另一位則晚上輪替，凶猛無比的怨鬼厲魂都忌憚三分。他們又成為了日夜遊神，默默地守護著凡間的寧靜。

不然，群魔亂舞，人類真的能抵抗嗎？

從前聽過光翊所言，已經急不及待想一睹二神風采。今日一見，果然不凡。

操控冰之力的敵人，變出了冰錐作為武器。但甘爺柳爺合作無間，一者刺時另一者劈、一者挑時一者拍。

正所謂雙拳難敵四手，敵人開始漸處下風。

正當我們以為得手之時，一陣迷霧彌漫著，能見度降至零。

「你們兩姐弟，快逃，他們人多勢眾，你們力量亦開始衰敗，根本沒有勝算。回去等待組織指示吧。這次，送給他們吧。」一把似男又像女的聲音傳來，陰柔極致，但完全找不到他們的位置。

是這樣嗎？

「吳飛哥哥，你們在那？我什麼都看不見。」光翊緊張的說著。

「不用怕，留在原地。等我來。」我冷靜的說著。

「克沙特拉‧外利雅，權威的神呀，請降至我身吧。」這樣應該可以吧。

「正義之眼，打開吧。」下一秒，神聖的火焰在我眼中泛起，一切都盡在眼中。

那把陰柔的聲音，似乎是從一名穿緊身衣的人發出。她正扶著那名重傷的女子離開。而操控冰之力的小子很不服氣，但不情願的回頭，打算逃走。

想走？

「壓倒的，下來吧。世人們，降伏於我之下！」一股濃濃的黑氣包圍了白霧，再次清清楚楚的看到他們。

「咳…咳咳…窒息般的感覺。」陰柔的聲音辛苦的說著。在此大能下仍能說話，算是厲害了。

其餘二人像被什麼東西壓著，硬生生的伏於地上。

「秘法，蟲獸遁之術。」數以萬計的細小蟻子猛然襲來，黑壓壓的一片，覆蓋著他們三人。這些蟲子不受我的壓迫力所影響，看來不是一般的蟲子。

「雖然很不錯，不過我好歹也是最後一脈的忍者。再見囉，一定有機會。」陰柔的聲音再次響起。

可惡，本可以殺了他們！

蟲群又持續了幾分鐘，讓三人逃出以後，才慢慢消失。

14. 整備

我醒來的時候，已經回到營地了。據說，湘泠他們抬我回來的時候，我不停的說著「不要走，不要離開我」這些夢話。大概，是那個恐怖的夢所影響吧。

我惺忪的爬起來，一眨眼就望見湘泠。

「為什麼定睛的看著我？」臉頰紅紅的她，大惑不解的問我。

我笑了笑，並沒有回答她。看了看手錶，原來已經晚上六時了。從港島回到營地，大約一個小時，加上我在尾段時就體力不支。大概，三個小時吧。

「今天中午十二時，日軍佔領的警政大樓總部，遭到血洗襲擊，大樓內士兵全數殉職。其中四樓留有激烈打鬥痕跡，地面幾乎塌陷，目前還在搜索當中，日本政府表示強烈譴責。」舊式的孤型超薄投影電視如此報道著。

我四周張望著，發現呀鷹早已醒來，還幫忙著整理資料；吳飛不知去那裡了；光翊則和不認識的兩人談論著，是新加入的人嗎？

我撐起身，慢慢的走向光翊那裡。

「彌生哥哥！」光翊看到我沒事，似乎很放心。

我揉了揉他的頭，發現其中一人是那個刀術造詣極高的小武士，另一個則是較為年長的伯伯。

「謝謝您，要不是你替我們擋住另一面，大概我們不能全身而退了。」我衷心的向小武士道謝。

「不用了，我是天選隊的成員，為自已人報仇，是應該的。」他平淡的說著，是天選隊嗎？難怪當時他那麼痛心。

「不過為什麼不乾脆把我們擊退？」我追問著。

「其實，我並不想參與天選隊。但基於我是幕府將軍的後代，德川家的血脈，政府將我強行編制於香港分部隊伍之中。雖然武士道精神告訴我不能這樣，但內心我已經決定了，假如行動失敗的話，就當一個浪人，隨風而去。」他皺著眉，詳細的訴說著一切。

「那麼，我要怎叫你好呢？」即是代表，他隨時會離開嗎？

「德川信三郎，可以叫我信三郎。這把是妙法正宗，而且可以把村正的刀魂寄宿在裡面。」他仔細的述說自己的能力。

「信三郎，好！那麼另一位是？」我指著旁邊的伯伯。

「他是部隊中的民俗學及科學家，渡邊翔太。」

15. 吃貨

「據你們所言，那兩姐弟應該是擁有火之迦具土及雪女的力量。那把骨劍大抵是十拳劍之一，因長度為十個拳頭並排而命名。而抵擋了前鬼連擊的那招替身術，實質是雪女所制的雪童子，運用了自身部份能量製造，用以抵擋外來的攻擊。」渡邊翔太一口氣的分析那兩名敵人。事實上，我們也應該是他的敵人啊。

「我只醉心於我所喜愛的事，其餘的我都不太理會，反正能活就好了，所以我現在當俘虜也好，什麼都好。只要能繼續研究就好了。」他眼中閃著熱列的閃光，似乎是個狂熱的研究者。

「不要這樣說，我是衷心希望你們能成為我們的一份子。畢竟以現時的了解，我們實在不能有效抵抗政府部隊，頂多偷偷摸摸的潛入。」呀鷹認真兮兮的說著。的確，有了他們的加入，對於分析作戰策略，以及神選者的了解，都能知道更多。

「我倒是沒有所謂，畢竟活了大半世，什麼都看過了。但這小子就…」他聳聳肩的望著信三郎，我們也緊張的望著他。

「我…請讓我再想想…」信三郎猶豫不決，這也沒辦法，不是用逼的就能解決。

「叮噹！」門鈴響起了，來得正是時候。我快步走去開門迎接。

「哈哈哈！好吧好吧，你們都應該累了，快來準備晚飯吧。今天的精選菜式是至尊餡餅以及流星彩虹芭菲。」和善的林姨姨捧著一大盆料理上來，她總是能煮出一些極為美味的菜式。

「至尊餡餅…流星彩虹芭菲？」翔太與信三郎定睛的望著桌上的食物，不停的咽口水，似乎很久沒見過正式的料理了。

「餡餅肉實而充滿肉汁，配合上小量洋蔥及生熟蒜，當中應該有自家醬汁滲入吧？餅皮厚薄適中，充滿麵粉及蛋香。如此完美的傳統料理，實在太美味了！」信三郎率先試吃，接著一口氣說述當中的成份，真想不到…

「小伙子，真識貨，小心慢慢吃。」林姨姨笑著說，應該很久沒見過進餐得這麼開心吧。

「我…我決定留下了…」信三郎口中塞滿了餡餅，已經是第三個了。

「哈！」湘泠忍不住噗哧一笑。「原來都是吃貨。」我說了她心中所想。

16. 增援

「真是一頓美味至極的晚膳！謝謝你們的款待。」翔太伯伯和信三郎禮貌的道謝。

「那麼客氣，大家都是自己人嘛。」呀鷹熱情的說著。說時遲那時快，原來已經成為自已人了。

「領袖！有急報！」一名妹妹急忙的衝上前匯報。

「什麼要事？」呀鷹疑惑的問著。

「這裡有兩封信，分別是新界營地及港島分部要求我們作出增援。」妹妹認真的說著，實在不像她這年紀該說的話。

「新界和港島嗎？港島現時大部份為各國政府軍領地，據之前的情報所言，港島的禦靈營地抵抗不果，目前四處逃竄，作鳥獸散；而新界營地則相反，外國政府軍勢力尚未蔓延至此，而且該處的禦靈士力量較扎實，只守不攻的話定能固守不破。」我分析著現時的形勢，但也不知如何是好。

「大家，怎麼看？」呀鷹詢問著各位的意見。

各人都在談論著。當然，產生了不同的意見，有的建議要去營救港島剩下來的禦靈士；有的則認為港島既然已經失守，就只能放棄，呼籲逃忙中的禦靈士盡快到其他營地報到，另一方面則要增援新界方面，幫助防守。

一時之間，都作不出任何決定。

三十分鐘後，呀鷹與我們決定了，分兩隊行動。第一隊，是我、信三郎與湘泠；第二隊，是呀鷹、吳飛和光翊。翔太伯伯則留在營地作研究與資料匯報，補充我們的不足。

「但怎麼還是不見吳飛？」從我醒來後還沒見過吳飛，到底去了哪？

「放心，我會把飛哥哥找回來的，你們先去準備吧。」光翊很懂事的說，我仍然不懂，但還是去準備一下。

下一秒，湘泠拉走了我，在我耳邊細說了一句：「吳飛，在你昏了以後，戰鬥時發生了點異樣。」

17. 暗色回憶：殺戮之風

「吳飛，你要緊記。克沙特拉‧外利雅是權威之神，祂的力量非常強大。而且你的體質異常，與神靈的契合度極高，並不單純是召喚祂的能量體在身邊協助你，更有可能與你合二為一。但契合之後，你們兩者心神會變得紊亂，極大情況下會因既定意識，而步向極端化。契合的力量比召喚的力量要強大很多，假若控制不好，所有東西都會被你引向破滅之路。」

引向破滅之路…

我和小翊送彌生他們回營地後，就立即走了出來。吹著凜冽的晚風，想要冷靜一下自己。

究竟剛才的我，發生了什麼事…？

可惡，本來可以殺了他們。

殺了他們…

當時我看到彌生、呀鷹他們都受了不少傷，湘泠哭得可憐。對著那兩姐弟實在怒火中燒，而且光翊的甘爺柳爺快要把他們擊退，我更壓不下那傷害了我同伴的怒火。

這就是我的意識因契合後走向極端嗎？

直至那名女忍者前來營救，我仍然一心要把他們殺盡，好讓我一洩心頭之恨。

接下來，我依然處於這個不理的狀態。為什麼自己的同伴總會受傷害，為什麼壞人總能逃之夭夭，為什麼我好像什麼都做不了…

為什麼，為什麼…

我就像墜落無底之淵，這代表我還未能控制好自身的力量嗎？

我還會因為這樣而傷害到同伴嗎？

我不肯定，很迷惘。因此才走出來於月光下冷靜。

但還是沒有答案。

大概嘆一口氣，隨著空氣把所有思緒送到遠方，是最好的決定。

「飛哥哥，飛哥哥，是時候回去了。」我聽到小翊的聲音。

沒錯，怎麼樣我還是得走下去。

捻起一個微笑，於月光下轉身，慢慢與小翊步回營地。

今日暫停更新一天

對唔住

18. 演武

「再來！我們互相對戰練習一下，還可能發掘出新的領悟呢！」呀鷹興奮的說著。

如今多了信三郎的刀術，營內的各位都對用刀有基礎理解。

「這幾天，我們就先準備一下，要不然像警政大樓一役般，恐怕再沒有人可以救我們。」呀鷹認真的說著。的確，當時的敵人太強了，我們必須好好裝備自己。

「湘泠與我對練、彌生與信三郎、光翊對吳飛。這樣可以嗎？」呀鷹把我們分了組，也好斧術與刀術大可切磋一下。

吳飛亦剛剛回來了，看起來沒什麼大礙。聽湘泠說，他是怕自已與神契合後，控制不了其力量，連我們也傷害到。

這正好給予他練習的機會。

首先是我與信三郎對奕，我叩出前鬼與後鬼，他們的傷勢透過吸收自然的未知能量，慢慢恢復了。這次我任由他們自由對戰，但當然要點到即止。

一開始，信三郎單純運用自身力量與前後鬼對戰，人與神的對決，但信三郎並未見劣勢，反而刀刀致命，害得前鬼狼狽非常。

及後，前鬼持續自身能量，生出金剛角，收起黃金斧。以金剛角的攻擊，屬於剛烈體術的一種，攻勢強硬。

只見以快為主的刀法，一旦被前鬼擊中，卸力不果，便輕易被擊飛數尺，以至要受身落地。長期來說，信三郎的體力很快就不支。

下一剎，信三郎再次爆發村正之力，情況完全逆轉。

19. 真正實力

「守護天蓋！」在信三郎妖氣爆發之時，後鬼立即祭出結界防禦，這是一招常見防禦態勢。

只見紅影連連，信三郎再次以速度壓制，力量亦因村正之魂而增強，面對金剛角的強力攻擊，用妙法正宗就能硬生生的接下。閃電的微光與磨擦的火花頻繁出現，兩邊互有攻守。

但見結界裂痕漸多，面臨崩潰。但短時間內無法再祭出結界，只能靠前鬼以攻為守。信三郎的速度依舊，刀勢凌厲，怎麼看都不輸二鬼。

前鬼招架不住了，他這次沒有使出極霸光，大概知道威力太大，將會毀掉這裡吧。信三郎的刀在前鬼的臉前止住了，前鬼亦先退下來。

「不動龍棍！」後鬼突然使出這招，使眾人都吃驚了，因為從沒見過她使出。

一塊地版倏然裂開了，然而當中的材料被能量凝聚成一把長龍棍，有如常人般高，龍的形象躍然紙上。

後鬼以長龍棍展開攻勢，大抵都是向前戳與上挑擊，速度一定比信三郎的刀慢。

但信三郎卻完全不能接近後鬼，每當他想以一抹紅影突進之時，長龍棍仿如有魔力般，揮向他突擊的落地點，使得他要急速轉向，改變方法進攻。

因為信三郎是一刀流，務求快、狠、準，攻其不備，這下子可令他狼狽了，久久不能貼近攻擊。

突然之間，長龍棍收起了，信三郎眼中一瞥閃光，大叫一聲「五方斬！」

只見他從北至南、東至西、西北至東南、西南至東北的揮刀，最後貫注全力跳起一擊，向後鬼的所在地直擊。

「抓到了，龍棍‧土固！」只見方才收起了的龍棍，瞬間散成無數碎塊，一直往從上而下攻擊中的信三郎飛去，塵土不斷，卻見紅光慢慢消失。

灰塵散去，一個土偶矗立在後鬼的面前，長龍棍不見了，而土偶的左手持著一把銘刀。

大概那是信三郎吧，竟被封住了。

「解！」一聲令下，凝聚的土立即掉下。只見信三郎灰頭土面的咳著，狼狽得很。

「我…咳咳…輸了。」信三郎踉蹌的說著。我們都驚訝的望著後鬼，竟然勝過刀術高強的信三郎。

「愛妻真棒！」前鬼像個小孩子的亂蹦亂跳。

「為什麼後鬼你…我從沒見過你使出攻擊之勢。」我不解的問她。

「因為…總要讓相公看起來很可靠，所以一直都隱藏實力，但這次集訓應該出盡全力，所以當相公輸了，我便使出隱藏的這招…」後鬼嬌羞的說著，臉紅紅的看著前鬼，也就漸漸笑了出來。

「竟然…哈哈哈，真是個好妻子。」我們都打趣笑著這二鬼。

「果然是個賢妻呀，後鬼。」信三郎尊敬的向她鞠了個躬。

20. 怒氣控制

「日夜遊神，聽吾號令！」、「克沙特拉‧外利雅，降臨吧！」二人同聲呼叫。只見甘爺柳爺依舊英氣不凡，屹立如山。但吳飛似乎並沒有改變什麼。

接著，吳飛唸著一連串聽不懂的語句，背後漸現炎舌。那種並不是熊熊烈火，更像一種永恆不滅，一直燃亮的長生火。

後來，一個人形出現於他背後，玄黑之姿，有四手、單翼、閉眼、馬頭頂著華麗的冠飾。因為全人形都是極黑的關係，旁人看來就像一個影子依附在吳飛背後。

「這…是契合降神類型的神選者吧，力量很強大呢…」翔太伯伯驚訝的說著。

二爺毫不猶疑的進攻，用樣是以戒棍八式作起手招式。只見兩人左右互攻，吳飛背後的影子四手輕鬆應對。

「降伏吧！以壓倒的氣勢！」吳飛吼出這一句，連我也感受到不一樣的壓迫感，如臨大敵之感。

「又是這招，可不能讓你輕易嬴呢，飛哥哥。」光翊調皮的說著。又嗎，難道上次吳飛就以這強大的壓迫感壓制那兩姊弟嗎？

「沒有用的，我倆為將軍英靈，死後魂不滅，更為凶神。凡人會怕你，但我倆壓根沒怕過！」柳爺說罷後，不再用棍，轉用另一手的羽扇。

一撥，風吹物動，室內的物資散亂，桌椅格格作響。

二撥，狂風大作，桌椅翻倒，旁人紛紛躲避，吳飛亦站不穩被捲起。

「很強大的禦風術，有如颱風臨門一樣！」翔太伯伯再次分析。

只見吳飛雙眼突然泛起烈炎，滿湖的火炎中透出一點曈孔。他受身穩住自己，接下來竟向二爺反攻！

他彷彿看破了二爺的行動，在戒棍未到的一刻便一手擋住，另一手反攻向前，四手同時應對，如入無人之境。

攻守之時，卻發現不知何時，一陣如信三郎引村正之魂後的血紅氣息泛起，覆蓋著吳飛整個人。

「這是殺氣…」信三郎細聲的咕嚕著。

殺氣…是怕傷害到我們嗎？

他身上的火炎亦越打越盛，凶猛的氣息越盛。

「請記住你的承諾，飛哥哥，不要因一個意念走向極端，而被怒氣影響。」光翊狼狽的叫著，此時的他亦被吳飛的攻擊影響著。

只見情況越來越危急，呀鷹大叫：「快停下來，比試正式終止！」

兩雙火拳，一雙停左二爺面前，一雙停左光翊旁邊。

咁夜都唔訓

頹廢人生

冇野做咩

有 但懶得做

21. 午夜騷動

「各位抱歉…我還是不能…」吳飛洩氣的坐了下來，剛才的凶猛早已不見，只剩下頹然的臉。

我們面面相覤，營地的成員紛紛走去安慰他，而我們則去詢問翔太伯伯有什麼辨法可以幫助他。

「呃…一般來說，這類型的神選者，因為神的意識與個人意識同時存在，兩種自我意識的衝擊底下，會使人難以控制自我，容易走向極端化。剛才的吳飛，其實已經很不錯了，至少他還能停下。目前為止，並沒有方法能防止失控發生。就像上次那兩姊弟，他們是走向極端的殘暴，想要殺光所有人。」翔太認真的分析著，大概只能靠個人意志吧。

「那麼，先解散吧，後天準時十時正回來集合吧，大家好好休息。」呀鷹對我們作出提醒，他與湘泠的練習亦因這次失控而推遲。

午夜之時，營地外面傳出零聲騷動。

我在營地內的房間輾轉反側，睡不著。決定出大廳看看什麼事。

卻發現其餘六人已經一早到達，小心翼翼的查探外面情況。

「聽說貧民區外駐了一小隊政府軍，用來監視我們這些叛黨。」光翊極鈿聲的在我耳邊說。

我走到窗旁，在月華的灑落下，望到不遠處的出口有些零散的燈光閃爍著，應該是軍隊停留之地。

要不殺而突圍嗎…最有機會是吳飛那種令人壓迫的能力，但是不保他會把所有政府軍殺掉。

有另一種方法嗎？出口處都應該被嚴密封住了，偷偷地潛逃嗎？

「或許，隱遁咒可以派上用場。」湘泠那出數張白符指著說。

22. 逃亡計劃

我們靜靜地整理好所需物資，依靠著月光的照耀，實在不足。

原定是後天才出發，現在只好先整理，再想想如何應對出入口的軍隊。

「雖然有隱遁咒，能夠像掩眼法般令其他人看不到。但聲音方面，雖然降至最低，但假如動作太大的話，別人還是能聽到。而且神選者是能清楚感知運用隱遁咒的我們，但是只知方向，不見模樣。」湘泠明確的解說隱遁咒的優缺點。

「政府軍的部隊，確實不知道有沒有滲雜他們的天選部隊。但大部份都一定是持鐳射裝備的標準軍士。就算正面衝突，人數不多的話，很大機會能夠全身而退。」呀鷹提出突圍的意見。

「但是，我們不是要去增援雙方嗎？假若發生衝突，我們必定會被跟蹤，令到其他營地亦被發現。」我提出了應該憂慮的事。

「說的也是…還有別的辦法嗎？」呀鷹苦惱的想著。

「先假設有神選者存在吧，目前彩雲往西貢的出口被封，現時交通公具會被隨機抽查，我們應該要先走山路吧。」說著，我把地圖也找了出來。

「走到較遠的地方時，再找貧民區的便車就可以了吧，用靈鷲先聯絡一下就可以了。」呀鷹提出了這個方案。

「我…大概不能跟你們出去了，我是注冊了科學家，被發現了的話一定會知道，然後抓我回去，也令你們麻煩。我還是留在這裡，定期跟你們聯絡吧。」翔太伯伯可惜地說。

「假如有空間轉送器，就好辨了。」信三郎道。

「這種東西，只會在政府手中吧，貧民區這裡根本不可能出現呢…」吳飛道。

「那麼，等彌生哥哥你們成功離開後，我們另一隊再逃走，分開逃離，應該比較好吧。」光翊如此說著。也是，他們要過港島，只能透過鐵路。

出面聲色依舊，看來只是單純的看守著，並未打算進攻直接抓人，現時尚算安全。

「就先這樣決定，後天大家加油，這個城市，我們必須負上責任！」呀鷹說著激勵的話。的確，自已所愛的地方，怎能輕易放棄？

好似幾有趣

多謝巴打

呢排上唔到web版 可以上住紙言睇先

23. 隱遁

到了預定的集合時間，主要部隊以及補給部隊早已到達。據一早決定，我、湘泠、信三郎以及補給隊伍為第一隊先離開。而呀鷹就等我們先脫離危險再行動。

準備好以後，我隊一行七人先行出發。

甫步出營地，大樓外人流很多，雖然大家都很困苦，但依然堅持著，一看到我們，就露出笑容。

我們，彷彿他們的曙光。

所以，不可以負了他們任何一位。

「以旌蔽日，以霧蓋夜，隱！」湘泠揮出七張白符，白符浮空後數秒，像有魔力似的附在我們每人身上，那一瞬間，我們已經隱沒於洪荒之中。

緩緩碎步向前推進，穿過面前的市場，就是最近的出口。

陽光被灰雲遮蓋，真是天助我也。我們看似鎮定的行動，雖然心裡知道別人看不到我們，但距離政府軍停駐之地，只有十公分。

只有十公分，就要進入被政府軍包圍的地方。

以肉眼所見，他們全部只是標準軍士，沒有天選部隊。

實左太好了，鬆了一口氣。我望一望諸位，大家都放鬆了繃緊的臉容。

接下來，按目前的行走速度，還需要十分鐘才能成功離開他們的視線。

這十分鐘，彷如隔世。

我們都盡量看顧好自身的裝備、背包，生怕一大動作，發出了聲響，引起了他們的注意。

「咣！」一把金屬墜落於地的聲音傳入我耳中。

冷汗滲滿我全身。

回頭一望，大家都僵住了身軀，不敢輕舉妄動。附近的部隊開始有所行動。

24. 接應

不要發現，不要發現！我心裡如此急切的想著。

只聽到一人的步操聲音響起，我望向左邊的營帳，發現了一名士兵正拿著一個銀色的金屬碗向長官報告。

「Sorry Sir！飯碗掉了，引起了不必要的聲響。」他戰戰競競的說著。

只見那長官一臉不悅，就像看到極其厭惡事物的樣子。而其他士兵則竊竊私語，有些甚至按捺不住，笑了出來。

看來，那個士兵真的會掉了飯碗。

我們放下了心頭大石，時間更不容許我們多笑他兩聲。我們繼續碎步而行，漸漸遠離政府軍的視線。

「御風行，騰雲霧，速！」一離開政府的監視後，湘泠熟練的運用輕靈咒。

我們一行人的腳上，突然生出了一雙極小的羽翼，不斷的揮拍著。我輕輕跨出一步，發覺極輕，十分不習慣。

以平常行走的速度，我們不過是剛出了視線範圍。但現在，我們已經在山路的開始路段了。

我們苦力爬行山路，為的就是避開耳目。

突然之間，山上傳來了神選者的隱藏氣息。

「放下行裝，準備應戰。」我指揮著他們。緊張的氣氛再次泛起。

只見一個騎士，騎著一匹白馬，以乘風之勢從對面的山路，一路向我們所在之處衝來。

一瞬間，已經來到我們面前。他緩緩的下馬，向我們敬禮。

我狐疑的看著他。一身騎士鎧甲，黑色閃亮的鎧甲，意想不到的年輕外表，高挑的身材。

「你們好，是九龍營地的朋友吧。我是黑太子，新界營地的英靈。」

25. 集合

「不怕被人發現嗎？你如此出眾的外表。」我不安的問著他。

畢竟，現在我們以輕靈術的加持，跟著一名騎著馬的英靈，飛奔似的在崎嶇的山路中行走。要是誰人無意中看了一眼，都必定會感到奇怪。

「不怕，在旁人的眼中，我們大概只像一陣風似的。而我是英靈，普通人只會看到一個模糊的形象。」黑太子肯定的說著，他也沒必要騙我們。

除非，他根本不是新界營地的英靈。

我們姑且先信著他，現在所行的山路，的而且確是前往西貢市中心的方向。

說時遲那時快，前方已是山路的終點，我們興奮的環顧四周。因為，自從與政府作出頻繁對抗後，很久都沒有來過西貢了。

很久沒有來過，這個依舊保存漁家風貌，沒有被未來科技入侵的地方。

因此，亦順理成章的成為了平民聚集的地方。但是，這裡充滿了不同國家的人，都是從前已經定居下來的後代。

「請小心，在市中心的外圍，政府軍已經包圍了起來。容我先去通知營地的朋友。」黑太子除下甲胄，認真的各我們敬了一個騎士禮，然後悄悄的離開。

目送他離去後，才發現已經過了四小時。不知不覺已經下午二時了。我立即分咐補給部隊休息，先吃個臨時午餐。

「我比較好奇的是，新界的神選者是怎麼樣…會有我的朋友嗎？」信三郎忽然的說出這句話。

會有他的朋友嗎？意思是武士，還是日本人嗎？

過了約二十分鐘，只見一行十餘人到來，剛剛黑太子的馬上亦多了一個人。

「列隊！午安，你們好，我是切斯特，被黑太子愛德華選中的人。這隊是營地內的主要部隊。接下來的時間，很可能要與政府軍開戰了，所以才要求你們增援。」那人從馬上跳了下來，意想不到的身材比較矮細。

「開戰嗎？可是，我們只有三人，另一隊正往港島接濟流亡者。」我無奈的搖搖頭道。

望著眼前的小隊，他們似乎已經整裝待發了。

26. 騎士之間

跟著他們走了二十分鐘，來到市中心附近的一個隱密處。這裡被高且茂盛的草叢遮蔽著，後面有一幢荒癈似的建築，灰白色的外牆，更有些剝落的痕，看得出是久經風霜的古舊建築。

走進內部，大至上看得出分了四個區域，有著一些簡陋的桌子、椅子等設備。

「這裡，是我們撤出後的臨時營地，還尚未整理好。」切斯特對著我們三人說。

「現在開始，三人一隊，輪流巡邏前後兩個出入口。」他向其餘隊員分咐著。

「不好了！」一名如女性般美妙的男子大喊著。

我回望建築的外圍，發現了一陣黑壓壓的東西向這裡移動。

「是政府軍！竟然那麼快就來到，怎會…」切斯特不相信的說著。

接著，一個淺藍甲胄的身影站在門前，與黑太子不一樣，他少了一點狂戰的氣息，卻多了一種溫文優雅的感覺。

「終於找到你們了，請您們立即投降，還可以轉為我們所用。要不然，可是會失去性命哦。」那為溫柔的男性還脫下頭盔，向我們敬了個禮。

還真是有禮…

「哈哈，原來是頂頂大名的蘭斯洛特，感謝你的招降。但恕我們不能接受。」黑太子愛德華如此說道。

現在是在比禮儀嗎？他倆嬴定了…

「好吧，既然如此，我就奉行騎士守則，一對一吧。」蘭斯洛特風度依然，慢慢的把頭盔重新戴上。

「讓我來處理吧，你們先退後！」切斯特叫我們先離開。「你也是時候出來吧，露絲。」他再說了一句。

只見一名身型細小的女孩在蘭斯洛特後面，鬼鬼崇崇的探著頭。

「很久沒見，切斯特，你…你還好嗎？」應該是露絲的女孩問道。

「從你不見了的那一刻，就已經不好了…」切斯特閉上眼，說了這句話。

27. 劍鬥華爾茲

「照舊規矩吧…我輸了，就隨你而去；你輸了就要叫他們撤退。」切斯特嘆了一口氣後，緩緩說道。

他們…是相識吧。

「好、好吧，我盡量。」露絲擔心的說著。

然後，只見露絲對蘭斯洛特碎碎唸的說了幾句。

那群政府士兵停在這幢古跡的出入口外圍，包圍著建築，立正的觀察著內裡的情況。

露絲大概是這隊士兵的長官吧，竟然由神選者作為首領，可惡。

「澄明如空，堅如磐石，守！」湘泠邊把金光符貼滿古跡牆壁，邊念著咒架起結界。

切斯特發現了她的行動道：「這是…什麼？」

「這是個常用的守護咒，以防萬一，怕外頭的士軍突襲。假如真是的話，我們也有時間逃走。」我清楚的向切斯特解說。

切斯特點點頭，從腰間拔出一把大馬士革刀，雙刃鋒利，寒光如鏡，冷艷的氣息不斷洩出。

而露絲則拔出一把長劍，此劍泛藍，有如湖水上的藍光，有著令人平靜的感覺，但只有單邊鋒刃。

他們分別把劍交給黑太子和蘭斯洛特，敬了個禮，一觸即發。

「他們身上…都有很強烈的鬥氣，這就是西方的戰鬥方法嗎？」信三郎定睛的望著二人。

不知結果會怎樣呢…輸了的話真的要束手就擒嗎？

黑太子渾身黑甲，配上銀白之劍，落差很大。他雙手持刀，似乎相當中，但速度卻不低，雖然比不上信三郎，但從力度之強與速度配合起來，已經非常驚人了。

只見他剛猛的揮砍大刀，雖然每刀都結結實實的擊中蘭斯洛特的長刺劍。但神奇的是，蘭斯洛特以那把湖水之劍極快的繞著大刀，卸下攻擊，再反攻連刺著強攻的大刀。一連串的金屬聲響起，大馬士革刀的落下速度每每降慢。

黑太子動作非常大，希望從每個不同方面對蘭斯洛特作出攻擊。但蘭斯洛特卻只站在原地，等待黑太子進攻，自已則以俐落的刺擊劍法化解攻勢，再作出反攻。

黑太子猛然爆發鬥氣，閃亮的銀劍旁邊，出現了一陣如霧般的黑氣。他瞄準蘭斯洛特的胸甲連續橫劈直砍，蘭斯洛特不得不閃避起來。他隨著長刺劍卸去攻擊的力度而向四方閃移，那種行雲流水、保持優雅的步伐，彷彿女子在湖邊起舞。

而黑太子，則如剛強的男子，跳著狂亂急速的舞步，與蘭斯洛特相映成趣。

「好、好美呀，這就像表演吧，根本不是對決吧？」湘泠入迷的看著二人的對決。而我望向信三郎，他已經目不轉睛的看著二人，應該是在想像與自身的刀術有什麼分別吧。

「湖水華爾茲，起舞吧。」蘭斯洛特邊應對著邊說。

黎緊有兩份paper要交

呢幾日未必更新到

不過呢度會貼落去

我都唔想

28.情義

蘭斯洛特有節奏的揮動著他手上的湖水之劍，步法輕盈的一進一退，似在進攻又像防守。而黑太子亦極有默契的配合他的步法，雖然看得出比較吃力，但美妙依然。

蘭斯洛特整個人身上都漸漸散發出一道淺藍色的氣，應該就是信三郎所說的鬥氣吧。用劍刺、挑的速度極快，黑太子則雙手持士革刀，一手於刀柄，一手於刀鋒處，用力硬生生的壓著蘭斯洛特的攻擊。

「是時候結束這場舞蹈吧？露絲。」切斯特黯然的說著。

只見蘭斯洛特和黑太子猛然收起攻勢，兩人對著站。

「水藍破！」、「黑狂破！」蘭斯洛特和黑太子同時喊出。

湖水之劍先是收腰間，接著蘭斯洛特身體向前傾，快要倒地之時，腳猛然一蹬，腰間的劍一直去前刺去，有如一條藍鯨俯衝。

同時間，黑太子雙手反手持劍，刀柄向上而鋒刃向下，他左右碎步不斷加速，如Z字型的向蘭斯洛特衝去，到最後一刻，才用力將刀鋒從下而上的挑擊，有如黑龍猛襲。

「呯！」兩者比試的中央發生了巨響，那可以說是能量爆炸嗎？但很美。

在爆炸周圍，分別有湖水藍與黑氣如粉塵飄散於空氣之中，上面依稀可以看見湖水之劍與大馬士革刀的型象交叉疊著。

下一秒，只見蘭斯洛特用他的長刺劍插在地上，支撐著自已的身體，喘著氣，似乎消耗太多能量了。

而黑太子則無事般立正著。

「蘭斯洛特，沒事吧？」露絲緊張的問。

「我沒事，但是，我輸了。露絲撤退吧，要履行誠諾。」蘭斯洛特對著露絲眨了眨眼，似乎有些奇怪。

「很可惜，我不是你忠於的亞瑟，又不是你愛的桂尼微兒，更不是你兒子加拉哈德…但我相信，他們仍在等候著你。」黑太子說了這句話後，只見蘭斯洛特眼裡閃過一絲震驚。

「對不起了露絲，你們快走吧。」切斯特忍痛的說著。

「大夥兒！撤退！回本營後再作計劃。」露絲向外邊大喊著。

我、湘泠和信三郎三人都狐疑著，假如這樣就能解決的話，為什麼要我們增援？

「那是我的情人，我們本是跟隨著同一名師父，修練騎士道，但後來…她卻投奔政府…」切斯特看起來要哭了，想到往事真令人心痛。

「而且，還有另一方面的軍隊駐於此，似乎是得知我與露絲的關係，那一隊，可是要強上很多倍。」切斯特嘆了口氣再說道。

29. 暗色回憶：魔法軍團

「那時啊，我與師父和一群同門正在修練，準備對抗政府軍。當然我們自身也是精通劍術，同時亦有各自崇拜的對象。」切斯特走進了記憶深處。

「突然之間，騎士殿堂外有一道不可直視的強光。我們眾人都眩目了，回過神時，發現有一道深藍色，憑空出現的漩渦，士兵不斷的從裡頭出來，大概有好幾百個。」

「而我們卻只有五十人。」說到這，切斯特嘆了口氣。

「面對突如其來的情況，師父命令我們架起防護陣勢，先不要進攻。怎料對方卻發起猛襲，雖然沒有使用遠程武器，但鐳射光劍這種量產配備還是有的。要知道，雖然我們都是騎士，但配劍都只是普通材質，怎能抵抗高科技的洗禮？」

「就在這時，我們都意識到有一股力量擁進體內，而且手中的劍都散發光芒。在門前死守時，竟能擋下那些光劍的攻擊，沒有任何損壞。當然，讓我們歡喜若狂。」

「此時，師父說了一句話：你們終於能夠覺醒了，要好好運用你們的力量。」

「下一瞬間，師父不見了，後頭防禦的兄弟慌了。但外頭卻傳出一片哀號，我們立即突破防線，發現那些士兵身上都有著大小不一的傷痕，在地上一動也不動。只見一人身上閃爍著如鑽石般的光芒，單手持著秘銀劍，凝望著那道深藍漩渦。」

「原來那人就是師父，正當我們都放心了，更恐怖的事情發生在後頭。」說到這，切斯特再次留下男兒淚。

「一個碩大的火球從漩渦裡噴出，師父早已準備好似的，劍指火球。兩者碰上的一剎，像是磁鐵般吸引著，師父用盡全身力氣把火球引導至無人的殿堂中心，隨即引起的爆炸。」

「接下來只見四名飄浮於空的女子走出漩渦，漩渦便緊閉了。幾道落雷轟左師父的所在地，我和露絲兩個，從一開始便跟著師父的當然上前協助。師父雖年近六十，但敏捷依舊，他閃開了數道落雷，便猛然襲向那幾個魔女。」

「我與露絲用盡畢生所學，才勉強擊退其中一名。只見其他伙伴傷的傷，昏迷的昏迷，仍在奮戰的就只剩十來個。其中一個魔女說：莉莉絲，不要再玩了。」

30. 暗色回憶：歸順

「攝魂術，只聽到冷冷的三個字。一道持著鐮刀的黑影衝著師父而去。師父也察覺到，但神色有些不妥，他把秘銀劍插於地上，大叫一聲銀白之盾，但那黑影輕易的劃破那閃耀的防線。」

「此時，我腦海生出一個招式的意念，我不知怎樣形容，但當時我只順從著那意念而行，因為直覺告訴我，這樣才有可能保著師父的姓命。我想露絲亦一樣，我們同時間以人的身份使出了水藍破和黑龍破，就是你們剛看到那兩招，直指那道鐮刀影子。」

「很可惜，師父身上的輝光已經失去了。但可幸的是，影子消失了，而那名叫莉莉絲的魔女像是受到魔力反噬似的，吐著血，喘著氣。但身邊剩餘的兩個魔女，卻祭著結界，唸著不知名的咒文。正當我們十餘人打算一舉把他們殲滅時，那個漩渦再次出現，裡頭卻伸出了一個極為巨大的蛇頭，我們稍為佯攻，那蛇便作出攻擊。」

「你們一過來，牠就會吃掉你們，要保著你們的性命，就留下人來做俘虜！莉莉絲喘氣的說著。當時，只有我與露絲是安好的，其他兄弟都受了傷，以當時的狀況，的確不能與之對抗，而且師父的傷也不輕。正當我打算犧牲自己，露絲卻比我快一步的衝上前，卸下裝備，說道：我願意歸順，請放過他們吧。然後，回頭對我說了句：他們很需要像你一樣的領袖，猶其是師父受了重傷。」

「最後，那四名魔女，把手放在露絲身上，唸了個咒，一瞬間就消失得無影無蹤。後來找到情報，才知道露絲成為了其中一個長官…」切斯特終於把事情的始末交待清楚。

我們三人都不知怎樣反應才好，沉默了一會，信三郎才問口問：「那麼…你師父怎樣了？」

「師父他，當時被攝魂術攝走了他的英靈…有好一段時間都無法與他的英靈聯繫。後來，師父和剩下的兄弟一起，並且召集了新界區的有能力者，共同對抗政府軍，開始組織了新界營地。」切斯特眼中的怒火燃燒起來。

「從那時開始，黑太子與其他英靈，同時間出現在我們兄弟的身邊了。」他補充道。

「真是很悲壯的一個故事…對不起，勾起你不快的回憶。」湘泠道歉道。

「傻孩子，所以，我才希望你們來助我一臂之力。」切斯特微笑道。

此時，我打開用通訊裝置，分別向呀鷹及翔太報了個平安，再報告了現時的情況。

已經更新左最新個章

仲有一份功課

終於趕完

聽日更新

31. 港島遊擊戰－吳飛

「明白，你們要小心點，在你們走後，這裡的士兵同時撤走了，但應該是沒有發現你們行蹤，保持聯絡。」呀鷹應該是與彌生通信著。

可惡！方才一道激光從我臉頰擦過，好險，我順勢急衝到轉角處。

「彌生…他們很安全。可是呢，我們卻不太樂觀呀…」呀鷹在我對面喘著氣說道。

「飛哥哥要小心，他們的攻勢很猛哦。」光翊提醒著我。

早在政府軍撒退的一剎，我們便急忙的趕到柴灣，因為呀鷹收到柴灣流亡者的通知。怎料政府方面原來一直作出狙擊。

聽到一人腳步聲愈行愈近，我把火凝聚於手。

三，二，一，是時候了。只見一身黑裝的士兵，露出了半個頭，我便從轉角暗處撲出，賞他一記火拳。擊中了腹步，飛到垃圾堆那邊去了，應該暫時不能行動吧，可惜的是裝備防火，堅硬程度也讓我的手隱隱作痛。

「太捧了！這隊應該暫時被擊退，我們趕快走到匯合點吧。」光翊見我命中了敵人，高興的說道。

「對方的說法，是在民俗館內的休憩室會合，從這邊走，還有幾個街口而已。」呀鷹看著資料跟我們說道。

「走吧！補給隊伍跟我，吳飛與光翊在後方援護。」呀鷹繼續指揮道。

我們便從基督教堂處再次出發，本來港島的營地在此，到達後卻空無一人，有少量物資遺下，想必走得匆忙，我們便取為己用。

此時，靈鷲於高空盤旋，一面監視著未知的路況，一面引領著我們穿梭大小街道。突然，靈鷲急速衝鋒，似乎發生了什麼事。

我們穿過翠杏街，在那些舊式大廈當中躲避著。只聽見一陣整齊的步操聲。

「糟了！又來一隊？應該是剛才的回報總部。要記住，我們首要條件是救人，邊走邊打最為理想，不要纏鬥。」呀鷹提醒著。

「以靈鷲所視，在大廈對面街有五名，左邊有四名，後方暫時沒有。」靈鷲。丫~丫」的叫著，不明白為什麼呀鷹能聽得懂。

我暫時打開正義之眼，找出了最快的路線，是從大廈群的後方，穿過吉勝街，再從草地向前跑，就能到達目的地了。

呀鷹與補給隊率先行動，我與小翊依舊在後掩護。靈鷲歸於呀鷹身邊，一是保護，二是避免被政府軍發現。

跑到吉勝街的中央處，三、四道光束怵然而過，政府軍已經發現了我們！

「甘爺，快趕走他們！」小翊叫甘爺行動，而柳爺則在身邊守護著。

我們邊跑邊躲，只見甘爺以羽扇颳起一陣強風，吹起了部份人，再化為一股白煙，竄回大隊。

靈鷲亦於低飛急衝，奮力撞向發現了我們的軍士，軍士往往撞飛到遠處。

再跑了一百米，終於看到了草地。正當我們邊跑邊躲之際，一整隊二十人的政府軍包圍了我們的去路。

32. 眨眼之間－吳飛

只見他們步步逼近，在中央的我們只能背靠著背，靈鷲奮力展翅，棕色夾雜白色的羽翼，緊緊包裹著呀鷹和補給隊。甘爺站在我面前、柳爺則站在小翊面前。

他們…大概是打算以身保護我們吧。

為什麼總是這樣？

正當我打算叫出克沙特拉之時，敵人已經扣動了鐳射步槍的鈑機，數十道光束從四方八面射過來。

可惡！就遲了一點嗎？

就在我閉上眼之際，一股難以言喻的感覺走遍全身。

下一秒，我猛然睜開眼睛，身上亦無任何疼痛之感。我們竟然全員站在民俗館的門口，回望剛才所在的位置，那些士兵似乎也不知所以然，被自已所射出的光束所傷，正因為他們圍著圈包圍我們。

但究竟是怎麼一回事？

「呼，好險，真的好險。」一個金色捲短髮的少女站在我們旁邊，額頭滴著汗的說著。

「你是…藍雪瑤？流亡者之一嗎？」呀鷹似乎努力的回想起資料的內容。

「哈哈，沒錯沒錯，就是我，這次可是我救了你們呢~」雪瑤得意的說著。

「說的也是，雪瑤姐姐你很捧！」光翊有著一點崇拜的眼光。

我還在狀況之外，一時間反應不來，只好以正義之眼再窺視四周，確保暫時再沒有敵軍，我才放心下來。

「跟我來吧，我再說清楚狀況。裡頭還有我的伙伴，但他們受了一點傷，不便行動。」雪瑤的高興氣息消失了，看來是有點擔心吧。

走入民俗館內，感受到一點不一樣的氣息，應該是保存了舊有時光的感覺。雖說是古跡建築，但並沒有荒癈的意思，更令人驚訝的是保存得很好。

「剛才，是瞬間移動的能力。或者，可以說是空間控制的能力。」雪瑤的話一出，我們都驚瞠咋舌了。

這種能力，實在太稀有了吧？

相比起我們，雖然我們的戰鬥能力雖然強，但保護與輔助能力相對很差。但瞬間移動，可攻可守，瞬速而且應該沒有什麼壞處。真想不到有如此出色的神選者。

「因為聽到了外頭有騷動，我想到聯絡你們都有一段時間，但還未到，可能會有什麼阻礙吧。怎料一出門，就看到一群人被政府軍圍著，當然先救起來了。沒想到，原來就是你們。」她接著說。

再轉入了休憩室，眼前的一幕再次震憾了我們一行人。

聽日出長啲

33. 空間控制—吳飛

推開了休憩室的門，內裡卻完全格格不入。

燈火通明，比民俗館更現代化的風格，甚至有點西式風格，空間比從外頭看大了好幾倍。

「為什麼會這樣？」小翊第一個忍不住問。

「就說嘛，我有控制空間的能力。這裡，是我暫時將原本營地的空間，與這裡對掉，構成一個異空間。平常人來找，一時三刻並不會發現到。」雪瑤說得很簡單似的。

「這樣的話，你不就不怕被政府軍找到了嗎？隨便造一個異空間，他們也就找你沒徹吧？」呀鷹似乎也說得有道理。

「所以呀，我才說一時三刻。這空間這能在有我之時，才可打開，而且只能維持一段時間。假如在時限內沒有離開，好的話就會被傳去對掉的地方；壞的話，可是會不知去了那呢~」她邊走，邊把能力的缺點說出。

「而且，同時間不能存在多個異空間。在使用異空間能力時，瞬間轉移的能力亦會變弱。」她再補充了一點。

「限制還真多呢，不過這麼厲害的能力，的確要好好運用。」我走到房間中央，環視著四周說著。

他們真的都受傷了，雖然看起來不是重傷，但都集中在雙腳，影響行動是一定的。

「瑤，他們是來救我們的？」一個聲音與相貌不符，比小翊還要小孩的聲音，但配上一副想要殺人全家的臉。

望向大家，呀鷹與小翊先愣了愣，然後忍不住笑了笑。

「哈，你看，連別人剛來都忍不住笑你，明白我們為什麼會笑你吧？」雪瑤笑說後，再道：「他們是九龍營地過來增援的，剛才再外受了點阻礙，現在沒事了。」

「切！有什麼好笑。」那男生…？男人咕囔了一句，再道：「但還是要感謝您們。有用得上我的地方，即管說。」

「那你的能力是什麼啦？」小翊急急地問。

「額…他，暫時還未知道，只是發現有他在的時候，運氣都會變得很好。」雪瑤尷尬的說道。

「是種能躲過災厄的能力嗎…？」我追問著。

「我想是的，雖然不是百份百，但緊急之時實是有用。就像這次，被政府追擊，明明有大概十人瞄準了我，我怕得立刻掉頭就跑，怎料是個死胡同，心想這次死定了。就在此時，他們開槍了，十人開槍，卻只有兩、三發擊出，回頭看他們，不是在抱怨槍壞了，就是奇怪的走火。有兩槍還打在旁邊的垃圾堆上，明明是專業受訓的軍人，在這距離竟然會射不中，真是奇怪。」他詳細的訴說著他的好運。

「而最後一發，也剛好擦到我的小腿。接著，瑤就出現了，就瞬移救走了我。那時就想，竟然這樣都不用死。」他說得極為感嘆。

「世事…真是無其不有吧？」呀鷹望著我們說道，大家都點點頭。

「這是死好命吧。好了，目前有一件急事，就是您們這天晚上，必定要替我守住這裡。」雪瑤收起了笑容，一本正經地說出這句話。

34. 臨時準備—吳飛

目前，是晚上八時三十分。

「剛才的幫助，他們必定知道餘黨在這附近。這空間在明早六時會消失，那時，我便可以使用大型的空間轉移，令這裡的人一起逃離。但在此之前，我只能短距離或作幾個人的傳送。」雪瑤說出了她的難處。

「那麼，過了今晚，就能傳送到任何地方嗎？」呀鷹問著。

「理論上，是可以的，但是我有看過或是腦海中有記憶認知會更好，否則可能會有誤差。」雪瑤如此說著。

「明白。那我先通知一下營地。」說罷，呀鷹拿出通信裝置，與翔太聯絡，要求了地址及照片。

不一會兒，從通信裝置中投影出營地內部及外圍的一些影象，並附上了地址。雪瑤看了一會，閉上了眼。似乎在腦海中加深記憶。

「可以了。那麼，我們開始準備吧。」她亦開始行動。

我們亦動身，雖然沒有了湘泠的符咒結界作防禦，但民俗館的好處，是只有一個正門，與一個極不起眼的小門在側。

光翊與甘爺、呀鷹已經在正門以一些雜物設置屏障，那麼我就去側門吧。

民俗館為長方型，休憩室在正門旁邊，假如守不住的話，很快就會被他們找到，畢竟雪瑤在，異空間就能呈現。

「轉移他們的視線就好了，死守相距最遠的房間，他們大概會以為所有人都在那裡，便忽略了休憩室吧。」一把神秘的沉厚聲音出現了，只見一個年紀較大的男人走了出來，雙手還捧著一條粗大的木柱，上頭有著細膩精緻的雕紋。

「讓我來幫你一把吧，怎麼知道我在想此事？」我走去幫他抱起木柱。

「猜的。」他神秘的說，「將這柱捧到那會客堂吧，然後矗立在中間就可以了。」我跟據著他的指示，把木柱設置在房中間。

那木柱散發著一股神秘的能量，不知怎麼說，像是有靈性似的。

「小心！看見他們從遠處來了。快準備好！」呀鷹在正門吶喊著。

我放棄守在側門旁邊，轉而守在休憩室斜對角的會客堂，那神秘的男人也陪著我。

「其實我是個雕刻師。」他緩緩的說出這句話。

35. 圍城—吳飛

晚上九時十分，外頭的騷動越來越大。據靈鷲所視，盡是政府的軍隊，更有天選隊成員，似乎誓要抓盡港島的流亡者。

「雕刻師？是美洲原住民的那一種嗎？」我向那神秘的男人詢問。從前爺爺就告訴過我，祖靈信仰是不可小覤的，其中一種就是圖騰。

「是的，有什麼功用，就拭目以待吧。」他再次神秘的說了句。

槍聲連連，望向正門，原來甘爺柳爺早就現身了。他們化身兩道黑白煞氣，在政府軍中穿梭，不時以羽扇借風，颳起狂風藉此捲起那些士兵，避免他們接近大門。

但對方亦不是省油的燈，得知整齊站在一起，會被一次過吹起。他們似乎改變了陣法，數人一小隊，零散的左右逼緊。而甘爺柳爺只有二人，短時間內實在難以對負眾人。

而靈鷲則是盡量擋在小翊與呀鷹面前，避免他們受到攻擊。雖然這是鐳射光束擊中守護靈，並不會造成什麼嚴重的傷害，但長此下去，守護靈的能量會因抵消而降低，從而減弱了能力。

只要守住這一晚，就可以了。

說實話，現時的我，實在不敢把克沙特拉‧外利雅完全契合於身上，控制不到自己的感覺，實在很差。

敵人亦從側門攻入了，但側門極細小，限制了他們每次只能二人出入。而我早就設置好障礙物，引導他們過來這邊。

果然，前排的士兵一發現我和男人所站之處，便二話不說過來展開攻擊。我沒有完全叫出權威之神，只是運用了火拳與正義之眼，這樣應該沒問題吧。

他們的攻擊模式實在太公式化了，不是逼近開槍，就是用光劍揮出那些老掉牙的招式。本來就精通格鬥技的我，加上正義之眼的協助，我甚至能快他們一步，預測他們的攻擊軌跡，再反攻他們。

火拳所及之處，都是濃煙冒起，盡是受傷的士兵。但奈何只有雙拳，敵人又源源不絕的上陣，館內中庭的士兵越來越多了。

「放心吧，這樣正中我下懷，快點跟我一起假裝恐懼，逃進會客堂吧。」那神秘的男人看情況差不多了，如此說道。

我先是眉頭一皺，但還是跟著他的指示，佯裝懼怕落荒而逃。在會客堂內，燈全都關了漆黑一片的。在窗邊偷看，他們正在列隊，等待整隊全員到達，就衝進這裡。

我回望那木柱，似乎從一種安穩的氣息，轉為一種令人恐懼不安之感。

就在門把扭動的一剎，整個會客堂變得更黑似的，亦產生了一些不知來歷的詭異風聲。

36. 圖騰之力—吳飛

霎眼間，風雲變色。原本現代化的會客堂，一瞬間生出不同種類的樹木，花草，而且霧氣連連，彷彿身處於熱帶叢林似的。

但奇怪的是，那些士兵們仍不察覺有異，在這裡四處探索，就像有一種不可知的魔力，吸引著他們，迷惑著他們。當我認真一點聆聽時，甚至能聽到蟲鳥之聲，宛在目前。

我與那男人本來躲左會客堂門對角的書櫃旁邊，現在草木繁盛，我們則變為躲在一個有如一般高的草叢當中。

正當我嘖嘖稱奇之時，那男人說道：「很神奇吧？這就是大自然與祖靈給予我們的力量。自古以來，各個地方都滿佈我們這些原住民部落，不論亞洲還是美洲，到處都是。但當科技出現，給予人們方便之時，人們加以大肆發展，本來好的事情，太超過了，也就變成破壞。」好像有些感概。

忽然之間，叢林裡除了風吹草動外，還有另一種氣息似的。只見那些士兵深入虎穴仍不知，依舊像探險隊一樣找著我們，或是找著出路。

那動靜越來越接近了，士兵們都發現了，屏氣靜氣的不動，似乎準備著反抗。可惜，他們都沒機會了。

一白一棕的猛虎突然撲出來，他們來不及反應，就被撲倒。身上怵然可見的爪痕，不禁令我想，這是幻覺…還是？

「這只是幻覺，能傷到他們，也是因為能量造成，以及他們意志力薄弱吧。要不然一開始，他們就不會進來。」他冷笑一聲後說。

「總而言之，我們的家沒了，世界上原住民的家都消失了。取而代之的是一日千里的科技，那些高聳入雲的大廈，各式各樣的科技裝置，逼使政府強搶掠地。原來團結的我們，死的死，散的散，與大自然的連結越來越薄弱。」他繼續剛才的話題，我無言已對，靜靜的聽著。

他們的神情流露出恐懼，想必是害怕死亡。那兩隻猛虎在繞圈的對峙著，就像他們剛才的圍攻。

老虎嗎，已經很久沒有看到動物了。這世界還有野生動物嗎？

「不過也多虧他們的蠻橫無理。神選日之後，大家都感受到祖靈的召喚，再次走在一起，甚至比以往更團結。說什麼土著沒文化，是野蠻的代表，他們這些自以為的貴族，高高在上的人，比起我們更加無理，更加污穢吧。」在他的話語中，漸漸感受到一點怒氣。

「讓我來結束這場鬧劇吧。在這個地方，我才是最大。」他毫不猶豫的衝了出去。

他變了一頭擁有金色鬃毛，體形龐大的獅子，那氣勢有如排山倒海的湧出。當我意識到這是幻像之時，仍能感受到那種實在的壓逼力。我依然能夠看到他是人的形象，意思是，雖然知道他只是人，但那獅子的外貌就像一股透明的能量體，包裹著他。

他大聲咆哮，那聲音伴隨著獅吼的狂風，使得那些士兵站也站不穩，連跑帶混的走出了這個鬼地方。

原來，時間已經是午夜十二時了。幾隊士兵，輕易的被這男人趕走。

「一群笨蛋！不是那邊，那只是調虎離山之計！」一聲大哮在外頭響起。

37. 破陣—吳飛

就在那不明人聲響起的瞬間，會客堂內的草木，霧氣，猛虎，甚至那男人幻化成的金色鬃毛獅，都一下子不見了。立刻變回本來面貌。

那男人乾笑幾聲，說道：「啊哈哈，被人識破了。當有人直接看破的時候，那圖騰所幻化的場境就會立刻消失。」

這力量，雖然好像很強，但也有挺尷尬的時候吧。我望向那根木柱，剛才令人膽顫心驚的氣息蕩然無存，取而代之的是一開始使人心神安穩的感覺，上面似乎變得更黯淡了。

我們立即走出會客堂，發現呀鷹那邊原來早已對抗完大門那邊的士兵，現在士兵們都從側門那邊緩面的攻入。

「你們快來幫忙呀，怎麼老是打不完。」呀鷹狼狽的說著。雖然未見他身上有傷痕，但滿人滲滿汗水，疲憊得很。靈鷲的體型變小了，力量減弱了。

而小翊似乎並未見疲態，反而越打越起勁，自己亦親身運用所學的腿法去對抗，身上產生了像信三郎的鬥氣。這是…

只見民俗館中庭聚集了不少士兵，我隨著剛才的聲音尋找來源，發現士兵的中心有著一股不尋常的光芒，似是白光又有點灰暗似的。

「全部人讓開！」那光芒之中傳出極大的聲音，有點空靈的感覺。附近的士兵急忙往四方八面散開，然後列隊等候指示。雙方交戰暫時停止。

憑空出現了十二枚羽翼，亮白夾雜著灰暗。然後整個身也能清楚看見，那塊如女性般的樣貌實在美艷動人，眼精魅惑的看著場內每個人，儘管這樣，還是知道他不是女性。

「尼爾，我的信奉者。阿撒瀉勒聽候您的差遣。」這是天使吧，他旁邊頂著深棕色短髮的男子，應該是他口中的尼爾吧。

「找出流亡者所在，把他們都帶回去吧。」尼爾無表情的說著。

接著，阿撒瀉勒二話不說了朝著休憩室步去。那優雅的姿態，配合羽翼的輕揚，實在有一種說不出的高雅。這就是不凡的氣度嗎？

我望著休憩室，深知雪瑤還未準備好。正當我想出手時，呀鷹卻快我一步，指揮著靈鷲以其尖銳的鳥喙啄擊阿撒瀉勒。其他士兵按兵不動，仍等候著命令。

當靈鷲尖銳的喙啄在阿撒瀉勒的身軀之際，那個觸碰點爆出奇異的火花與光點，就像兩股力量奮力對抗所產生。但不一會兒，阿撒瀉勒一振其臂，靈鷲整隻飛彈開，甚至撲倒了呀鷹。

「只留一隊最精銳的給我，其他人全部出去守備，人多手腳亂。假如我敵不過的話，你們也無法留住他們。」他高傲的說出這番話，不過也是事實，普通人實在難以對抗神選者，除非已經研發了那種武器。

說罷，庭內只剩下十名士兵，他們配有槍亦有劍，開始向我們攻擊。

「小翊，你先對付那精銳部隊。吳飛，那天使得靠你了。」呀鷹負傷的說著。

我點點頭，望向身旁的男人，他似乎在思考什麼東西。

38. 奮戰黎明—吳飛

但見阿撒瀉勒只差一步就要打開休憩室的門，我不得不使出火拳，直指尼爾攻擊。正所謂擒賊先擒皇，守護神是必須以神選者的性命安全為優先，無論他下了什麼命令。

因此，阿撒瀉勒意識到，便振翅猛然回頭以羽翼擋著，只見擋住的那處熏黑了，冒著煙。但一下子就回復原來摸樣。

「有趣，但你也只是個凡人。」他想再用剛才擊飛靈鷲的那招擊飛我，我自知力量強大，已把雙臂擋在身前。

在他那伴隨光芒的手臂擊中之際，有另外兩隻黑手伴我一起擋住了。「他才不是凡人呢，該說他？還是我？」我背後響起了聲音。

原來克沙利葉。外利雅現身了，他以其玄黑之手替我擋住了攻勢。

阿撒瀉勒猛然認真起來，變出一把長槍向我襲來。我當然不會坐以待斃，先以正義之眼洞悉其攻擊軌跡，根本不是問題。而且，我還有六隻手。

光翊與甘柳二爺與那隊精銳部隊對抗中，而呀鷹則躲在暗處，用通訊裝置聯絡著別人，我想應該是翔太。而剛才那運用圖騰力量的原住民卻不見了。

忽然，隨著長槍的攻擊，一股不定的聖光狙擊著我背後的克沙利葉，他似乎用那半翼在抵抗。而我卻幫不了他，只好與他的兩雙手不停朝著阿撒瀉勒過招。

「吳飛，他那股聖光使我很不舒服，我能感受到是從其中一隻羽翼中發出，所以你務必要協助我拉緊距離，我便可以擊中那隻羽翼，減弱他的力量。不然，他會越戰越勇哦。」克沙利葉罕見的與我溝通著，先前都是一契合，那源源不絕我力量貫徹全身，我的頭腦亦變得不清醒，只有著「破壞、結束」的概念。但這次竟然沒有被怒氣操控，還有合作的機會。

這鼓舞了我，我開始改變戰鬥方式，不只有原地對招，而是圍繞著阿撒瀉勒來跑，讓他每次攻擊時，都露出了破綻，使我背後的克沙利葉能找到那隻羽翼。

在聖槍與火拳的碰撞之際，往往會有個小縫隙，就是阿撒瀉勒提起聖槍的一剎那，我便往他推進一些。但這樣做，我的體力亦消耗得非常快。

「燃燒吧，聖光之子。」克沙利葉的其中一隻手抓住了阿撒瀉勒的羽翼，隨即引燃了，還特地運用了極大的爆焰，使阿撒瀉勒不能一下子消除餘火。

那枚羽翼徹底的變黑了，可是，當中卻不斷爆發一道又一道的聖光，使克沙利葉抵擋不住。我猛然後彈，卻還是受了點傷。

只見光翊還左與那十人對抗，真不愧為精銳部隊，於反應，速度及力量都是上級，竟然能與甘柳二爺互有攻守，不過體力會過份消耗也是事實，所以我不太擔心。

現在麻煩的是，要怎樣才能打到阿撒瀉勒？一旦攻擊他的羽翼，反而招來更多聖光。

突然，地動山搖的感覺出現，整個民俗館都感受到震盪。

39. 潔淨之火—吳飛

只見會客堂的落地玻璃碎片散滿一地，在漆黑之中似乎有什麼蓄勢待發。

我與阿撒瀉勒的距離拉開了，而尼爾的表情由始之中都未變，實在讓人懷疑他真的有感情嗎？

而甘爺柳爺那邊，已經把那些精銳隊員解決，當然沒有殺掉，只是擊昏，或使他們行動不便，然後便退回休憩室門外守著，亦照顧著受了傷的呀鷹。

「我還未用盡全力，再上吧，不用擔心我，我可是神！要是放任他休息的話，他會隨時間越久，變得越強。」背後又響起了克沙利葉的聲音，我點了點頭，便一個箭步飛撲上前。

阿撒瀉勒反應不來，被我用六隻手抱住了，力度之大，他也不能反抗。我們就這樣扭來扭去，好一段時間都沒有分開。

「我要用那招了，可能會傷到您，但這招沒法的話，大概我們就只能平手。」克沙利葉再說了一句，「那招」是什麼？不要緊吧，反正有他的能量護體，應該不會有事。

我開始感覺到身體漸漸發熱，除了本來的正義之眼外，整個身體都燃燒起來。而阿撒瀉勒的羽翼也開始燃燒了。

「來吧，潔淨的火炎，將一切污穢的都燒乾殆盡吧。」克沙利葉說完這句後，我彷彿整個人都爆炸了，皮膚上每一點火炎都燃燒得很旺盛，繼而產生小爆炸。我變成了個火人。

很熱，很熱，我會就此而死嗎？

但我依然擁著阿撒瀉勒，他的神情亦變得害怕了，而尼爾竟然大叫了一聲：「不要！」

接下來，我再也抱不住了，整個人飛彈開了，在地上滾了數個圈，最後落在柔軟的雙手。

「沒事的，沒事的，是我，那名擁有狗屎運的男生。」他慌張地把我身上的餘火撲滅，受到克沙利葉的能量保護，我也許只是燒傷了一點。相反，克沙利葉本身過份運用了他的能量，在飛彈開的一剎，他就沉睡了。

我躺著望向阿撒瀉勒的方向，只見他整個人天使模樣都黑掉了，尼爾驚託的望著他，不敢相信的碰一碰他，但仍然沒有反應。

「可惡的凡人，竟敢如此對看守天使！火之子焉如天之子！」阿撒瀉勒怒哮著，身上的十二枚羽翼逐一爆開，雖然如此，他從漆黑變成了暗灰色，而那十二枚羽翼朝著我，瘋狂的發射聖光。

真的要死了嗎？

突然，一個極大的身影擋在我面前。

40. 幸運的眷顧—吳飛

我看不清那是什麼，總之那極耀眼的聖光全都打在那個身影之上。我依舊躺在那幸運的手裡，但呀鷹與光翊卻張開口，愕然的朝我們看來。

那個身影把聖光全都吸收了，然後就不見了。

對方似乎也很愕然，就在此際，會客堂中的龐然大物撲出來了，那極大的爪按在阿撒瀉勒的羽翼上，瘋狂的抓著，又用口把飄落的羽毛叼著，把玩著。最後，還高興得叫了聲「喵～嗚～」

這是一隻貓？有如老虎般的大貓！？黑色夾雜香檳色的毛，肚子則有著雪白的毛，尾巴的毛全都聳起來了，似乎很興奮的樣子。

牠應該是貓吧，畢竟剛剛見過老虎，雖然相似但又有地方不同，但這麼大隻還是第一次看見。庭內的眾人都嚇呆了。

這個時代見到什麼超級武器，曲速引擎，或是神選日後的天使，神等等，雖然會驚訝，但不久後就會習慣。相反，假如見到動物的話，實在會讓人心情久久不能平伏。

畢竟，這個時代，已經很難再看見動物了。

阿撒瀉勒看起來快瘋了，看見優雅的自己先是被火燒盡，後又被一隻動物玩弄，羽毛亂髒髒，整個天使模樣都狼狽極了。他整個身體都怒得發抖，雙手變出兩把聖槍，抖抖其殘餘的羽翼，飛向那隻巨貓。

巨貓的體型雖大，但卻很敏捷，輕鬆一跳就避過了阿撒瀉勒的攻擊。落地後似乎很不滿意，發出了：「唔～～～喵！」的叫聲，把身體弓起來，手腳都蹬起，尾巴聳得直直的，似乎準備反擊。

「喵～～咕喵！」巨貓叫了一聲後，便迅速的繞去阿撒瀉勒背後，然後縱身一跳，準備撲倒他。但阿撒瀉勒反應也不慢，他雙手提起長槍，往上刺去。

我不禁緊張起來，會就這麼一刺就死掉嗎？

「咕咕喵～～」又叫了一聲，然後雙爪揮擊，大力的把雙槍打掉，煞是滋味的品嘗起阿撒瀉勒的羽毛。儘管羽翼中不斷噴出聖光，但巨貓卻如入無人之境，興奮的玩著。

「夠了！阿撒瀉勒快走，不要這樣了…」尼爾雙手掩臉，就在巨貓爪放輕的一瞬間，阿撒瀉勒用他剩餘的力量飛開，抓住尼爾，用盡最高速度帶走了他。

此時，是凌晨三時三十分。

41. 剩下的兩小時—吳飛

我勉強的撐起來，身體好像好多了，雖然如此，我還是被攙扶著，往小翊與呀鷹那處走。

「大家沒事嗎？」背後響起了聲音，只見巨貓越變越小，最後變成了人的軀體，就是那名神秘的雕刻師。

「還可以幻化成其他動物，真是厲害呀。」我無力的對他說。

「當然可以，拜託，我除了雕刻圖騰，還是個德魯伊。即是運用祖靈和自然之力，貫注於體內，使自己幻化成各種猛獸。大多數德魯伊都會化成棕熊，我當然不要和他們一樣，所以選擇了貓。」他理所當然的說著。

呀鷹和光翊打開了休憩室的門，幸好裡頭每個人都安全，雪瑤仍在準備施法當中。

「是喔，還未請教，你們的名字是…？」呀鷹向攙扶著我的人和那雕刻師問道。

「李冬木。」一把孩子氣的聲音響起。「狄克‧穆拉丁，叫我狄克就可以了。」另一把沉厚的聲音響起。

「冬木…狄克，很好，要不是你們，我們很難守住這裡。」呀鷹說道。

休憩室內的流亡者都睡著了，有些睡眼惺忪的眨眨眼，發現沒有危險便繼續倒頭大睡，只有雪瑤堅持的施著法，豆大的汗珠從她臉龐滴下，看起來挺辛苦。

「啊，對了。冬木，剛才阿撒瀉勒爆發聖光攻擊時，你用了什麼去幫飛哥哥擋住呢？」小翊靈機一觸的問道。

那時候我全身乏力，只能眼巴巴的看著數十道聖光襲來，卻忽然有一道極大的身影擋在我面前，把所有攻擊都吸收了。原來，是出自冬木嗎？不是說他只有幸運嗎？

「那是從我身上發出我嗎？我也不曉得，當時我只想著大家都不要有事。到眼睛睜開時，已經看見狄克把阿撒瀉勒撲倒，還以為是狄克做的。」冬木也不可置信的說著。

「不，不可能是我。當時我正在會客堂，等候著阿撒瀉勒有破綻的機會，我只看見黑影吸收後，阿撒瀉勒愕然了，我才趁這個機會撲出來。」似乎也不是狄克。

「我想，應該是你潛藏的能力，還沒有完全展現出來，因此每次都是極危急的時間，才能運用。」我猜測著冬木的能力。

「不用猜了，等大家回到九龍營地的時候，叫翔太伯伯檢測一下不就一目了然嗎？」呀鷹笑笑的說著。

「我在剛才已經緊急聯絡了翔太，他和其他居民正在整理場地，大家回去先作梳洗休息，醒來後再作打算吧。彌生那邊，雖然有一點問題，但我相信他們能夠處理的。」呀鷹如此說著，大家都沒意見，畢竟也累了。

彌生他們，不知道怎樣呢？大家都坐下休息，沉默不語。

「三、二、一。準備傳送。」不知休息了多久，雪瑤的聲音傳入耳窩。

身體好像被分解成無數部份，又在下一瞬間重新組合一樣。

42. 狂信者

「你是說…那名忍術高超的女忍者嗎？」信三郎驚訝的問著。

我剛收到呀鷹他們的通訊，對他們說：「呀鷹他們安全了，據說已經回到營地，真快。但我們該小心點。」

過去兩天，自從露絲一役後，並未見那隊魔法軍團來襲。相反，斷斷續續的遭到不知名的神選者騷擾，雖然沒有很嚴重，但也挺麻煩的。

「是的，經我們仔細調查後，發現她…他們是從屬一個不同於我們的神選組織。雖然還是以對抗政府為主，但他們極力追求降神後的力量，以殺戮來顯示自身強大為目標，我們暫時稱之為狂信者。」切斯特搖搖頭的說著。

我努力的回想警政大樓一役。那時，第一次看見那種實力的差距，雖然是不甘心，但不夠強也是事實。想不到，這裡也被狂信者們煩擾過。

「你們…聽說過血洗警政大樓那件事嗎？」我試探的問新界營地的伙伴。他們大多都點點頭，而且疑惑的望著我們。

「那件事…應該全香港，甚至世界各地都知道吧…很轟動呢，整個分部被夷為平地，不就是你們做的嗎？」切斯特也疑惑地說。

「不、不是彌生他們做的！一開始，我也以為是他們，但中途發現那兩人連彌生他們也毫不猶豫的攻擊，才弄清楚事情。」信三郎激動的說著。

「兩人嗎？是不是一男一女，分別控制火與冰的力量，年紀不大，手法招招致命的？」切斯特緊張的問著。

「是！」我們三人都驚訝得同時回答，「難道你也遇過他們？」信三郎問。

「我只遇過那個用火的女子跟那個女忍者。她們是組織中的重要人物，不是有一級事故要處理的話，不會要她們出手的。」切斯特訴說著。

「那麼我也挺好運，親自打敗了其中一個。」信三郎依然憤怒的說著。

切斯特驚訝的望著信三郎，然後沉思了一會。

「那麼…你原來是天選隊的人？」切斯特問。

「是的…對不起。」信三郎鞠躬道歉著。

「不、我不是有責備你的意思…你知道能量吸收裝置嗎？」切斯特認真的問。

信三郎的瞳孔放得極大，頓時明白切斯特的意思。

「我竟然一直都忽略了這件事…」信三郎懊悔的說著。

43. 蛇形的傷痕

「那是一種專門用來對付神選者的武器…」信三郎說著。

「據說還在研究階段，當時翔太也參與其中，理念是以吸取未知能量，從而減少守護神或守護靈的能量，使他們力量變小，甚至阻礙行動能力。如此一來，部份神選者就只是一個身體能力較高的普通人…」他繼續說道。

「部份神選者？即是有不受影響的方法？」切斯特追問著。

「可以這樣說…像湘泠這種，並無守護神實體降臨的神選者，而是獲得其能力的，依然可以運用他們的能力，但效果可能會變弱…」信三郎似乎不知道該怎麼解決。

「竟然想出這樣的方法對付我們…可惡，大家本來都是普通人，生活在同一個世界。為什麼要這樣自相殘殺，一開始有權力財力的就擺高姿態，欺壓我們。到現在我們有能力，他們還不知悔改，依舊要趕盡殺絕嗎？」湘泠不憤的說著，臉也紅漲了。

「可以說是生活在同一個世界，也不是同一個世界。」切斯特說道。「同一個環境，但他們是有錢有權，我們只是普通平凡，雖然大家都是人，但已經不是同一個世界了。」他繼續說道。

「所以，他們就可以為所欲為。反抗的我們，不會令他們想到問題所在，只會令他們想出更多對付我們的方法。」我接著說。

「但我相信，時勢造英雄。我不敢說我們就是英雄，但我們不站出來，那麼不是神選者的人民，要繼續被壓制嗎？」我激動的說著。

「哈哈哈，小伙子，說得好哦。時勢造英雄。」一把聲音在古跡建築外的草堆中發出。

「是誰？」切斯特立即拔出大馬士革刀，走向聲音源頭。我們三人亦立即跟上。

陽光猛烈的照射著，在不遠處看到一名穿戴兜帽衣服的人，慢慢往我們走過來。

不知是敵是友，我們都很緊張。

看到他了，他非常高，最小有一百九十公分，棕色篷鬆捲髮，臉上帶著鬍渣。他沒有攻擊我們，切斯特也收起了大馬士革刀。

他除下兜帽，指著自已的右眼旁邊說道：「看到這道傷疤嗎？我小時候，與父母親流離失所，到處為家。每次有當地權貴來『巡視』時，我們都趕忙躲起來，一旦被發現了可不行。有一次，我來不及躲藏，就被抓到了。我哭著求他們，與我的父母親無關，只要懲罰我就好了。那人笑了笑，你知道他做了些什麼嗎？」他冷冷的問我們，我們都黯然無語。

他繼續說道：「他分咐人抓著我，強逼我看著父母親被嘔打。先是用拳腳，再來是用武器。他們的血，沾到我的臉。我瘋狂的叫著，然而沒有任何人來幫忙，因為他們就是最大的。最後，他們在我右眼旁，用軍刀刻上一條蛇的印記。」

我面色沉了下來。沒錯，他說的經常在上演。

「所以啊，我的記性很好。你們，有興趣來當英雄嗎？」他笑了笑問道。

44. 談判

「你的意思是…？」切斯特試探的問。

「當然是殺盡所有政府權貴及他們的走狗。賀彌生，你說是嗎？」那臉上擁有蛇形傷疤的男子微笑著說。

我在炎熱的陽光底下打了個哆嗦，怎會知道我的名字。

「上一次在警政大樓的事，真是很抱歉。我沒有管教好他們，令你們受到傷害，實在惋惜。」他仍然保持那個令人心寒的微笑說著，甚至鞠躬向我們道歉。

這是假裝道歉吧，我全身疆硬似的。

望了望信三郎，他雖然震驚，但卻咬牙切齒，雙手拳頭握緊，震怒非常。但他依然沒有說話，應該是強忍住吧，我非常理解他的反應。

「原來是狂信者的首領，格蘭頓。曾經以一人之力，在金鐘打破缺口，擊退十隊政府軍，解救被抓的神選者。後來更自成一國，成立狂信者組織。」切斯特憑他記憶之中，述說了令我們都震驚的往事。

「哈哈，年輕人，抬舉了。我只是做我認為對的。還要在忍受不公平的對待嗎？我可不希望多了個敵人。」他依然笑著說道。

我心知他在說事實，我們的確忍受夠了，但有必要如此嗎？

「呃…麻煩請移玉步，進來詳談吧。」切斯特猶豫的說著。他引領著格蘭頓進內，並吩咐其餘伙伴離開。

感受到危險的氣息吧。

這個人看起來無害，但每句話都滲透了有意無意的威脅，一不小心，觸碰了他的逆麟就危險了。

「呀，對了，來的路途上，有點阻礙，但我都幫你們解決了。」他輕鬆的說了說，然後揮了揮手。

突然之間，一抹黑煙出現後，一個穿黑色緊身衣的女子出現了。

她手上拿著一個袋子，裡頭似乎是個圓滾滾的東西。

「是你！？」信三郎緊張的叫道。

那女忍者沒有表情，而格蘭頓卻笑了笑，一把拿過那個袋子，把裡頭的東西拿出來。

滴答、滴答…

45. 陷阱

那些血，一滴一滴的從那個人頭上滴落。

我們眾人都無言以對，湘泠看起來快要吐了。這讓我想起了警政大樓，一到四樓時的景況。那時的信三郎，撕心裂肺的叫著。

現在他的臉色亦不比當時好。

「這是…」切斯特勉強擠出兩個字。

「不就是那隊魔法師手下的偵察兵而已，被我發現了，也清楚自己是難逃一死。不過，我想清除他們的同時，他們也會想盡辦法除掉我們。」他說得很輕鬆，彷彿手上只是一個玩具娃娃。

「不用擔心，他們暫時不敢來打攪你們。我的人在外面盯緊了，要是他們敢進來，下場就像這顆人頭一樣。」他又搖了搖那顆人頭，血還未乾，四處流灑著。

「為什麼…要幫我們？」我極力壓抑著自己的情緒。

「因為啊，我要給你們一星期考慮。一星期後，我要攻陷中銀大廈，有了你們這些『盟友』，不是更加好嗎？」他興奮的說著。

「一星期，就是一星期，我會再來找你們。好好考慮吧。」他慢慢的起來，與那名女忍者悠然地，頭也不回的離開。

格蘭頓離開後，我們四人同呼一口氣，放鬆了壓抑的心情。

「你們…認為怎樣？」切斯特問。

中銀大廈，雖然比起金鐘總部較少兵力，但相對來說，天選部隊的人數最多，一不小心，很容易被反噬。

「我認為是個陷阱。」我直接道出心中的意見。

「雖然中銀大廈兵力最少，但能有效對抗我們的神選者最多，而且，更不能估計當中有多少能力在我們之上。他大概是想我們先去送死吧。」我說出了自己的意見。

「也是，以我們現在的能力，頂多進行陣地戰和遊擊戰。要直接強行突破，加上他們是有機會的，但風險也很高。」切斯特眉頭緊皺。

「我想，翔太能夠幫到我們。」信三郎說。

46. 缺口

一星期的時限，眨眼就過去。與其猶豫不決的分開思考，倒不如把事情攤出來，與大家商討。

因此，我與切斯特他們，都集合在九龍營地了，而新界那邊的營地則暫時停用。

「彌生！你們終於回來了。」呀鷹高興的說著。

「放心，我們沒事，還帶來了新朋友。」我指向切斯特他們，大家寒暄了幾句，就正式進入正題了。

「格蘭頓…狂信者的首領，邀請我們參與他們，一起攻佔中銀大廈的行動…」接著，我把他的殘忍協逼手段都一一述說。

「格蘭頓先生，肯定知道中銀大廈裡有什麼了。」翔太如此說就。

「就算有什麼樣的情報，重要物品，毫無計劃的進去，且不論格蘭頓的陰謀，也是非常危險。」我說道。

「先讓我說下去吧。那裡，進行著最新研發的能量吸取武器試驗，更有被抓回去做試驗的神選者。假如能成功攻陷那邊，那些研究資料就能得手了，而且，也可以解救你們的同伴。」翔太都把好處說出來了。

「但是，中銀大廈的結構很特別。全數七十層，層數越高，防守越嚴密，當然也有著最重要的資料。最高層頂樓為從前留下來的『七重廳』，裡頭結構複雜，分成不同細少區域，每區都有天選成員作防護。」翔太亦說出了麻煩的地方。

「最重要的是，天選部隊的副司令官－翡冷翠，沒有人知道她的本名，但她實力非凡，應盡量避免與她交戰。」他亦說出了最強的對手。

「如此一來，以我們的實力，也沒有選擇，似乎也要和格蘭頓他們合作…」呀鷹說道。

格蘭頓是想要我們去送死，還是確實了解到攻陷的困難？

「不過，雖說合作，我們也是以自己的安全為首要條件。必要時，放手離開，我也不會怪你們的。」呀鷹似乎是決定了要合作。

「面對無道義，濫殺的人，我是不會留情的。」信三郎反感的說道。

吳飛、湘泠、光翊聽到後，都立刻走去安慰他，看來始終放不下那件事。

「我有一個終告給你們，即便你面前有任何誘惑，任何能幫助我們對抗政府或什麼好處都好，遇見翡冷翠，要立即逃走，不要想其他。」翔太再三叮囑我們。

真的是那麼厲害嗎？

「她帶有罕見的翠綠色眼睛，一看就知道是她，而且從不會卸下那把精緻的花劍。這兩種就是她的特徵。」翔太說出了這人物的特別之處。

「真的要合作，決定了嗎？」湘泠擔心的問。

「決定了，即使現在不做，這也是我們未來必須做的，長久彊持不下，不是一件好事。」呀鷹嘆了道氣。是的，畢竟神選者與政府雙方，大大小小攻守無數次，互有勝敗，現在正處於彊持不前的境況，必須打破一個缺口。

令人擔心的是，人心真的易測嗎？

47. 總動員出擊

「喲，真難找，幹嘛不乖乖在西貢等我，害我東奔西找的，才知道你們在這。」一抹黑煙又出現了，格蘭頓與那名女忍者在營地門前說著。

「真…真是歡迎，請進吧。」呀鷹支吾的說著。

第一次見格蘭頓的人，都被他的氣勢壓到了，他身上有著一種難以言喻的感覺，總使人覺得他是居高臨下的，有總漠視一切的壓力降臨。

「怎樣？想清楚了嗎？」他望著我問道。

「我們…會與你合作。」呀鷹說道。

「太好了，就知道你們會答應。」格蘭頓笑著說。

「不過我有一個條件，可以不殺嗎？」我立刻說出這句。

儘管戰爭是殘酷的，血流成河很難避免。而且政府軍也是助紂為虐，可恨至極。但我們只要逼趕他們放棄據守，不就可以了嗎？

「小子，我向你擔保我可以。但他們卻不一定。」他指向身邊的女忍者。

其實心裡也有個底了，盡量阻止吧。

「那麼…現在先分隊，切斯特、彌生、吳飛、格蘭頓分別為小隊長，各自選人吧。」呀鷹如此說道。

「我、高文、西戴爾與湘泠吧，三攻一輔助。」切斯特為一隊。

「我、呀鷹、信三郎與雪瑤吧，我們這隊可以最後到達，先讓雪瑤把你們傳送到附近，我們再會合。」我如此說道，為第二隊。

「我、光翊、冬木與狄克一隊，狄克的祖靈，太概是使我心神鎮定的主因。」吳飛望著狄克，安穩的說著。

「不行不行，我與賀彌生一隊，紀香，你與賀彌生掉隊吧。」格蘭頓提出奇怪的要求，眾人互相望望，我向他們示意沒問題。

到底想怎樣？不過這樣也好，可以互相監視吧。

「要小心那名女忍者。」我輕聲的與信三郎說。

他認真的點了點頭，心心不憤的樣子每人都可以看到。

「那麼，我來準備施法了，運用集體傳送吧，到達之後，先集合，再突入吧。」雪瑤認真的說。

大家都把身上的行裝整理好，耐心等待雪瑤。

只見一道藍光慢慢出現，一個大型的傳送法陣現於我們的腳下。

「總動員出擊！」呀鷹大叫道。

接下來，漆黑淹沒了我的世界。

48. 再遇

眨眼間，我和格蘭頓已經到達中銀大廈外的噴泉旁邊，望向大門，一批士軍整裝的立正，看來警備還是很嚴密的。

切斯特、呀鷹、信三郎他們早已到達，正在等候我們。

「等一下，那兩名小子正在趕過來。」格蘭頓說道。

兩名小子？

只見兩名分別是紅髮和藍髮的人從遠方跑過來，氣喘喘的到達。

「你們的傷好了吧，不打不相識，今次就好好合作吧。」格蘭頓嚴肅的說著。

原來，是在警政大樓向我們發出猛襲的兩姐弟。

「是你們兩個…」呀鷹說道。

「上次的事…對不起，切…這種小事…」那名藍髮的小子咕嚷著，似乎很不願意，但又不得不說。

「哈哈，小事小事，下一步，我們該怎樣？」我問。

「最重要的資訊及人質，都在七重廳之中，但最強的駐防都在七十樓，我們必須在不同樓層引發騷亂，把最頂層的天選部隊引開，我們再混進去偷取資料及解救人質吧。」格蘭頓說出他的說法。

「這樣也是可行，但要進去已是首要問題。」呀鷹指著面前的佈防。

「這樣不是問題，讓我來吧。」紀香冷峻的說著。

她從緊身衣中的隱密處，拿出一張卷軸及苦無。卷軸上寫滿一連串日文，信三郎怔怔的望著那卷軸。

然後，紀香以手結印，隨手揚起卷軸，再極速的以苦無飛向卷軸，一下釘在了大門的旁邊。

「秘法‧障眼之術。」紀香說出這句。只見釘在牆上的卷軸，發出了一股透明的能量波，緩緩的覆蓋了整幢大廈。

「可以了，在十五分鐘之內，整幢大廈內的人都會覺得並無任何異樣，不會發現我們，除非我們主動攻擊他們。十五分鐘後，那卷軸便會自動燒毀，到時我們就必須準備好一切。」紀香再詳細說述其效能。

「好，切斯特與我的對伍在一至四十樓到處遊走，格蘭頓與信三郎他們就盡量往上走。有任何狀況，用緊急聯絡找雪瑤，讓她作緊急救援。」呀鷹計劃道。

我們一行避開門前士兵，往大堂磁浮梯處，一同乘上四十樓。

一出門，只見一人的身影站在面前。

49. 偽裝者

「我知道是你，你們都在吧？蘭斯洛特告訴我，他能感應到高文在這裡。」面前一名金髮少女如此說著，好險是露絲。

大家準備拔出武器的緊張都緩和了，切斯特卻開心得快要跳起來。

我們小心翼翼地離開浮梯，長廊和大堂都沒有士兵的蹤影。

「我把士兵們都支開了，因為知道你們會來，這一層由我看守，上頭暫時沒特別命令，可、可以協助你們。」不知為什麼她有點緊張的說，而且也好像看不到我們一樣。

當切斯特想過去擁抱露絲的時候，紀香說：「一碰到她，那個卷軸的效力就會消散。」切斯特就止住了動作。

「讓我來吧，尊貴的切斯特爵士。」旁邊突然展現出一道深藍又帶淡綠的氣場，圍繞著那名叫高文的男子。他左手持著血色巨盾，右手持著刻滿雕文的長劍，整身穿著精緻的輕皮甲，高雅的氣質漸露。

「請別這樣稱呼我，高文，又犯老毛病了嗎？」切斯特有氣沒氣的說著。

「啊哈哈，抱歉，他一來我就控制不了自己的話語。」高文如此說著。

他？只見那輕皮甲的外表，包裹著一個少年的樣貌。原來，他也是契合型的神選者。

然後，只見蘭斯洛特也現身了，說道：「太好了，我的兄弟，不知原由露絲看不見你們，但我倆的連繫則不在此限。」他說完後欠身行了個禮。

「實在太好了，格蘭頓你們快點上去，找到漏動就再作行動，我們和露絲在此設置即可。」呀鷹與我們說，格蘭頓和信三郎都點了點頭，我們便在走回浮梯，再往上走。

踏上浮梯的一剎，卻聽見一道撕心裂肺的聲音。

一把刺劍直刺呀鷹的胸膛。

「三清之氣，臨於我身，化於千里！」湘泠立即使出療癒咒，止住那不斷湧出的血。

「我是露絲嗎？不是哦。」那個金髮的露絲漸漸變成另一個模樣。那把長髮變成棕色，身上的騎士鎧甲也變成了普通的輕裝。

而身邊的蘭斯洛特，也變了個樣。從高雅的湖水騎士之姿，變成一個身穿長袍，妖艷無比的女子。

「高文，還記得我嗎，我的綠騎士。」她輕揚起一個笑容，面露妖冶之色。

「可惡，摩根勒菲，你竟然也能降臨於這個世界。」高文極憤怒的說著。

說罷，那女子把刺劍拔了出來，血再也止不住，噴灑在地。

「你們去做該做的事，不要在此躊躅不動！」呀鷹用盡他所餘氣力向我們吼道。

只見原本拿出巨槌的格蘭頓，也收好了，並拉著我走回浮梯。

我眼泛淚光，每個人都開始行動了。高文早已使劍指向摩根勒菲。

呀鷹會死去嗎？我不知道。

「五經八脈，閉以守心！」湘泠再拿出一張血紅咒貼附在呀鷹身上，應該是護心咒吧，要守住他剩下的生命力。

「吳飛，你們都留下吧，上面潛入的行動，人愈少愈好。信三郎與雪瑤跟著我們吧。」我幾乎哭著的說，格蘭頓也沒說什麼。

「放心吧彌生，他們不會有事的，以我的生命保證。」吳飛眼中的火炎，又燃燒了起來。

我頭也不回，立即動身上樓。

還未開始，就要少一人嗎？

50. 迷魂陣

還未平伏心情的我，已經到了六十八樓。

外面的警報聲連連，或許有無數的政府軍在搜捕我們，這些叛軍，但當下不能再理會了。

不可以辜負呀鷹。

浮梯停在六十八樓，無論如何操控，它都不願再往上行，彷彿有著不可抗的力量。

「找到短距離傳送裝置往上吧，看來是設定了不可上頂樓。」信三郎說道，畢竟他比較熟識政府場所的設置。

打開了玄黑重門，一遍荒蕪的景象與這幢大廈產生極大對比，空無一人的大堂，無人座的動力椅，玻璃碎落一地，奇怪的氣息滿佈此地。

「走吧。」我對感到狐疑的他們說，不能再浪費時間了。

他們都拿出各自的武器，跟著我邁步向前。

正當我們走到一個走廊的轉角處，我們都不能再走向前。

我們都猛然的撞上一幅無形的牆壁。

那兩姊弟差點因此而跌倒，但很快就穩住了腳步。

明明能夠看見前路，但總是不能通過的感覺，有夠奇怪。

我們開始重新尋找出路，但當每每以為找到之時，總是碰壁。沒時間的我們，開始也失去耐性。

格蘭頓開始拿出他的大鎚，朝著無形的牆壁攻擊。

起初，「砰、砰」的巨響傳來，格蘭頓純熟的揮舞著，力量極大的他單手揮鎚，但那道牆壁依舊矗立，並無異樣。

後來，他深呼吸一下，雙手給予極力一擊，那道聲音如同雷響，我們都來不及嗚住雙耳，震耳欲聾，我們都痛苦非常。

但見在無形牆壁上，浮現了大量的閃電，電流竄過之處，顯露了牆壁之大。下一剎間，無形的牆不見了。我們立即通過，但面前竟然是個死胡同。

「這麻煩的東西究竟是什麼？很煩人，我們沒有時間了。」我著急的說著。

大家都似乎不懂，我的著急也顯得徒然。

「這應該是一種幻術，越是阻擋我們，代表了上層，或是這層藏有極重要的東西…」信三郎如此猜度著。我也知道，但要怎樣破解？

「應該是塗壁妖吧…？」紀香說出這句話。

「塗壁妖？」我問著。

「這是一種愛捉弄人的妖怪，並不屬於妖力高強的妖怪，但極愛捉弄人。常常在不同地方變化成一幅牆壁，令人無法通過，或是找不到去路。」她接著解釋道。

有趣的能力，但在現時的情況，實在很煩人。

大家什麼都沒說，但紀香又再拿出釘了卷軸的苦無，一共五支。

「火遁‧爆裂之術。」她結了極複雜的手印後，迅速的把手上的苦無飛向剛才碰上的無形之牆，苦無彷似有魔力的剌在空氣之間，煞是奇怪。

「快點躲起來，這招可是很厲害呢！」那名炎紅髮色的女子率先跑往剛才的大堂，我們也緊緊跟著。

接下來，火炎的熱浪不斷傳遞，一處爆炸後又到另一處，爆發點呈一個五芒星形展開，火舌四處跳彈，差點彈到我衣服上，好險一個轉身避開了。

「轟…轟隆！」彷彿有什麼東西在爆裂的過程中倒下。

待煙霧彌皺過後，在迷朦的視線中，我看得出。

極度嶄新的科技造型，從未見過，也難以形容的奇怪裝置比比皆是，佈滿了剛才荒蕪的大堂。

「可惡…」一把嬌喘的聲音在中間傳出。

51. 調皮鬼

「這麼多人來欺負我這個小孩，天理不容喇！」地上的一個細小身影不停翻滾著，像嬰孩在撒嬌時所做之事。

我們都傻了眼，怎會有個如此小的小孩在這？

她的旁邊還有另一個女生，粉紅色的頭髮，身體卻卡在一幅白色的牆壁之中，睡眼惺忪的，看著看著有點可愛。

「誰有空欺負你，快讓開吧，小女孩。」格蘭頓不耐煩的說著。

「嗚…不可以，不可以啦。綠眼姐姐叫我無論如何都不可以給人再往上走，你們也是壞人，不可以上去。」小女孩如此說著。

我們都沉默無言了，格蘭頓他們會連小女孩也殺掉嗎？

「不如…姐姐們陪你玩好不好？你讓給哥哥們上去就好了。」雪瑤試探的問著。

她望一望旁邊粉紅色頭髮的女生，那名女生並沒說些什麼，只是點了點頭，依舊睡不醒的樣子，原來塗壁妖是這樣？

「好吧好吧，小壁說假如你們能找到她，就可以上去了。」小女孩笑笑的說著。

玩躲貓貓嗎…？

「好…姐姐陪你玩。」雪瑤調皮的說著，向我們比了個眼色。

只見紀香和那炎紅髮色的女孩也過了去，我、信三郎、格蘭頓和淺藍頭髮的小子都有氣沒氣的看著。

「我們先搜索一下這層吧，上面六十九樓是供應電力中心，理應沒有什麼特別。」格蘭頓如此說道。

「相反這層，那麼多的儀器，桌上整齊的資料，並不像一個人看守的樓層…」我接著說。

我走到那張鋼鐵大桌前面，翻起那疊重厚的文件。想不到這個時代，還有用文字實實在在紀錄下來的資料，不是所有東西都電子化了嗎？

那些字體極為潦草，一開始盡是我看不懂的文字，翻到較後的位置，終於認得出。

「絕密文件：量子吸收學與武器研究」

再翻一翻，發現數量極多，實在無辦法立即傳送給翔太。

望向那小女孩那邊，雪瑤她們還在裝看不到塗壁妖，看來是拖延時間。

雪瑤自已瞬間來回不就行了嗎？

我再往前走，與雪瑤說了句，她馬上把文件拿回營地給翔太，再回來了。

「姐姐你們都笨笨的，這麼久也找不到小壁。」那小女孩哈哈大笑。

好險這裡只有個調皮鬼，不然又要大打一場。

「找到囉，小妹妹，你要給我們上去囉。」紀香難見的露出微笑，實在是個特別的時刻。

「哦…！？小壁你被發現了…那麼又沒人陪我玩了嗎？」小女孩鼓著腮的說著。

我們都無奈的向她笑著，還有這麼純真的孩子呀…

「你們快來這邊吧，走進這個東東裡，就可以往上囉。但是千萬不要說是我讓你們上去，要說你們打敗了我。」女孩故作姿態的說著。

「哈哈哈，好的好的，真是有趣的小孩。」格蘭頓也笑著說，不是那種令人心寒的笑，是自然的、無害的笑。

「那麼…姐姐下次再來找你玩囉，小女孩。」雪瑤摸摸她的頭。

我們一行人慢慢的走進那個傳送器，希望沒有什麼阻礙吧。

身體消失的一刻，我彷彿在餘光中看到一個邪惡的笑容。

52. 絕命封鎖

剛才…是看錯嗎？怎會有這樣的感覺，是我多心嗎？

我們一行人，迅速的從裝置中走出來，怎麼有種似曾相識的感覺？

「這裡就是『七重廳』？」淺藍髮色的小孩問。對，我也想問問。

怎麼又是一片荒蕪？與剛才那麼相似？

格蘭頓試探性的敲著巨鎚，但並沒有任何動靜。

死寂的感覺，彌漫著這詭異的七十樓。

但不同的是，再也沒有無形的牆阻擋我們。我們到處分開搜索，最後在中央集合。

但什麼都沒找到，什麼都沒有。

就連把我們傳送上來的裝置，也在不知什麼時候消失了。

「究竟是什麼回事…？」我不禁發問。

空無一人的空間，突然憑空出現了一隊隊石像，我們都嚇到了。

「留下你們的命吧。」一把神秘的聲音在大堂中回盪著。

那隊石像開始朝我們走來，大家都準備迎戰。

「雕蟲小技也敢在老子面前使出！」格蘭頓再次使出轟天一擊，我們都識趣的嗚著雙耳。

轉眼間，閃電伴隨那巨鎚，以破風之勢轟向石像群，不消數秒，全部石像都倒下了。

上前查看，那些石像都變成了碎塊。格蘭頓的力量真是非一般的大。

但奇怪的事又要發生，那些碎塊又重新組合起來，一個個石像又起來了。

格蘭頓見狀又立即打碎，但又比之前更快組合起來。

「這樣…不會完呀。」我如此說著，身旁的人也點點頭。

「沒有用的，無論如何，他們都會再起來。」那把神秘的聲音又再響起。

隱形的嗎？還是又被障眼法影響了？

「濃霧殺，這是第二重囉。」那把聲音說罷，一股濃霧開始彌漫，視野的能見度越來越差。

「快點過來，我們背靠背吧，這樣才能確定大家都在。」信三郎提出這個建議，他手上已經拿著正宗。

我、信三郎、格蘭頓在前，雪瑤與那兩姊弟在後，大家背靠背的防範著那些不斷重生的石像。

我隱約看到那炎紅髮色的女子，用十拳劍在我們四周劃圈。

「迦具土，燃燒吧。」她如此說出一句，那無形的圈現起一道小小的火牆。每當石像過來之時，我們都可以發現到。

長此下去，我們何時才能出去？

「快點出來！鬼鬼崇崇的，有種就出來！」我忍不住怒哮。

「哼，以為這樣，我就會現身嗎？八門遁甲，我當然是那個『甲』。」那把聲音又出現。

地下開始有些震動，是地震嗎？這裡是最高層，難道是供應電力的樓層有異？

突然之間，一堆泥土從地下噴出，襲向我們。並不是那種鬆散的泥土，而是凝聚得極緊密，堅硬的泥塊攻擊。

越來越多麻煩了，怎麼辦？

「抵擋不住嗎？可憐的你們，讓我逐一回收你們的命吧。」

一個身影現身了。

53. 生死門

「生死本為一，無法無門，汝等偏闖進來，吾定當開八門以迎之。」那個身影說出如此的一番話。

他到底在說什麼…雖說是中文，但還是聽不懂呀。

其他人則更不用說，一定比我更摸不著頭腦。

「霧散，風起，第三重。」那個身影又說了一句。

只見，濃霧漸漸消失，那個身影漸見清晰。羽扇綸巾，一副文儒的模樣，淡色素服，活像古代人。

「名軍師孔明？」信三郎驚訝問道。

「唯。吾乃孔明，諸位實不應踏入此地，兇險窘困，已無退路。」孔明淡然的說，其後又欠身敬禮。

我們亦非常震驚，連信三郎都知道他是誰，比我還清楚。當然，三國時代的軍師也能出現，亦是不能小覤。

隨著濃霧完全消散，強風便襲來，我們開始不能穩穩的站著。

擒賊先擒王，先對付孔明，這些異象應該會停止吧？不過好像我們才是「賊」。

我向格蘭頓示意，他繼續粉碎著那些石像，其他人則與我上前圍攻孔明。

我們從不同方位突擊孔明，怎料他的身法猶如鬼魅，避開了我們的攻擊。隨後更一揮羽扇，狂風順勢把我們吹倒，我們都穩不住身體，互相撞上對方。

「汝等以眾圍之，實不義也。」孔明搖搖頭的說著。

一對一的確是公平對決，但實在不適合現時的狀況。

「周郎顧，實吾之幸！第四重。」孔明彷彿立於無風之境，完全不愛那狂風影響的說著。

慢著，周郎？

他旁邊開始出現了另一個身型，比孔明還要高，雄姿英發，暗橙色的上裝，披上銀色的戰甲，上面雕了飛龍貌的紋，腰間佩著一把青光連連的長劍，氣質非凡。

「不是說，既生瑜，何生亮嗎？」我不禁問，從很古舊的書中似乎有這句話。

「小說之談，可笑矣！談笑間，汝等皆湮滅！」周瑜說出如此的話。

「四門已開，至八門不能尋其生者，終困於此。」孔明又說了一句。

即是說，要在限時間找到生門嗎？

「雪瑤，有辦法使用瞬間轉移嗎？」我問。

雪瑤把手搭在我身上，身上漸散發微光，但不一會兒又消失了。

「對不起…似乎被他們限制了，大概只能在這個神秘的領域，作短距離傳送。」雪瑤如此說道。

真是個狠角色，竟能封鎖我方的行動。

「名將周瑜，請讓我挑戰吧。」信三郎有禮的說道。

「哈哈，汝等，納命來。」周瑜如此回應。

但在此句未落之時，那把暗紅色氣之劍已經來到周瑜的身邊。

這麼簡單就成功？

當然沒有，周瑜熟練的以手輕振腰間，那把青光佩劍立即彈出，剛烈地與信三郎的正宗碰撞，再反彈於周瑜之手。氣定神閒的他，對於信三郎的攻勢並不意外。

「好！與君一戰，實有意思！」周瑜說完又大笑起來，就像預到知心好友般。

前鬼後鬼突然出現，原來那些泥土猛然凝聚起，向我不斷飛來。前後鬼分別拿著黃金斧及長龍棍幫我抵擋著。

冷汗滲滿全身。

「小子，可不要晃神。紀香、夢娜和凜木，快幫他對付那個什麼鬼孔明。」格蘭頓邊揮著大鎚，有氣沒氣的說著。

對，不能晃神，不然就會像呀鷹一樣。

54. 幕府後代與三國名將

不知道呀鷹他們怎樣? 過了這個難關後立即聯絡他們吧。

現在已經開了四道門，但生門到底要怎麼找?

紀香拿出她的短刀，是那種忍者專用的小刀，有刺，沒記錯的話，好像叫「目明十手」。

她柔軟的手腕一扭動，手上的小刀便隨著旋轉飛舞，下身則以輕盈的步法逐步逼近孔明。

另外兩姊弟，夢娜與凜木，則以火與冰的能量衝撞及壓縮，在孔明附近爆發。每每孔明不能躲避次時，便以手上的羽扇作勢擋住，卻發出了些像金屬般碰撞的聲音。

而我與雪瑤，則看那方面較有危險，就隨即援助。

望向信三郎與周瑜，他們至今仍未有受傷的跡象。兩人已經過了無數次招，信三郎依舊是運用其速度及一擊必殺的力度進攻，但對方還是能夠在精准的一刻擋住攻擊，卸除危機。

假如說信三郎是輕靈及爆發的代表，那麼周瑜就是柔韌與凝滯的代表。

他們每次過招時，我都留意到周瑜從容不逼之姿，當信三郎零秒貼近之際，他都輕輕一笑，揚起嘴角，或振臂或揮舞的，把手上青光隱現的劍，控制到被攻擊的位置，一分也不早，一分也不遲，剛剛好的在那一剎相互碰撞。而且，其力度也不少，數次看見信三郎突擊不果，卻反被震開。

看來，周瑜不只是軍師，其武藝也十分高。

「燕返！」信三郎再出一招。他再沒有突擊至貼身，反而善用正宗的刀長，極快的向周瑜腰間的位置揮出半月型的斬擊，然後背向他，再雙手持刀於背，從下而上的，後至前的，盡力揮刀。

周瑜依舊悠然，先縱向持劍，硬生生的擋住半月斬，一刀一劍金屬的拖拉聲，實在刺耳非常，不過受到格頓的巨鎚訓練後，這倒是小兒科。在碰撞的一瞬間，劍上的青光猛然放大。而下而上的一擊，周瑜彷彿遲了一點，被正宗刺進了戰甲之中，但隨即把劍打橫，擋住下而上的揮刀，再順著信三郎之力，從後飛到信三郎面前。

「厲害！小子。」他摸著自身戰甲缺裂之處，給予信三郎一個讚許。

其後，他再撫劍，說道：「淮陰侯之劍呀，伴我生至死，今再救我一命。」他感嘆的閉起雙眼。

但信三郎並未停下攻勢，以急速向周瑜連續揮刀。當然，周瑜亦不會坐以待斃。

「追月破空！」周瑜一聲，其劍往上導引，似乎有另一種力量吸引著劍鋒。信三郎不知什麼招式，不敢妄動，只在四周遊走。

突然之間，劍的光芒萬丈，我們都只能勉強睜開眼。就在此時，周瑜縱身飛昇，似乎是那劍的力量引導著，急速的向著信三郎連環刺挑，每一下攻擊都伴隨著青光的閃耀，刺得信三郎難以擋格。

信三郎開始以刀邊旋轉，邊退後的躲避著周瑜的攻擊。

「看來時間也到了，第五重。」孔明突然如此說道，他身上的衣服多了幾道痕跡，亦有黑了的污跡，看來也是處下風。

而信三郎那頭，看起來勝負已分。

信三郎身上的輕裝穿了，不同處流著血，雖然都是皮外傷，但也是有影響。

反觀周瑜，咦？周瑜不見了？

55. 冰與火之歌

「信三郎！沒事吧？」我緊張的問道。

周瑜怎麼不見了？方才還好端端地站在這裡，一眨間就消失了。

「我沒大礙，咳…應該已經破了其中一道生門。」信三郎咳嗽著說，似乎傷及內部，用氣過盛。

風勢還是依舊的猛烈，石像還是不斷重生。格的身軀已經不斷落下汗水，看來疲憊至極。

「周郎已逝，方只為其神十分之一，幻象而已。汝等已破一生門，仍有二待之。」孔明如此說道。

還有兩道嗎？怎麼看都看不出呢。

石像們應該不是吧，怎麼打他們都還在，狂風亦未消失，應該是接下來的其中兩種了。

泥土的攻擊漸漸減弱，但轉化為另一種東西。

呃…很嘔心，活像…活像差不多一世紀前的動畫。

那套寵物小精靈中的爛泥怪。

他們慢慢的在地上蠕動，一陀陀的依附上石像身上。

那些石像穿上了泥漿衣後，行動更為猖獗。起初並沒有太激動的攻擊我們，現在卻發了瘋的想黏著我們，不斷的把身上的泥漿黏上來，使我們的行動越來越不便。

格蘭頓的雷光揮擊在此時更時失去了作用，他那種野蠻的打法，遇上這些黏韌的泥漿，根本沒轍。在巨鎚碰上泥漿的瞬間，那股衝力銳減。相反，還要格 花費更多的氣力，把巨鎚從當中拔出來。

「這是什麼妖術！」格蘭頓大吼著，他似乎非常不齒這種法術。

「以土總攬四方，柔韌堅忍，硬破實不行矣。」孔明如此說著，怎麼聽起來像幫我們一樣？

「大家快想辦法，這有可能是第二生門。」我說道。要如何才能有效抵抗？

火與冰，不就行嗎？

「夢娜與凜木，可以幫助嗎？用你們的力量，把那些泥人像瞬間變得脆弱吧！」我第一次直呼那兩姊弟的名字，他們也愣了愣，但隨即反應過來。

夢娜先是把十拳劍幻化成無數把，像當初在警政大樓看到一樣。她動用著力量，以劍指之姿號令著無數把十拳劍深陷泥漿之中。然後，口中唸唸有詞，身上炎紅的氣息漸漸滋長。

只見那些泥人像開始變化，陷入當中的劍開始發紅，甚至冒煙了。而泥漿就像滾熱的開水，開始冒起一個又一個的氣泡，場內的溫度開始急升。

「弟弟，快來！」她向凜木大叫一聲，凜木似乎明白了他的想法。

凜木的眼睛變藍了，藉著尚未離場的狂風，他張開雙臂，整個身體開始結成一層又一層的霜雪，最後更招來巨大的冰塊。

我們從熱變冷，好險夢娜替我們下了火神罩，保持著固定的體溫。

現場就像冰天雪地，狂風從阻礙變成了幫助。那些泥漿一瞬間從熱騰騰變了結冰化，最後更靜止動不了。

格蘭頓見狀，就在此時，他引導著雷電的力量，把場上所有結冰的泥人像一下子轟碎。

當然，聰明的我們就先用手掩起雙耳。

「天意如此，孔明亦不再阻止。唯小心至上，陣法已破，不宜久留。」孔明如此說道。說罷，他又像周瑜般消失了。

然後，所有景像都變回現狀，再也沒有起來的石像，狂風消失了。

「不阻你們了，從前方的裝置往上吧。神選者們，記住，你們自以為越來越接近真相，其實不然，請小心。」在孔明未出現時的那把神秘聲音又出現了。

真相？我們不就是要反抗政府暴政，為市民帶回基本生活嗎？

先不理會他所說的，通信裝置接通了，影像投影出激烈的戰況及湘泠的叫聲。

「湘泠！怎麼了！」我忍不住大叫道。

「呀鷹他……」通信裝置突然斷線，失去聯絡。

「什麼…雪瑤，信三郎，你們先回去看看發生什麼事，有空再上來告訴我。我與格 他們上去便可。我揪心的向二人說著，我又怎想掉下湘泠呢。

但是，我要尋找真相。

56. 魔女的誘惑—吳飛

「還不肯認輸嗎？摩根勒菲。」高文持盾氣喘喘的說著，並且同時抵擋著摩根勒娜菲的邪術攻擊。

「好像…你比較辛苦喔，處於下風，真讓人痛心呢，我的高文。」說罷，摩根勒菲的嘴角勾起一道邪魅的笑容，騷手弄姿的整理著自身。

「還記得那一夜，風情萬種的我，苦苦哀求你留左城堡與我共度春宵嗎？」摩根勒菲再舔一舔那濕潤的嘴唇，如此說道。

「我只記得，我親口拒絕了，接受你的髮帶，也只限於禮貌。」高文堅定的說著，並指著綁在血色巨盾上的綠色髮帶。

他們二人已經互鬥好一段時間了，而呀鷹的情況卻越來越壞。即使湘泠與狄克不斷以符咒及圖騰的力量作治療，卻依然有一股奇怪的魔力依附在傷口之上，逐漸吸吮著呀鷹的生命力。

我只好在旁守護著他，不敢再往那裡走。大家都黯然不語，想起當初，要不是呀鷹接收我，我早就死於流浪了。

「為什麼要假裝成露絲的樣子，為什麼要刺殺他！你肯定知道露絲在那！告訴我！」切斯特瘋了似的在叫喊著，向那名女子喊罵。

「我知道又如何？要告訴你嗎？」那女子卻一點也不害怕似的，反而極度貼近切斯特，在他耳邊低吟似的說著，更吹了口氣，笑了兩聲。

「這招對我沒用，我對你僅如的耐性已經失去了。」切斯特身上爆發出黑色鬥氣，拔出腰間的大馬士革劍，砍向那女子。

彌生他們到底怎樣？成功了嗎？為什麼還不來會合？

「沒事的…不會有事的，我把我的幸運分給你，不…不會有事的。」冬木快哭似的對著呀鷹說，呀鷹的臉開始蒼白如死屍。

他的靈鷲，卻一直在身邊，以雙翼緊緊的扭著他，從未離棄。

「我要彌補在劍欄之丘的遺憾。所以，誰也阻不了我。」高文雖然很淡然的說出這句話，但他所展現的亮白鬥氣，卻再次表現出他的堅定。

他舉著盾，擋在自己身前，向著摩根勒菲急衝。到最貼近的一剎，他以右手的劍柄奮力擊盾，左手再順著那力度揮出一記盾擊。

「呯」的一聲，摩根勒菲飛彈到遠處。隨即發出一道「啊~」的妖艷叫聲，假如她不是魔女的話…這道慘叫真的使人受不了。

「很壞喔~就不念我從前的不殺嗎？」摩根勒菲慵懶的說著，拖長了她的聲音。

高文並沒有回應，他持著那把深藍劍柄，銀白劍身，而劍鋒一點藍的聖劍，朝著摩根勒菲刺去。

摩根勒菲來不及反應，卻用手拍了劍身一下，爆發出一股紫黑色的魔氣，彈開了高文的聖劍。

另一邊廂，切斯特像是變了狂戰士一樣，瘋狂的揮舞著那把大馬士革劍。每一下揮擊，那股狂野且黑漆的氣息，像是要把空間也切開缺口，勁度十足。

那名女子卻鬼魅的左竄右竄，時而拉開距離，時而貼近切斯特，甚至借機撫摸他的身體。

這到底是…怎麼樣的戰鬥方式。

切斯特雖然處於盛怒，但亦深明繼續下去，他根本就不會擊中這妖媚的女子，他猛然收起攻擊。

女子卻狐疑的收慢動作，說道：「不要這麼粗魯，我可是弱質女流。」接著又把自身的上衣拉得再低一點。

這…根本是色誘吧。

切斯特連劍都放下了，他慢慢的走向那女子，緩緩的擁抱著她。那女子愣了愣，隨即媚笑道：「這樣不就好嗎，舒服嘛…綺彤會好好招待你的。」她的身體慢慢的，緊接著切斯特扭動。

但同時間，左手變出一把匕首，緩緩的朝切斯特的背部刺去。

下一秒，綺彤卻喊叫一聲，匕首掉下了。只見切斯特突然極力擁緊她，奮力使出膝撞，再在右手凝聚一股黑氣，一拳朝她的腹部揮去。那股黑狂氣甚至完全滲進了她的腹部。

「醜陋的女子…呀鷹，我為你報仇了。」他不齒的看著那昏死左地上女子，淡然的撿回大馬士革劍，收回腰間。

「聖劍榮光！」同一時間，高文大叫一聲。先以盾連環左右擊中摩根勒菲，再以迅雷之姿，用聖劍於空氣中揮劃半月形狀。那個空間被切開了，當中噴射出無數支小形光矢，伴隨著猛烈的聖光。

摩根勒菲立即祭出黑暗護盾，渾身紫黑氣圍困自身，但不消一會，便完全被高文的聖堂光輝掩蓋得一點也不剩。

「我會記住你，摩根勒菲。」高文頭也不回，朝我們的方向走回來。

只見摩根勒菲早已失去行動力，奄奄一息的敞在地上。

戰勝了嗎？戰勝了又如何，但見呀鷹渾身冒汗，他的手緊緊捉著我說：「要…好好…照顧大家，交給你了…」他依靠自己的意志力堅持著。

我們都很痛心，眼巴巴的看著生命一點一滴流逝，而手卻不能抓住。

一聲怪響，望見了兩個身影，是雪瑤與信三郎。信三郎身上有多處傷口，也虛弱的移動著。

連信三郎這麼強都…難道…

「你們終於來了…」湘泠再也忍不住淚水，崩潰的流下累積已久的哀傷。

我深呼吸，甚麼也沒做到嗎…對彌生的保證也…

突然，在眼角的餘光，發現了另一個身影。

57. 所謂正邪—吳飛

「你們…走吧…在各樓層製造騷亂吧…要替…彌生他們…爭取時間…」呀鷹極度虛弱的說著，在如此艱辛的情況下，他仍然想念著大家，希望著行動的成功。

我卻不捨得離開他，即使看到有人來，我也不願意面對。

死亡就是這麼的一回事，也許上一秒還在的，下一秒就消失。那種溫暖的觸感，如今只剩下曾經的溫度。生命的流動在腦海中烙下痕跡，不可磨滅的。而思念卻像那越漸冰冷的血液，在那最終的一剎，永久凝住。

「西戴爾！欄著那人，我們一定要陪伴呀鷹到最後一刻。」切斯特下著命令，大家都默默的圍著呀鷹。

呀鷹勾起了一個淡淡的微笑，似乎感謝著我們。

我不敢直視，我不忍。我別開了頭，望向西戴爾的方向，我很怕那種流失的感覺。

西戴爾是個有著暗紫色頭髮的孩子，看起來不比我大，他並沒有什麼裝備，只是孤身一人的走向面前的危險處。

「請不要再過來了，哥哥，我們即將失去一個同伴。」西戴爾指著我們這邊說道，他並沒有一開始就架起攻勢。

「很抱歉…我也是收到指示，對於你們失去朋友，我也感到很遺憾，不過…」對方邊抓抓頭邊說，看來也是個講情理之人。

「不過？即是不能放過我們嗎？」西戴爾如此問道，開始展現出不滿的氣息。

「呃…我也不想…但…」對方看起來和西戴爾差不多年紀，假如不是天選隊的話，應該能當個朋友吧？

「那講多無謂，快點完結吧，我不會放過你的。」西戴爾竟突然收起剛才的和善，滲透出大量殺氣，那暗紫色的氣息圍繞著他，猛然變了樣。

一個暗金色頭髮，配以灰白色羽翼及惡魔翅膀，一身殘破的銀白盔甲，端正的覆蓋在西戴爾身上。果然，他也是契合型神選者。

對方也不示弱，首先出現的是三十六對純白羽翼，面上的聖氣如同太陽般燦爛，微笑的望著西戴爾，在羽翼當中，不時會發現眨動的眼睛。

又是天使嗎…

「是帶來破曉的路西法啊…還是老樣子，引誘著人類嗎？」那三十六對翼的天使說道。

「你也不賴呢…梅塔特隆，還在替祂做事。祂所創造的世界變得如此，為何不親自下來？」路西法不屑的說著。

「祂將有祂的旨意，我們應當執行，不應過問。還有，我感受到那邊的孩子，他的靈魂，很痛苦…」梅塔特隆說道，並指著呀鷹這裡。

「很可惜…怎麼正義的火之天使，最高位階的你，要為這世界醜陋的權貴做事，不會違背你的本義嗎？」路西法冷笑一聲並說道。

「沒有辦法…世人所做的，必會有其滅亡之時，我只能聽從著祂。那麼你…仍舊用你的方法，幫助著凡夫俗子嗎？你不惜失去自己的位階，被世人誤會是因驕傲之姿而墮落嗎？」梅塔特隆疑問著。

「哈哈哈…這大概是祂的考驗吧，在我被創造之時，祂大概已經計劃了如此吧。所以，我的作用，就是成為帶領三分一的天使作反的墮落天使首領，就是成為了那伊甸園的蛇，就是成為了地獄之主；為世人帶來一切本不應該有的智慧，不應該有的羞恥吧…我…何嘗不是一直遵循祂的旨意呢？有天堂，定必需要地獄的存在呢。」路西法笑著的說，怎麼聽起來，有點讓人悲傷。

就像從出生以來，其作用就是被捨棄。

「說的也是呢…？我們的角色…彷彿倒轉了。這樣吧，結束後，我會盡量幫你那位朋友。」梅塔特隆感嘆的說著。

「一言為定。」路西法說罷，立即拍動他的翅膀，飛往梅塔特隆，一手持著那把佈滿刻痕的聖槍，一手持著那把燃著黑火的地獄之劍。

梅塔特隆閉起雙眼，但羽翼中的眼卻洞悉一切似的，自動接著路西法的攻擊，並以羽翼拍擊著路西法。

那天使…有救呀鷹的方法嗎？

我的承諾，尚未缺失吧…？

58. 門把

雪瑤與信三郎大概已經在休息吧，下面人數眾多，應該不會有事的。

「小子，擔心他們嗎？」格蘭頓如此問道，他好像看穿了我的心意。

也許是我的愁眉苦臉，人人都看得出我的擔憂。

「先做好更重要的事吧，其他，完了再說。」格蘭頓如此說道。經過這天的相處，怎麼總覺得認真的他，好像變了另一個人似的。

他真的有陰謀嗎？

現在的我很混亂，剛才連信三郎也受傷了。要不是對方有意放過我們，應該還有要我們好受的…

不過，真相…究竟是什麼？

眼前是一個極大的觀景台，在這裡，幾乎整個香港的景色都可以看到。

假如不是現在這個狀況的話，實在很美。

別過觀景台，我們走進內部，發現了分開多個房間及大廳，卻不像有人存在。

我們一起走入其中一間房間，門上寫著「閒人勿進」，當然我們不予理會。裡頭卻是如舊時酒店的精緻房間一樣，什麼設備都有，就是一點也不現代，彷彿走回舊時的日子。

大家都覺得有點奇怪，怎麼這裡會有一間如此的房間。

「不要再到處走了，請跟我來，有人要見你們。」一把聲音在門外響起，彷彿有點空洞的女聲。

格蘭頓已經提起巨鎚準備，「你是誰？」我拼命壓著緊張感問道。

「你們出來便知，要知道，你們也逃不了。我只是奉命引領你們。」那把女聲氣定神閒的說道，似乎胸有成竹。

我心中猶豫不決，這裡並沒有其他出口，也沒有窗口，就是個密閉空間。但對方究竟想怎樣？

「小子，你先開門，然後我在後頭以巨鎚侍候。你把門打開的一剎，立即蹲在地上，知道嗎？」格蘭頓如此說，紀香她們沒麼意見都沒發表。

這樣可行嗎？唉，頭很痛。

就照他的意思辦吧。

我把手放在那冰冷的門把上，手心冒著汗，那冰冷的感覺替我帶來了一點清醒。

我咽了咽口水，用力扭動門把，拉開兩個世界的連繫。

接下來，我的身體，就像是反射動作似的，自動坐了在地上，後方的格蘭頓亦有所行動。

他向前方的人揮落巨鎚。

我不太知道發生什麼事，這一切都在瞬息之間。

格蘭頓的巨鎚攻勢停下了，應該說是被止住了。

被對方以一隻手指輕輕的架住。

無論格蘭頓如何運用身體的力量壓下去，巨鎚就是沒有移動半分。

「就不能有禮貌點嗎？你們這些小孩。」對方如此說道。

我們都驚呆了，一人突破金鐘防線的格蘭頓，竟然就這樣被擋下了攻擊。

呀，忘了說，對方有著一雙明亮的翠綠眼睛。

59. 翡冷翠

這樣…不妙呀。

對方並沒有攻擊我們的意思，儘管她沒有任何行動，但透露出的氣息，卻令人不敢靠近。

「記住，假如遇上了翡冷翠的話，要立即逃跑，她非常危險。」翔太的話在我腦海中縈繞著。

那雙翠綠的眼睛，彷彿收藏了所有的秘密。

跟著她就會得知真相嗎？

格蘭頓收起了巨鎚，似乎也在思考著如何逃跑。

看來確實是打不過，一隻手指就已經架住了巨鎚。

大家都不敢妄動，就像凍結了一樣。

「來吧，我不會做什麼。就說了我奉命要帶你們前往一個地方。」翡冷翠依舊悠然自得的說著。

我望著她，有種奇怪的熟悉感覺。

除了翠綠的眼睛，腰間的花劍也很引人注目。不同於切斯特他們的。

這一把，好像從前見過一樣。

「…生…歡…花嗎？」一句話我碎片在我腦海中重現，但我想不起完整的記憶。

究竟怎麼回事？

紀香開始結印，「土遁‧八方同臨」她唸出這句話。

接著，她馬上牽起了我與格 的手。

「夢娜，凜木，快過來！」紀香緊張的說道。然後兩姊弟都過來了，圍圈牽著手。

直到地面開始震動，我才回過神來。剛才的我，究竟…

「說了嘛…你們不會成功呢…」翡冷翠皺一皺眉說道，隨即回復原貌。

我們像是縮小了似的進入了地下，這種感覺很奇妙。世界彷彿變得無限大一樣，紀香帶著我們極速的前進。

面前的神奇道路意外的廣闊，我們五人都能輕鬆行動。走到一個盡頭位置時，紀香拉著我們跳起。

眨眼之間，我們又變回本來面貌，從那間房間逃回大堂處。

「一早在等你們了，不要走吧。」翡冷翠慢慢的行出來，我們都大嚇一驚。

紀香又想再次行動，但她隨即停下來了。

就在她的腳快要踏出一步之時。

「再走，你們的腳都要留下來。」翡冷翠的手指在彈撥著不知什麼東西。

仔細一看，一條條極細的透明絲線，佈滿了我們四周。

「這些…會完美的把你們切開哦。」翡冷翠帶點調皮的語氣說著，就像當初格蘭頓提著人頭來找我時的語調。

一物治一物嗎？

「想要怎樣才放我們走？」格蘭頓如此問道，看來他也深知難以抗衡。

「只要乖乖的跟我走，保證不會有事。」翡冷翠平淡的說道。

翔太啊…我們不是不想逃，只可惜是沒機會呀…

「好吧…大家，都隨她吧。」我望望大家，如此說道。他們或許有點氣憤，特別是凜木，但也沒辦法吧。

地上的微細絲線猛然消失。她慢慢的走過來，拉著我的手。

我當場愣住了，想動卻不敢動。

凜木忍不住想衝過來，但夢娜按住了他。

「這樣不就乖嗎？」翡冷翠微笑著說，另一隻手輕輕的摸著我的頭髮。

我四肢都彊硬了，只好麻目的跟著她走，其他人也跟上來了。

「我…想…想問一下，我們…曾經見過嗎？」我在震驚中也忍不住疑惑，那種熟悉的感覺，是錯覺嗎？

她回頭望著我，這一刻有如一個普通的少女，向著我甜甜一笑，那種青爽的感覺是…

「唔…誰知道呢~或許有吧？」她就這樣牽著我，拋下這句話。

60. 螻蟻演員

拐過觀景台右邊的小路，到達了真正的「七重廳」。每個廳的佈置都各有不同，現代風，古風，東方純樸，西方鄉村等等。我們雖然像是被脅持著，但也不禁嘖嘖稱奇。

最後，我們一行人步進了其中一間極大的廳堂，玻璃旁刻著「鳳舞閣」三字。裡頭宏大，中國風的佈置四處羅列，牆上有一幅鳳凰飛翔姿態的壁畫，刻畫得詡詡如生，也許這就是其得名的原因吧。

繼續被翡冷翠拉著走，怎麼竟再也不感到危險？

走進內廳，透過玻璃的屏蔽，依稀看到一群人圍繞著中間的圓桌而坐。

會議嗎？這麼多人，我們不就…

格蘭頓他們開始放慢腳步，似乎也發現了裡頭人數眾多，開始感到不安了吧。

「到了哦，進去吧。」翡冷翠如此說道，也同時把我的手甩開，對著我笑了笑。

這麼突然被甩開，反而有些不習慣呢。

我與格蘭頓他們並肩而行，一同推開了那道使我們視線模糊的玻璃門。

「這…！」我想說但也說不出話來了。

不是什麼特別厲害的天選隊在等候我們，也不是什麼神選者人質聚首一堂，而是…

各國首領都把目光投放在我們五人身上。

我只在投影器上見過他們，早已經恨之入骨，竟然能親身碰面，這個機會…

「不，能，動，手，哦。」翡冷翠突然在我耳邊，一字一字的說道。我馬上打了個冷顫。

格蘭頓他們也是震撼得說不出話來，殺人無數，還是有令其震驚的時候吧。

我還看得出，有些首領們甚至露出笑意。

可惡，還可以這麼開心的坐著。

但是，我依然強下壓下自身的怒火。

「哎喲～這不都是我國的精英嗎？能來到這裡，真了不起呀。」一個身型稍胖的大叔，穿著軍服，以挑釁的語氣如此說道。

黃軍！中國軍方首長，你媽…可惡。

「一路走來，辛苦嗎？來來來，請坐。」換了另一個有著高平頂頭的中年男人說，應該是韓國人吧，語氣也讓人想立即把他殺掉。

我相信，格蘭頓他們一定可以。

「你們演得實在太好，大家，快點致以熱烈的掌聲！」黃軍再次說道。

這個混蛋！

「你這低賤的中國肥大叔，在說什麼？演什麼？」格蘭頓按捺不住了，他把手放左大鎚處。

「喲～手不要亂動，手～不能亂動。」他作狀的揮揮手勸說道。

「我是說呀…你們這些演員，上演了一齣好戲給我們諸位欣賞呀！」黃軍把臉貼得極近的說道，實在噁心。

我實在忍不住，一掌扇在他的臉上。

同時間，我也飛彈上堅固的玻璃牆上。

一名嚴肅臉的軍官，一腳把我踢飛了。

呃…好痛。

「打得好！這麼精彩，給你打一巴掌又如何。哈哈哈，看著你們如螻蟻般四處躲藏，苟且偷生，還想著自己是救世主嗎，哈哈哈哈。」黃軍如此笑說。

什麼？難道放棄香港…

「這裡呀…就是一個巨大的舞台，你們…所有人都是精湛的演員。而我們，就是導演，觀眾。哈哈哈…」另一個擁有西方臉孔，運用著不太熟練的官話說道。

混蛋…！

61. 籠中之鳥

我們的人生，就只是一直被玩弄嗎？

一路走來，從勢孤力弱，到逐漸組織更多同伴，不同理念的亦一起合作。為的，只是想返回從前的生活，不再被壓迫，不再受到那麼痛苦。

不是說要什麼公平，單純是取回我們應有的東西。

但現在，你他媽的跟我說，這一切一切都是你們計劃之內，都是注定了會失敗，都是個滑稽的小丑表演嗎？

不可以，絕對不可以是這樣。

我不斷的深呼吸著，嘗試著調整自已的情緒。

不可以，不可以！

可是我腦內似乎只剩下這句話，以及盛怒的情緒。

格蘭頓似乎也感受到我的怒氣，他卻有點不知所措。從前那種瘋狂，是假裝出來的嗎？

可笑，一切都很可笑。

「哈哈哈哈！」我忍不住放聲笑了出來，可是眼眶的眼淚卻流了下來。

「小伙子，得知了事實，高興嗎？」黃軍持續的挑釁著。

「沒什麼，沒什麼。哈哈哈！」我笑得不能自控，搖著頭如此說道。

下一秒，一把斧頭砍在黃軍的腳上，森白的骨頭，就這樣暴露在空氣之中，享受著與空氣接觸的侵蝕，那種酸酸的刺痛。

應該很棒吧？

眾人都來不及反應，黃軍的腳血流如泉，他不停的叫喊著，但旁人卻不敢過來。

這種叫喊聲，真的很吸引。

「哈哈哈，這樣爽嗎？你高興嗎？」我拿著黃金斧，繼續瘋狂的笑著。

「小子，有兩樣，其他讓我來吧。」格蘭頓從剛才的不知所措狀態回過了神。

找回他的那種瘋狂嗎？

原來，我們是同一類人呀…

我身上發散出一股暗金色的氣，凝視著場內的首領。

哼，各國首領又怎樣，有能力反抗嗎？

我邪笑著，把黃金斧隨手飛向他們，但也名軍官以極快的反應，拿出銀色的軍刀，把黃金斧的攻勢卸下擋住了。

哦？竟然？

「各位首領，快走！」那名軍官機械式的說著，毫無情感的。

想走？

我猛然飛彈向前，拾起那把黃金斧，砍向那名軍官。

他先是表現驚訝，後來卻是憤怒，他沒有防守的意思，反而轉向攻擊我。

他閃身避開雙斧的砍擊。因力度太大，我收力不及，隨著攻擊移前了幾步。他乘著這個機會，從後方雙腳飛踢，把我踢開。

呃…很痛，他沒有特殊能力，但很強。

接下來的事，卻令我有點恍神，回復了一點神智

玻璃門一早碎掉了，格蘭頓被擊飛了，口中竟吐出血絲。

「抱歉啊…小子，我擋不住她。」格蘭頓指著在門外的翡冷翠。

只見夢娜、凜木和紀香三人分別與她纏鬥著，但仍然處於下風。

怎麼可能！格蘭頓…

那堆垃圾權貴開始撤退了，再不追就來不及了。

但我心裡並沒有掙扎，我清楚我需要的是什麼。

那些人，當然人人得而誅之，但同伴也不能離棄啊。

「你先休息一下吧…接下來的事，讓我來吧。」我向格蘭頓說道。

「怎麼不追？」說罷，他又吐出一口血。

我笑了笑，沒有回應他。

因為，我們是同伴啊。

62. 時間之間

喘氣聲在寂靜的玻璃室內充斥著，格蘭頓嗜虐的抓緊場內的所有空氣，拼命的呼吸著，彷彿一慢下來就會對身體有所損耗。

我連忙趕到外頭，所有政要都撤離了，真是可惜。但不要緊，讓他們見識一下我們的厲害。

我們不是任由他們操控的玩偶。

剛才我瘋了似的，情緒近臨崩潰，全身盛滿怒意。這使前後鬼的力量進入了我的身體，我能清楚的感覺到，所以才會肆無忌憚的砍下黃軍的腳。

我不再害怕了。

優柔寡斷大概是使我停滯不前的缺點，總是欠缺了一些決斷力。

所有東西，都要掌握在自己手中。正因如此，我更加不能畏首畏尾。

機會失去了，就再也追不回來。

我拿著黃金斧，火速對著翡冷翠砍下。但與此同時，我腦海又浮現出一個問題。

我認識她嗎？

這使我遲疑了一點。就在半空中攻擊凝著的一剎，已經注定了我的失敗。

那些細微我絲線再次出現，在翡冷翠的控制下，不斷向我飛來。

不知為何，這些絲線彷彿透明一樣，看起來並無害，但原始的恐懼卻在我們的心裡萌生。

就像剛才在大廳之間，擁有高強隱術的紀香，望見那些絲線時，連動也不敢動，更徨論使出遁形之術。

「我也不知道，但總覺得接近它，是一種很危險的事。」我憶起當時紀香的細語呢喃。

我妄想閃身避開，但已經太遲了。

「冰封三尺！」凜木飛彈至我前方，瘋狂的聚集起冰冷氣息，把我倆都結成冰。

在裡頭，並不感到異常冰冷，彷彿站在冰晶屋內，矇矓的看著外頭的情況。

「放心，不會有事。」凜木說完後咽了咽口水，似乎也有點緊張。

這意味著，他也知道有可能擋不住吧。

我奮力激起自身的暗金氣息，隨著後鬼的意念 ，結著手印祭出另一個結界。

「守護天蓋！」隨即一行行文字浮現在目前，暗金色的法陣出現在我們腳下。

啊…真是諷刺呀。

我們都曾經使出這兩招守護絕技。

第一次是用於相殺，第二次是用於相守。

曾經想要置你於死地的人，如今卻冒著致命的危險來救你。

這種感覺…

我語塞了，與凜木相視無語，他也許亦察覺到我的想法吧。

但見絲線無視冰晶牆壁，就像切開水般切入內部。而碰上後鬼的結界時，那些細絲敷衍似的碰撞了幾下，也就突破了。

逃不了嗎？

我們試圖以黃金斧及冰錐劍抵抗細絲，但毫無效用。

就在絲線接觸到我們的一剎，我感覺到生命正被吸走，好像時間一去不返，不斷流走。

冰牆與結界正式破碎，我倆身上血痕一道道，無氣無力的勉強走著。

夢娜，紀香以及格蘭頓看到我們都為之一驚。

「誰也敵不過時間呀…那些，就是時間。」翡冷翠挑弄著手上的細微絲線並說著。

我凝望著絲線，當中透過光的折射，彷彿有什麼在流動。

也許，那就是所謂的時間吧。

63. 後悔嗎？

「時間啊…往往會無聲無息的奪走一切。就像…就像…彌…」翡冷翠說著說著，彷彿想到什麼似的，說得斷斷續續。

彌…？

夢娜與紀香藉著這個空隙，同時攻向翡冷翠。

「火遁‧炎暴之術！」紀香在結手印後，右手兩指間猛然爆出火焰，然後她用力劍指翡冷翠，一條纖細的火舌直飛翡冷翠，在觸碰的一剎，火舌轉變為極大波爆炸。

而夢娜則一貫其戰鬥風格，強硬的以十拳劍直刺，在劍的四周附上火焰，突衝之姿強行突刺。

在爆炸與火劍的攻擊下，「鳳舞閣」的中央泛起一陣濃煙，並連連發出巨響。

我、凜木與格蘭頓用著僅餘的力氣，躲在一個應該安全的位置，看著眼前的事態發展。

「什…什麼？」格蘭頓驚訝的說著。

我隨著他的視線，望向中央黑掉了的地面。發現三人都敞下了，但慢慢的，有一個站了起來。

她的眼睛，閃爍著綠色的光芒。

我用盡力氣走到中央處，踉蹌我扶起紀香及夢娜，她們還沒失去意識，這是件值得慶幸之事。

「好…好痛…看來我動不了。」夢娜指著她雙腳說道。

她的雙腿佈滿了一條條血痕，身上的輕裝也變得破破爛爛。

糟了，現在我們每個人都行動不便，根本不可能對抗她。

真的很強，一見到她就要逃。

「格蘭頓…你有後悔嗎？」我無力的問道。

「哈…有什麼好後悔，有些事，明知結果也是要繼續往前。為的，就只是那一點點的可能…縱使，機會渺小。」格蘭頓笑著說。

那算是掙扎嗎？還是一種不切實際的夢想？

在有限之中盡力作出無限種變化，不就是人類的特點嗎？

難道要我們一成不變的，漫無目的地為生存而生存嗎？

不可以，那和智械有什麼分別？一直被操控著，不應該是這樣。

人類，不應該是這樣。

我在心中祈求著前後鬼給予我更多的力量，但他們似乎不太願意。

「再灌輸能量在你的身內，你也許會受不了啊…」前鬼的聲音在我心中響起。此時，他們並沒有被我召喚出來，反而以能量的方式，寄居在我體內。

「有些事，不嘗試一下，怎會知道自己的極限？」我於心中默念，我已經決定了。

他們，絕對不可以死在這裡。

我感到體內的能量再次滋長，源源不絕的力量再次來臨。這種感覺，很實在。

只見翡冷翠身上亦有傷處，但她卻行動正常，彷彿沒有大礙。

「你們…很頑強嘛？」她好像透露出一點點怒氣，但臉容上卻沒有表現出來。

「但是…為…為…什…麼？」說完上一句後，她卻像上一次般猶疑呢喃著，像是智械般斷斷續續的說著。

為什麼？

我一直在想，我們究竟有沒有關係，不過現在…

「極道光！」我毫不猶疑的，持著金剛角，縱身飛跳，雙手把金剛角直插地上。

一道極大的金光隨著地面的裂縫浮現，直指翡冷翠處。那股金光越來越盛，甚至夾雜了雷電在其中。

而我，當然也受到極道光的影響，整個人混含著暗金氣息，以及閃電纏繞著全身。

啊…這就是我的極限嗎？

後悔嗎？不…

64. 營救

慢一點也不行！終於成功施法上來了。透過雪瑤的傳送能力，我們來到了「七重廳」。

剛才的棕髮孩子，也跟著我們上來了。梅塔特隆說他「牽」著了呀鷹的靈魂，所以必須緊貼我們。

說實話，我也不知道他在說謊與否。的而且確，路西法確定了他是引領靈魂的大天使，但他真我會幫我們嗎？

我不知道。

但彌生他們還沒來集合，就一定出大問題了。

有格蘭頓如此強大的力量，也會遇到難題嗎？。

我們一行人到達了大堂，看到四周都有逃難及戰鬥的痕跡。冬木及狄克正攙扶著呀鷹，他尚有一絲氣息，實在不適合移動。

「冬木，狄克，你們在這裡好好照顧呀鷹。其他人，分頭搜索一下彌生他們在那。」我嚴肅的說著。

畢竟，可能沒剩多少時間了。

我們二人一組，四處尋找著他們的蹤影。雪瑤更無間斷的使用短距離傳送，快得有殘影一樣，害得信三郎辛苦兮兮的跟著她。

我與湘泠則走到一間寫著「閒人勿進」的房間面前，發現內裡的古色古香設備很特別，亦看到了一點點被破壞的痕跡，地上有一些小孔。

或許，他們曾經在這。

不一會兒，我聽到西戴爾的呼叫。

大家都紛紛走向呼叫處，發現一個黑黑的身體敞在地上，而格蘭頓他們四人也身負重傷，但依然圍著那黑透的一人。

是彌生嗎…！

我不理任何事，立即跑向彌生處。

「小子，當心！」格蘭頓沾著血的嘴巴，大聲叫喊著。

我往左側瞥了一眼，只見一股翠綠色的光芒往這邊射。

我必須要擋住它。

克沙利葉與我四手相合，朝著那股綠光，在差不多到達之際，同時張開。

四手都展現出特別的燈紅光芒，那道翠綠光束依舊不斷的發射著。

我實在不肯定這樣行不行。

我嘗試抓住這無形的光束，它們在我與克沙利葉的手中，不斷抖動著，彷彿想從四手的中心逃出，但被我們以能量壓制著。

趁著這空檔，我望向光束發出處，只見一名女子，身上的裝備都有點破損，最特別之處是…

她擁有一對翠綠的眼睛。

隨著綠光不斷我積聚，我感覺到要控制它們越來越吃力，它們就似餓透了的猛虎，蓄勢待發的想要衝破關口。

「這樣不行…必須找個辦法。這股能量一直在減弱我的能量，再下去，我可能會再次沉睡。」克沙利葉罕有的與我對話，真的是很危險嗎？

我只好深呼吸，把手中儲藏的綠光，一下子推回去。

怎料發生一陣大爆炸，我整個人被炸飛了。

可惡…我搖搖頭，眼前的視線很模糊，他們好像很驚訝。這個是湘泠嗎？我感覺到一張紙貼在我的身上。

好像可以稍微集中了。

此時，奇怪的事情發生了。

呀鷹的身體懸空飛昇著，冬木和狄克想抓也抓不住。

下一秒，靈鷲也放開懷抱，轉為整隻飛入呀鷹的身體內，一下子就消失了。

呀鷹的身體，竟散發著耀眼的光芒。

65. 金身轉世－吳飛

「啊…很神奇吧…這孩子的靈魂，自己掙脫了，竟沒有上去見祂，也沒有下去找你…」梅特塔隆對著路西法說道。

即是，呀鷹還未死嗎？

只見呀鷹的身體也開始變化，平平無奇的身驅，竟逐漸變凍半人半鷹的樣貌。上半身為人，頭上頂著華麗的珠玉寶冠，閃閃生輝；背著一大塊紅色披肩，身上穿著瓔珞戰甲，多種寶玉編集而成，耀眼奪目；手上佩帶著手鐲，那些手鐲彷彿透出無限的神聖氣息。

下半身卻是完全鷹身，剛才所見的輕裝消失得蕩然無存，金光無限。還有紅色雙翅，尾巴下下垂散開。

呀鷹他…合體了嗎？竟然還可以這樣！？

眾人愣愣望著這一幕，大概都是第一次看見起身回死，更要與神靈合二為一，大家都嚇得下巴掉下來。

「諸法無常，諸法無我，剎那生，剎那死。一念之間，總攬宇宙。」變了身的呀鷹，說著一連串玄之又玄的話語，雖然不太懂，但大家卻覺得很有道理似的。

如此莊嚴…還是第一次。

「你以為…你們…能夠…逃…嗎？」那個綠眼的女子，斷斷續續的說著，好像智械一樣…但她應該是人類吧？

她就是翡冷翠吧？彌生他們五人都不能全身而退嗎？

怎麼可能…彌生看起來，已經引導過份的力量了，這裡究竟發生了什麼事？

「施主…還望自重。不然，自招苦果。」呀鷹繼續說道，他看起來就是如此平靜，一點也不著急，卻令人又敬又畏。

「吾乃迦樓羅，毗濕奴之坐下。此身之主，唯心唯佛，實屬難得。積善至此而殞落，故余化金身助其一臂之力。』呀鷹的口裡如此說道，不…是迦樓羅如此說道。

「來…來吧…不…你…你們快逃。」翡冷翠一時兇惡，一時又異常和善的叫我們逃走。

她…精神有點混亂嗎？

「看起來，是受到能量中的衝擊影響，兩種意識不斷衝撞…」信三郎如此說道。

是嗎…我嘗試站起來，看清現在的情況。

一念之間，一道碩大的劍氣衝著迦樓羅而去。

地版也稍微震動了，迦樓羅依舊沒有表情。

他慢慢的，向劍氣走去。

腳一跺，伴隨著地上的碎片，一拳直衝翡冷翠。

劍氣彷如空氣，完全對他無效。

拳頭碰上翡冷翠的一剎那，發出巨大的聲響，一陣硝煙冒起。

翡冷翠，竟被逼得彈飛了。

66. 毋忘你

本來已經負傷在身的翡冷翠，又增添了一道傷口。

「很…很強嘛…不過…我…」翡冷翠依舊斷斷續續的說著，同時拔出那把非常精緻的刺劍。

接下來，她拿著刺劍，瘋狂的縱橫交錯地在空氣中揮舞，我們都不懂她在幹什麼。

隨後，我瞇起眼睛細看，才發現空氣被她劃破了。

可以看到一條條痕跡刻在無形的空氣之中，雖然似乎透明無形，但能清楚感受到那種曾經的流動。

最後，她割傷了自己的手指，讓血隨著劍鋒一直流到劍柄之處。口中唸唸有詞，似乎不是這個世界上的任何一種語言。

那把刺劍，漸漸現出紅光，又現出綠光。兩種光芒交錯出現，煞是詭異，我們都緊張起來。

光翊緊緊的抓緊西戴爾，他們第一次見面，卻像一見如故似的。但西戴爾卻狠狠的凝視著翡冷翠。

「翡冷翠…要發怒了。」帶著梅特塔隆的棕髮孩子說道。

接著，剛才所劃開的空氣，不斷的浮現出一連串的符文？我不知道那是什麼，大概是意義不明的刻印吧。

「憎惡符文…卻又留下一點思念的刻痕。」路西法皺著眉如此說道。

憎恨我們嗎？但又想著誰呢？

「這就是時間？於我而言，毫無意義。」迦樓羅走到翡冷翠的面前說道。

他提起雙手，伸進那些符文之間，強生行分拆開它們。每一下分開，都運用上凡人不可能達到的力量，雖然看似很簡單。

翡冷翠只是勾起了嘴角，繼續唸著。

「噢…不…老頭你快停下來，再下去那小子…」克沙利葉的聲音充斥著整個鳳舞閣，大家都聽到了。

「噫！小克沙利葉，無懼焉。緣起緣滅，以一蔽之，生死須臾，消息循環。」迦樓羅如此說道，大概已經超越了時間的束縛了吧。

符文的出現越來越快，迦樓羅也跟不上這個速度。突然間，綠光憑空映照，那些符文也凝聚一起。

「鎖…鎖住了…你…你們快…走。彌生…不…能死。」翡冷翠斷斷續續的說出奇怪的話，並指著黑透了的彌生。

她…怎會認識彌生。

那些符文越發光芒，迦樓羅猛然止住了行動。

「原來如此…」他雙手合掌，向翡冷翠行了個禮。

「總部…危險…別來…我…呃…不行了…」翡冷翠臉上露出痛苦的神情，但強忍著。

迦樓羅上前以左手按住了她，一道柔和的黃光從掌心輸送給她。

「謝，謝謝。彌生…我不會忘記你的。」翡冷翠似乎正常起來了。說罷，她踏進那一系列的符文之中。

倏然消失了。

67. 暗色回憶：霧霾

這裡是…？回家的路？

我沿著筆直的路，一直走一直走。

好像，無止盡似的。附近的環境，沒有什麼改變，就是沒什麼人而已。

不知為什麼，我很著急，想快點回家。

漸漸的，眼前我身影變得清楚。

「光翊？呀鷹？信三郎？湘泠…」我狐疑我看著他們。

他們好像看得見我，又像看不見我。沒說什麼話，只是望著我微笑。

我繼續往前走，像是控制不了一樣。

看見越來越多人了，切斯特，格蘭頓他們一一出現在面前，但還是沒有說話。

終於走到家了，開門的一刻，讓我流下眼淚了。

父親與母親正在準備晚飯，我完全愣住了。

這不可以吧…快醒醒吧，賀彌生。

「過來吧兒子，等你很久了。」父親沉厚的聲音說著，亦帶點溫柔。

我默默的走到桌子前，坐下。

下一瞬間，一場濃霧覆蓋著眼前所有事物。爸爸，媽媽，屋子內的一切都不見了。

「彌生…我們還會再見嗎？」這是一把女孩的聲音。

怎麼…是誰？

「你忘記了…答應過我嗎？」聲音再度響起。

很熟悉…

「你…是時候…醒來吧…」她又說了一句。

這是…翡冷翠？

68. 壞消息－吳飛

「很遺憾的說…接下來的道路，會比從前更難行。」翔太除下眼鏡，揉著眼睛的說著。

在我們遠征中銀大廈之時，翔太已經把雪瑤偷走的資料研究了一遍。

我們回去後，都累翻了。而格 他們一行人也打算先留左這裡，觀察一下情況再決定是否回到狂信者總部。

遺憾的是，彌生還未醒，而呀鷹…在迦樓羅離開後，又變回老樣子，還是有心跳脈搏，但完全沒有反應，面色極蒼白。

「跟據格蘭頓先生所言，彌生大概是為了保護你們，而過份動用了前後鬼的能量。在這種情況下，過份催谷能量本身就會使人體耗盡體力。再加上前鬼的絕技，不小心控制，是為消耗自身的生命力。以上兩個原因，就促成了他現在的昏厥。」翔太詳細的分析著彌生依然不醒的原因。

「至於呀鷹…他們情況比彌生更複雜…這個傷口，我還是第一次見。照常理來說，物理性的傷口或傷害，以湘泠的符咒的治療能量及自身的回復能力，很快就可以痊癒。但從我帶來的儀器檢測後，發現傷口處有一個能量黑洞，會把所有能量吸進去。而傷口位於胸膛，接近心脈處，所以生命力亦不斷被吸進去，而靈鷲也不能長時間召喚出來。」翔太憂心的說著，也苦惱的在營地中度步。

「迦樓羅的出現，源自於佛教的鷹神，誠心信奉的人在死後皆有機會化為金身，轉世成佛。因此，在那個緊急的時候，靈鷲的能量亦貢獻在其中，才能叫出迦樓羅，給予無限能量。」翔太解釋著迦樓羅的出現。

「那麼…他們怎樣才會醒？」湘泠流著淚說道。

「彌生大概靜養一段較長時間，就可以恢復過來。但呀鷹…最可行的做法，就要先找人把傷口處的黑洞或是魔咒消除，他才有可以回到人間…」翔太皺著眉頭，不悅的說道。

解除魔咒嗎？誰可以…

「還有重要的一點…你們這次碰到翡冷翠，沒有事，只是好運而已！」翔太極度不悅的怒斥我們。

為什麼一談到她，翔太就會如此不安憤怒，甚至再三叮囑我們，不要接近她？

她的確是非常厲害，依當時的情況而言，彌生與格 他們，五對一都不能將之擊退。而迦樓羅的到來，也只是翡冷翠自願離開。

怕我們會死於她手上，是一個原因…還是，有別的原因？

「我們…願意接受你們的處分，畢竟小子他們的事，源於我的邀請。我…太自大了，想不到天外有天…」格蘭頓突然說出這樣的話。夢娜，凜木與紀香他們，隨即站起來鞠躬道歉。

我們都尷尬的笑笑，大家都不知該說什麼好。

「我想…大家都明白的。況且，要對抗就必然有犧牲，不是你們的錯。就像彌生所言，打入中銀大廈，是遲早之事，現在有盟友幫忙，更是個合適的時候。」我率先說出如此的話。的確，造成現時的局面，誰也不想。

「想不到…那小子這麼信任我…當初，我還拿那血腥腥的人頭來嚇迫你們…真是慚愧。」格蘭頓別過了面，低下頭的細聲說著。

「哈哈…當初的確使我們遲疑了，你的舉動，實在不太好。不過，我信任彌生，他不會帶我們進入死胡同。」切斯特如此說著，場內的氣氛也緩和些。

大家都沒誤會，實在太好了。

「別高興得太早，真正的壞消息還沒說。」翔太咳一咳再說：「據這疊資料顯示…政府方面，已經成功製造出初代的能量吸取武器，並且正於量產當中，已經對神選者作出人體試驗，證實能有效的限制其移動。」

這樣…真的是不妙呀。

69. 從前與現在－吳飛

這夜，大家都默默的做著自己的事，鮮少說話。

或許，是這次的行動太令人沉重。

我們都有默契，每次行動，全身而退是最基本的要求。

偏偏這次…兩個最核心的…都暫時失去行動力。

這種氣氛令人感到很窒息，彷彿在掙扎求存中，只剩下點什麼。

我不是加入了這裡很久，但從附近的市民，或是本來的成員，可以看得出，他們二人，是不可或缺的靈魂人物。

我失焦的視線，對上了黯淡的月色。

獨自一人，望著無垠的天際，最能排解我的愁緒。

有了狄克的幫助，我的心神鎮定了不少，幾乎都能穩定克沙利葉的暴怒，不會再傷害到他們了，我想。

已經可以順利控制自己的情緒，為什麼還是不能…

「你叫吳飛吧？」一個拿著巨鎚的男人向著我問。

「有事嗎？嗜血巨鎚格蘭頓？」我回敬他一句，心情總是不好。

他先是愣了愣，然後卻笑了笑道：「這個稱號，還真令人懷念呢~」

第一次聽到這個稱號時，我就深深記著了。這麼強大的力量，正是我所追求的。

當時，我還在到處流浪修煉，上山下海，路見不平就相助。我一直尋求力量，但漸漸地變得迷惘。

「這個稱號，大概也要抹去了。沒有什麼是最強的…只有最適合自己，最需要的。到此時，我才明白。」格蘭頓如此說道，他應該…還被翡冷翠的事情困擾著吧。

「狂信者…本來就應該追求極致的力量吧？假如…有了極致的力量，但身邊的一切都已經消失了，那又有什麼意義？」他再次說道，似乎想通了什麼。

我沒有回答，也不懂回答。因為，這個問題也困擾著我。

天空依舊是老樣子，但上面風雲幻變，我們如此渺小，又有誰能看清一切？

「你們…還好嘛？」我回眸一望，原來是湘泠。

她的眼睛有點浮腫，但仍不失其甜美的外表。相信她，也為此哭了很久。

「小女孩…我不知該怎樣說…只是，我會對此作出保償。」格蘭頓嚴正的說，更許下了承諾。

在這段時間，我發現了格蘭頓或許是有著殘酷的基因，但這不礙他的責任感萌生。

他…並沒有想像中那麼壞吧？

壞的定義，現在也許誰也不能說清楚。

只要對自己的利益有所威脅，那就是壞人嗎？

「不要緊的…不要緊的，我知道他們不會有事。你們…也快點提起精神吧！」說罷，湘泠牽起個大大的笑容。

我們相視無語，接著一起笑了笑。

「狂信者…我打算…」格蘭頓咕噥著，後面的幾個字，太細聲了，但應該不會是壞事吧？

70. 殲滅行動－吳飛

「據各國領事回報，多宗襲擊政府行動頻繁發生，皆為流亡神選者所為。中國國防部部長黃軍，更於近日被襲重傷。各國政府予以強烈譴責，不排除對暴亂者施行殲滅行動。緊急報道完畢。」

九龍貧民區內的公型投影器如此播放著，裡頭所說的，就是我們吧。

殲滅行動嗎？

「哼…殲滅行動，誰殲滅誰還是未知之數。」格蘭頓不屑的說著。

一星期眨眼的過去，呀鷹和彌生還是沒有醒，但生活還是要繼續。

大家都似乎從陰霾中走出來，最傷心的湘泠也變回從前的樂天活潑。

「這次召集大家，是想談談我們的去向。」我沉重的說出這句話。

因為，我一向都是執行者，而不是領導者。

所有人都聚集在會堂之中，雖然很擁擠，但是很溫暖。

「政府方面，不是說要有殲滅行動嗎？大概，我們這裡會是第一個被進攻的地方。」切斯特如此說道。

也是，港島一早失守，新界的也只是臨時營地，現在最強大的，就只剩這裡及狂信者營地。先剷平這裡，其他逃亡的也是鳥獸散，不足為患吧。

「我們要死守嗎？我相信以我們的能力，只守不攻，他們也要費盡兵力。」信三郎提出守城之法。

我先是點點頭，但想一想，其實有點不妥。

「守城表面上是個好辦法，以陣地戰法及地型熟悉度，我們一定比政府軍好。但這裡的市民是問題，假如殲滅行動一爆發，他們便會被波及，還可能死傷無數…」我指出了該擔心的要點。

大家恍然大悟，大概都沒想到其他人吧。

「我想…我們要代入那兩個小子的想法。」格蘭頓提出一個新的方向。

代入呀鷹及彌生的想法？

「呀鷹是個周全準備的人，會盡量包攬最多的好處，才定下方案；而彌生，則是以資料訊息量取勝，他會了解敵人大量信息後，才制定合適的方法，即便是危險取巧之法，他也有信心。」湘泠慢慢我們想起當初的計劃，大部份都提呀鷹及彌生所合作制定。

知己知彼，百戰百勝嗎？

「我想…他們二人都不會讓市民受苦，所以陣地防守這個方案並不考慮，畢竟市民也再沒其他安身之所…」我如此說道，先推翻了信三郎的計劃。

信三郎只是聳聳肩，沒什麼反對。

正當大家陷入苦思，政府軍數目依然很多，我們到底應該怎樣？

「露絲方面，她是天選部隊的長官，擁有一部份兵力，要是我去遊說她的話…」切斯特提出遊說的方法。

這真的可行嗎？

「不如，我們直接進攻總部吧，反正上一回，那群政要都躲到那裡。」格蘭頓提出一個危險的應對方法。

大家都皺皺眉頭，畢竟痛失隊友的感覺，大家都不想再有。

「先聽我說，我並不是想置大家於死地。只是，無論如何，我們都會被政府軍圍剿，在這裡是，在灣仔總部也是。倒不如以攻為守，直搗他們核心。而且，我曾經在那殺出重圍，在總部救出被脅持的同伴，而且翔太也對於政府方面有一定的認識，相信我們加以討論，必定能找出他們的弱點。」格蘭頓詳細的解釋他的說法。

以攻為守，也是無辦法中的辦法。但敵眾我寡，被圍攻是必然之事。

只是翔太點點頭，顯然他對政府內部也有一定認識。

忽然間，路西法與梅塔特隆走了出來。

差點忘記了，那與西戴爾年紀差不多的棕髮孩子，也跟著我們回來了，但他卻是天選隊的人。

「大天使，你打算怎樣？會告訴這裡的一切，給那醜陋的人們聽嗎？」路西法平靜的說著。

「說實話，我並無意見，但我會遵循代理人所想。」梅塔特隆指一指棕髮的孩子。

「我…我…不想參與戰爭，只是…只是當時被逼著加入。」棕髮的孩子緊張兮兮的說道。

「那麼現在…你打算？」西戴爾從容不迫的問道。

「我…我不想再自相殘殺…明明大家都是愛這裡的人，為什麼要這樣。」他傷心的說著。

愛這裡嗎？愛這裡就不會…就不會當這裡是舞台。

當然格蘭頓轉述給我們聽的時候，我們都震驚不已，竟然會有如此自私的人。

所以，現在什麼也不是問題了。

「我不會阻礙你的行動…但是我想說。」

「殲滅行動，正式開始。」我狠下心的說道。

71. 賭命遊戲

「這裡是…那裡？」我勉強的掙開雙眼，一陣猛烈的白光熱刺刺的照著我。

我嘗試定神，穩住那眨個不停我眼皮，但不行。

漸漸的，那道白光消失了，取而代之的是無盡的黑暗。

怎麼了？還是沒有醒來嗎…

我站起來，漫無目的的走著，不知要去何方，不知出口在哪。

倒是發現了身上一點疼痛都沒有，這可算是值得慶幸之事。

走了一小段路後，我聽到了「滴嗒…滴嗒」的聲音。環看四周，卻沒有發現什麼。

再過一段時間，發現地面上多了一個大鐘，指針指著十一時。

「你還有一小時，去拯救你的朋友。」一把極低沉的聲音冒出。

什麼？他們被困了嗎？

突然之間，四周都出現尖叫聲。我回頭一看，分別有五人正在奮力抵擋，但看似筋疲力竭，快要倒下。

「吖！」一把女聲的尖叫，把我的靈魂牽回肉身。

湘泠！是湘泠！，我毫不猶豫的跑向湘泠處，前鬼的斧頭猛然出現，我雙手拿著它攻向那漆黑的影子。

「只可以救一個，救一個，再踏足其他區域，就會受到嚴重懲罰。」那把沉厚的聲音再次響應起。

什麼！這混蛋！

我抱起湘泠，先把她安置在大鐘處，他淡淡的然的看著我笑。那樣的甜美，我實在不忍心拋下她。

但我必須去救他們，我隨即跑向信三郎處，但湘泠用那纖纖弱手，無力的拉著我。

「不要…留下來…陪我好嗎？」那雙盈淚的眼眸，定睛的望著我，配上她慘白卻依舊精緻的面容，我實在不忍心，我遲疑了。

在這情況，誰也會遲疑吧？

不可以，他們不可以，誰都不可以被遺棄。

我輕輕甩開湘泠的手，跑向他們受襲之處。

眼見快走要碰到他們，四周飛出無數支刺針，但我雙腳卻不受控制，完全沒有作出躲避。

那些針不斷刺進身體，在皮膚上一寸一寸的深入。很痛，很痛，我的行動漸漸變慢。

不行，怎樣也要！

我用盡力量，把他們都拋到時鐘處。

「呵呵…真有趣，是這樣嗎？」那把聲音又響起。

我身上的血不斷流下，身驅漸漸倒下。

「起來吧！」

我醒來了。

72. 緊握不放

我的手抖動著，疲憊感佈滿全身，手腳還有一點點疼痛。

「呃…吓…很累。」我不禁哼聲。

這裡是…營地？

我試圖站起來，誰知渾身提不起勁，一站起來就踉踉蹌蹌的撞到木門，「呯」的一聲，本來無事的身體也撞痛了。

外面很靜，沒有發出什麼聲音，他們呢？怎麼會沒有人。

我使盡力扭動門柄，外面沒有開燈，真的沒有人。

奇怪，怎麼會…

突然，大門開啟了，一個棕髮的小孩子走進來。

這個…是誰呢？

他一望見我，驚訝之情全然流露，手上抱著的用品也掉下了，並且馬上跑過來。

「彌生先生…你…沒事了？」他震驚的說著，似乎不相信這樣的事發生了。

「呃…身體有點疲累，但整體上…應該沒事，其他人呢？」我如此述說，並問道。

「我…我立即聯絡他們，告訴他們這個好消息！」他拿出通訊裝置，並未回答我的問題。

不一會兒，雪瑤、湘泠與翔太的身體倏然出現。

「太好了！比我想像中遲了一點，但身體似乎復原得不錯，當初的焦黑也復原了。」翔太的眼睛閃著光芒，心情似乎不錯。

我立即望望自己的身驅，焦黑…？記起了，當初使出極霸光。

正當我想得入神時，一個熱情的擁抱拉回我的靈魂。

是湘泠。

「彌生…！壞人，害我擔心那麼久…」她帶著哭腔說道。

我愣了一愣，一道溫暖的感覺傳進心裡。

謝謝你，湘泠。

「傻女…我當然不會有事…你沒事，也太好了。」我輕撫著她烏黑亮麗的長髮，並拍拍她背，安慰著她。

那個漆黑的夢，好險不是真的…

「嘿，沒事就好囉。大家都在等你們。」雪瑤如此說。

湘泠久久沒有放開我，這樣…雖然感覺很不錯，但我還是牽起她雙手，默默的握住，解除了擁抱狀態。

她的眼角沾了淚珠，臉頰卻是紅紅的。

真的很可愛。

接著，他們把我昏迷期間的事告訴了我，我雖然有點驚訝，但我並不意外。

因為，這的確會是我們一貫的做法。

「呀鷹…還沒有醒過來…他的情況怎麼樣？」我擔心得很，望著翔太問道。

他也嚴正的把事情告訴我，竟然…湘泠的咒術都不能治好。

這是什麼鬼的邪法。

我們坐下來了，我嘗試整理著現在的資料…吳飛他們直接進攻了灣仔總部，避免這裡受危險…而湘泠她們則作為後勤部隊，隨時的靈活進入戰場支援。

而呀鷹…依然在營地，一息尚存的敞著…

「前鬼，後鬼，你們還可以嗎？」我心中默念問著。

「當然沒問題，主人。我們已經完全回復能量。」前鬼如此回應著我。

這樣就好了，這樣就足夠了。

我依然沒有放開湘泠的小手，雪白嫩滑的雙手。

有些東西，一但不抓緊，一下子就消失得無影無蹤。

特別是…這種幾生修來的褔份。

「壞蛋彌生…還不鬆開手，想怎樣！」她露出了笑容，嬌羞的說著，作狀要甩開我的手。

很久沒有見過如此甜美的她。

「口裡說不…身體卻很誠實呢~」我如此說著，並更緊的握著她的手。

她再也沒有掙扎。

「好了，是時候去會合他們了。不能放任他們獨自奮鬥！」我如此說著，但他們卻憂心的望著我。

「不用擔心我…我明白，剛恢復就上場，並不是一件好事，但是…」我還未說完，就被別人打斷。

「好啦好啦，來吧，我們都明白。」是雪瑤，她挑挑眉的說著，慢慢劃出一個傳送陣。

一瞬間，身體輕靈的飄往遠處。

73. 突破點

落地之際，一支幼細如針的物體朝我衝來，針的後方還帶著一條長長幼絲，我立即轉身躲避，差點被擊中。

原來，雪瑤把我們都傳進來戰鬥地點。

其他人都在奮地力戰鬥中，並沒有發現我們。

「呀哈哈…抱歉，不小心把你們傳進這裡，這陣子我的定位能好像失衡了，總是偏離了意念所想。」雪瑤尷尬的說道。

我們都沒介意，只是急著找個地方躲藏。

「剛剛的那支針是什麼？」我們躲到一個角落處，遠離了主要戰區，喘著氣的問道。

「那就是…政府最新研發的能量減弱武器。中了的話，事情可不得了。」翔太細聲的說道，生怕被人發現。

「這種武裝已經配置在新型的鐳射槍上，每次只能發射一發，再次裝填耗時。但假若被擊中 ，身體會有像觸電痲痺的感覺，而守護神等最少會減弱能量大約十秒。換句話說，在那十秒之間，你們並沒有保護自身的能力，假如沒有支援，就會成為他們的獵物。」翔太開一強調這種武器的可怕之處。

如此一來，我們必定不能分開行動了。

但假若全隊都被擊中的話，豈不是瞬間失去所有戰力？

情況看來並不樂觀，難怪他們依然不能踏破防線。

但可幸的是，暫時未有人被痲痺。

我叫雪瑤先把翔太帶到後勤臨時營地，再回來會合我們。

她一瞬間就閃走了，我再放眼觀望現時形勢。

這裡應該是金鐘總部前方的休憩地，早在這裡就佈滿防禦兵力，的確是一貫做法。

經過警政大樓及中銀大廈之戰，他們的兵力理應大大減少，雖然天選部隊的回復能力較強，但應該不會轉派大量人手守住這裡。

畢竟，總部也有總部的恐怖之處。

吳飛那邊似乎被圍困著，糟了。

我向湘泠打個眼色，她馬上向我施展了一個輕靈咒及金光咒，作出速度及防禦能力的提昇。

不知金光咒能不能抵消能量減弱武裝的攻擊呢？

這種情況下，還是不要試比較好。我用力搖頭，揮走這奇怪的念頭。

「前鬼，後鬼，準備好了吧？」我心中默念問著。

「可以。」前鬼肯定的答允。但他們沒有出現，為什麼呢？

「因為我們的契合度已經足夠了，主人可以隨心所欲的運用我們的能量。」後鬼的聲音響起，回答了我心中的問題。

竟然是這樣！？那我的能力的豈不是又再提昇。

心中驀然興奮起來，我先偷偷的繞到無人發現之處，手中喚出比黃金斧更強的金剛角，雖說是角，但只是手柄處呈角形，其實是一把紅金相間的利劍。

肯定他們都專注攻擊之時，殺他們一個措手不及！

我向前俯衝，現時的速度，幾乎比得上信三郎的突擊速度，實在太好了。

我暗暗的逼出紅金的氣息，朝前方的地下一劈，一道小小的裂痕直達吳飛之處。

然後，在裂痕之中竟跳出一隻隻小前鬼，就像手掌般大小，他們紛紛爬上那些全副武裝的政府軍身上，有的在咬，有的再抓。總而言之，都一致的攻擊並煩擾著他們。

看到這一幕，我自己也傻了眼，哭笑不得。這招是什麼鬼招式？

「那些都是我的小分身，用了一部分我的能量去製造，但戰力可不差哦。」前鬼如此說道。

我也不知該怎樣回答，就這樣站著看那些「小前鬼」不斷煩擾著那些士兵，他們卻沒有辦法甩開，看起來真是麻煩，而吳飛才剛剛從麻煩中解脫。

我立即走上前，伸出手，正要把他拉起。

他看來還沒搞清狀況，說了句謝謝後，抬頭望著我的驚訝樣貌，實在好笑得不行。

「竟然好起來了，實在太好了。這次…也是我私自決定，抱歉。」我看得出他盡量壓抑他的喜悅，轉為向自己的決定抱歉，真是個傻小子。

我搖搖頭，看到他一身污痕，應該也是戰鬥了多時，但還未能突破嗎？

「想到辦法突破嗎？」我如此問他。

他搖搖頭，接著說道：「還沒有…起初我和格蘭頓想著很容易就能突破，怎料他們的兵力補充非常快，而且新的武器也使我們有所忌憚，以致用了原定時間近一倍，還未能打破缺口…」他就到此時，有點慚愧。

如此一來，還真是麻煩呀…

「有沒有辦法…可以控制，或是逼使他們停止行動呢？」我如此問著吳飛。

「要使用那招嗎…但自己人也會受到牽連呢…」吳飛如此說著，看起來不太想再次使用那招使人降伏的壓力。

正當我們苦思之際，天上黑雲群聚，甚至發現閃電雷暴同時出現，突然之間，風雲變色。

這是什麼回事？

接下來，我們只聽到一道極大聲的巨響。

留名 支持

冬至將會結局

結局喇

冇喇冇喇

好似係那年的河川
介紹巴打聽呢個翻唱

已經聽過

之前瘋狂loop

久石讓真係永遠無法超越

遲啲可能改呢首詞

用咩故事做主題

74. 雷之怒

黑雲越積越多，看樣子快要下雨，當中亦雷光閃閃。

我放下「小前鬼」們獨自與那群士兵纏鬥，便立即拉著吳飛走回正中間的戰區。

切斯特與高文，二人盾劍互換，配合得宜，對方根本不能攻擊他們。但他們也不能瞬間逼間敵人作出反擊。

右方的信三郎，則以一貫的方法突進攻擊，但敵人卻採取且戰且退的戰術，以遠程武器拉開信三郎的距離，信三郎更要兼顧閃避及攻擊。幸好，西戴爾及紀香不時使用聖光及幻術打亂對方陣營，才令信三郎有喘息的時間。

最後，站在最前，抵擋住源源不絕政府軍的格蘭頓，夢娜及凜木，三人則以冰，火，雷三種自然元素，幻化出各樣式的攻擊，迎接那打不完的敵人。

雖然他們三人能力較大，但疲態亦盡現，想必是沒有好好休息。忽然間，他們三人退下來，轉為光翊及狄克二人防守著。

仔細一看，此刻的光翊似乎有點不同，他身上散發出一種莊嚴的氣息，並不像我們所發出的光芒，而是一種感覺氣氛。旁邊的甘柳二爺一持戒棍，一持羽扇，邊扇風邊連擊，敵人也不能攻過來。

狄克則倚傍在一條巨大木柱上，上頭有著獨特的雕紋，有龍又有虎，更刻著一些難以讀懂的文字。他悠然自得的，從衣服的暗袋中拿出一條長管子，放到嘴巴上一吹，一支小型箭矢便飛向敵人。

這是…原住民的吹箭嗎？假如不小心吸了的話…

我再搖頭揮走這混亂的思緒，賀彌生，你到底在想什麼。

就在吹箭快要刺進其中一名士兵的胸膛之時，一道龍影突然出現，牠飛舞盤旋，在士兵群中穿插自如，嚇得那些士兵都要倒下。牠越飛越高，最後佢突然向下俯衝，並發出一聲狂吟，然後撞進人群之中。那些士兵都一驚嚇，但卻不敢逃走。

撞進裡頭之後，卻變成了點點金光，依附在士兵們的衣服上。狄克則笑笑的拿出一把小刀，他瞄準了那些金光點，把小刀飛出。一碰到金光點後，便產生了一道小小的閃光。亦小刀卻像附魔似的，不斷自動在士兵之間尋找下一個目標攻擊，一連串猛烈的白光猛現，再次混亂了他們。

很厲害…看來沒有了我們，還是能夠應付呀。

「可以了，大家退開！」格蘭頓然大聲一吼。

眾人都紛紛跑到他身後，我和吳飛當然也配合，他們看到我時，都露出了興奮的氣息，但依然保持著認真的架式，準備迎戰。

格蘭頓舉起了他的巨鎚，天上的閃電發及雷霆都被巨鎚吸引著，紛紛走進鎚裡。而夢娜與凜木則在左右凝聚著冰火之力，在休憩地中央凝聚出一大球又白又紅的能量。

那些士兵見狀，當然不敢過來。他們排出防禦陣式，拉開了和我們我距離。後排的士兵正裝填著能量減弱武器。

糟了，被擊中的話，我們都會被擒獲。

「想得美！」格蘭頓向著士兵們大叫，他手上的巨鎚開始發出閃閃銀光，似乎也急不及待想爆發。

他雙手持鎚，把舉起的鎚拉下，向前方從左而右橫掃，一道可見的閃電停留在半空，他再跳起從上而下揮擊，再增了一道縱向的閃電，構成了十字斬的模樣。

對方士兵已經裝填好武器，並且開始發射了。

格蘭頓見狀，作出最後一擊，朝著地下揮擊，地面震動了一下，彷如地震先兆。接著，那道雷電十字斬與冰火融合的能量，在同一時間前衝排好陣式的士兵們。

沙塵冒起，煙硝飛石，爆炸聲連連響起。奇怪的是，士兵們雖然被炸得飛開數里，但卻沒有變成肉醬，只是一般的受傷。

如此蠻橫的力量，竟然沒有置人於死地？

只見格蘭頓他們三人都喘著氣，臉上流著碩大的汗珠，似乎需要休息一段時間。

「還是…還是這招好用…」他喘著氣，露齒笑著對我們說。

75. 脅迫

「為什麼…威力這麼強，他們都沒有事？」吳飛與我都忍不住問。

以常理來說，他們一早都死了。

此刻，想起了當時使出極霸光，全身都被閃電纏繞，當時並沒感覺很痛或是什麼。但醒來後，聽他們說我全身都燒焦了，我才驚覺事態嚴重。

一不小心，可是會死掉。

「那不盡是蠻橫的力量，我請教了狄克與紀香的幻術，剛才那樣誇張的，都只是幻術而已，只有爆炸的能量實際存在。」格蘭頓如此說著。

還真是誇張…連我們都矇騙了。

「你不是說過…不要這麼殘忍嗎？」格蘭頓接著說，並且微笑的看著我。

這個微笑，並不像當初的冷血，好像有些轉變了。

有什麼令他改變了嗎？

我笑了笑，卻對不上話。見看前方的士兵大都倒下後，大家都面露笑容，重現應有的朝氣。

「向前推進吧！保持著這種朝氣吧！」我激勵著士氣道。

雪瑤也剛好回來了，並帶來了總部的地圖。

依地圖顯示，分了東西翼，樓高二十六層。東翼方面是正門入口，當中從大堂起計共二十層都是政府不同組織的總部。而從二十一至二十六層開始，地圖上卻題示著「？？？」三個符號。

奇怪，一般來說，翔太給予的資料都非常清楚，並不會有未知的情況出現，這次…

「翔太說，那六層他也不知道有著什麼，似乎是非常機密的建設，要較高職級的成員才會知道。」雪瑤補充著說道。

是這樣嗎…那麼，那六層定必收藏著最重要的東西，甚至…那些政要也躲在那裡。

我們轉眼間已走進大堂，士兵們都採取進攻戰術，因此現時並未見他們蹤影。

現時更加不能分開走，我們要從那層開始搜尋呢？

發展局…事務局…教育局…創新科技發展署…

創新科技發展署！？位於西翼二十樓，當中應有著現時最新的科技設備，政府必定會重兵駐守…

怎麼辦？

我詢問著大家的意見，他們都陷入苦思。

「總不可能每層慢慢搜索吧，我們人手不足，而且會浪費大量時間。」信三郎如此說道。

我點點頭，但依然不能決定是否直接踏上二十樓。

「直接上去吧，要遇到的，始終會碰上。以現在的情況來說，惡戰是難以避免的。」切斯特如此說道。

真的嗎？

正當我掙扎之時，湘泠御風吹起一堆符紙，符紙不偏不倚的貼在我們每人的胸膛，然後一道小小的藍火冒起，燃燒起那道符。符咒燒乾燒盡時，眾人的手腕都紋上了一道道教的符籙。

「我已經幫你們上了一道加強的防禦符，不是碰上什麼致命的攻擊，大抵都不會有事。但限時是十分鐘，希望你們可以突圍成功。」湘泠如此說著。

我感激的望著她，那麼，就上去吧。

大家分兩批，踏上鄰近的磁浮梯，幾乎在同一時間到達。

梯門一開，果然在不遠處看到一隊整裝士兵在巡守著，更不時檢視四周。

「切斯特！」一把嬌柔但激動的聲音響起。

我們紛紛轉過頭，發現一名金髮美女，是露絲。

「露絲！慢著…露絲，真的是你？」切斯特起初非常興奮，但隨即遲疑了。

想必是被上次的突襲影響了。

「是…為什麼這麼緊張，你們遇上什麼事了嗎？」露絲如此問著。

她並沒有露出什麼異樣的氣息，並且叫士兵後退。

切斯特把呀鷹的事告訴了她，她也非常吃驚，說道：「她是綺彤…是難得一個有和我聯繫的天選部隊成員，其他人都非常認真，少與人溝通，怎麼會這樣…」她失望的搖搖頭。

或許，每人都會有看錯別人的時候。

切斯特再問了幾個只有他們知道的問題，露絲一一清楚回答。此刻，他再也忍不住，立即衝去擁抱著她。

可是，他衝去之時，露絲的身驅卻後移了一點。

「不要過來。」一把聲音響起。

而且，一把刀架在露絲的頸項上。

76. 殺戮魅影

「你們再行前一步，她就要死。」終於看清楚了，一名帶著尖頂魔法師帽的女子如此說道。

魔法師嗎…

「可惡！莉莉絲！你們已經俘虜了她，為什麼還要這樣！」切斯特憤怒的叫喊著，似乎很不解，為什麼每次都是露絲受苦，而不是他。

「我就知道，這小女孩會背叛我們，總有一日我要以她作要脅。誰叫她的心，一直在你們那裡呢~」魔女莉莉絲如此說著。

「所以我才一直監視著她，發現了她一有空檔，就會想辦法聯絡你們。果然讓我抓到機會。」她再次說道。

大家都緊張得靜止不動，深怕露絲被一刀斃命，就像呀鷹那樣。

最緊張的切斯特雖然異常憤怒，但卻盡量壓下，生怕自己的魯莽，會令露絲魂斷天國。

「卸下你們的武裝。」莉莉絲冷冷的說道。

我們遲疑了一會，卻依然把手中的武器放下或解除。可恨的是，湘泠的防禦咒並未有施展左露絲身上，有的話，可能能抵擋一下子我攻擊，爭取丁點的時間。

「士兵們正趕過來，你們束手就擒吧。」莉莉絲說完後冷笑一聲。

結局…竟然是這樣嗎？

「抱歉了…大家…」切斯特閉上眼，低著頭的對我們說。

大家都沉默不語，這種情況實在令人難過。

忽然間，我隱約看見一個透明的人形走過，很輕快。是我看錯了嗎？

一個穿黑色緊身衣的女子，無聲無色的出現在莉莉絲背後。手裡持著一雙「目明十手」。

是紀香！

「去死吧。」紀香說這句話之時，手上的短刀已深深插入莉莉絲的頸中，鮮血一時間洴發出來，大家都驚訝不已。

同一時間，她一手把露絲推到我們面前，切斯特迅捷的抱住了她。

太好了，紀香。

「嗯…？」就在大家高興之際，一道疑惑的聲音傳來了。紀香短刀上的鮮血盡失，轉變成一大撮黑色的羽毛，沾滿了短刀的刀刃。

「！」紀香猛然回頭，發現莉莉絲就站在她背後，一道冒著黑煙的魔法矢，直指紀香的胸膛。紀香來不及躲避，箭矢不偏不倚的釘在其中。

「好險呢~還好在最後一刻猛然發現，不然我就真的要死了…好樣的忍者。」莉莉絲拍拍心口，慵懶的說道。

紀香被擊中後，暗哼一聲。格蘭頓立即衝上前，抱住她，緊張得很。

下一秒，在格 懷內的紀香，卻變成了木頭。紀香的身影，卻又再出現在莉莉絲的背後。

這…是怎麼回事…幻術大戰嗎？

「一人一次，大家扯平囉。」紀香還挑皮的裝著鬼臉，望著莉莉絲，似乎找到了一個不錯的對手。

「害我那麼擔心！」格蘭頓氣沖沖的說著。

「抱歉…抱歉…嘻嘻。」紀香笑著對我們抱歉。

真是意想不到，會發展成如此。

莉莉絲使用幻象術的同時，紀香也使出替身術。

「還不錯的小忍者…不過你們也時間無多，他們來了，你們也只有被抓的份。」莉莉絲說著的同時，一道整齊的步操聲亦傳來。

士兵們要來了。

「我會制造空間…你們盡力擊退他們吧！」紀香低聲的與我們說，並退回我們那兒。

77. 西方與東洋

我們重整陣營，有守護神的排在前面，只能使出法術或道術的則在後。

在前方不遠處，已經可以看見士兵的蹤影，還看見另外三個帶著魔法師帽的女孩。

莉莉絲四魔女嗎？換言之，這隊會是魔法軍團嗎？

「單憑我一人，並不足以對抗她們四人，有人可以幫我嗎？」紀香暗暗的說道。

格蘭頓他們三人仍然喘著氣，想必是剛才的能量消耗得太快，與她們合作過的，就只有我，既然如此…

「我來幫你，就讓狂妄的西方魔女，見識一下東洋的威力吧。而且，末代忍者與武士，合作起來，一定會很有趣。」信三郎卻比我早一步說話，並主動申出援手。

看來，他的心門放開了吧？還記得當初，他的恨之入骨…

紀香感激的微微敬禮，與信三郎並列於最前方。

這批士兵也有不同之處，他們都配了一根長長的棍棒，在頂端有一顆藍色晶石，持著時，那顆晶石會閃閃發光，像是有魔法力量似的。

「上吧，把他們殺得一個也不剩。」莉莉絲命令士兵進攻。

士兵們並沒有如常的拿起鐳射槍，瞄準我們發射。相反，他們從容不逼的抓著那根魔法棒，口中唸唸有詞，臉上開始冒出豆大的汗。

然後，一系列的法術朝我們飛過來。

都盡是普通的火球、冰錐、小颶風、落雷，比較罕見的大概是暗影箭吧。

我們都一一擋下來了。雖然如此，我們還是為這隊士兵驚訝，竟然能使用這種耗費大量能量的武器，難怪他們使用完一招，也露出快要累死的樣子。

「這種…大概是莉莉絲她們，運用自己的能量所製造的成品吧。還真是特別。」吳飛如此說道。

「假如…假如我們也可以這樣的話…」光翊也罕有的說出如此的話。

假如我們也可以…？

使用守護神的能量，製造或幻化出一些武器或防具，或是裝置，給予每個附近的居民佩備。那麼，會否增加他們的自我保護能力呢？

這是一個值得思考的方向，可是，先擋下第二波攻勢吧。

信三郎與紀香，都屬於速度型的神選者，擅長以速度壓制對方。但莉莉絲她們佢一直有自身的範圍內施行大型法術，使信三郎和紀香都猶豫了，阻礙了他們的攻勢。

而我們，因為格蘭頓他們氣力耗盡，我，吳飛，光翊；以及切斯特，露絲，高文，西戴爾剛分開兩邊，在前方以攻擊手段抵擋著那些法術攻擊。

看樣子，那隊士兵再施展幾次魔法，便要體力不支了，實在不難對付。

「我會施展隱遁術，之後，盡量找機會接近她們吧！」紀香對信三郎說道。

信三郎點點頭，拔出了妙法正宗，等待著接近的機會。

紀香結完印後，隨身的卷軸自動飄起並燃燒，只見他們慢慢變成金色的粉末，隨風飄散。

「秘法‧金光隱遁！」紀香的聲音從不知那裡傳來。

只見莉莉絲她們盡力避開金色的粉末，一時在扭動，一時使風吹走。但礙於她們行動緩慢，總是有被粉末沾上的位置。

我們方面，吳飛越戰越勇，趁對方施法時，我們就拉近距離，推前戰線，吳飛預測著法術的飛行軌跡，避開並反擊那些疲憊的士兵。

一拳又是一個，他連續揮擊，那些士兵來不及擋格就被捶到地上，痛苦的扭動著，這場仗，比想像中輕鬆呀…

「現！」紀香一叫，金色的粉末消失了。而她與信三郎則憑空出現，並持刀襲向魔女們，魔女們來不及施法，轉為用手上的法杖格擋。

但法杖只是一根木頭，又怎能抵擋名刀的攻擊。杖上開始累積著一道道刀痕，快要抵擋不住。

「可惡…一群癈物。」莉莉絲不屑的說出這句話，開始退後畫出魔法陣施法。剩餘三位魔女則替她盡力擋住攻擊。

其中，黃色帽子那位被信三郎的刀連擊兩次，左手臂上增添了兩道傷痕，而肩膀也被紀香插傷，她也後退了，似乎傷得很重。

快要成功了嗎？

「嘻嘻…獄界之主…出來吧…」莉莉絲淫邪的奸笑著，舌尖在嘴唇上打了個轉。

78. 魅惑

在莉莉絲的腳底下，出現了一個暗紫色的六芒星陣，那大概是一個魔法煉成陣吧。

莉莉絲嫵媚的舞動著身體，似乎是慶祝著獄界之主的出現，我看著看著都出了神，這種舞姿…怎麼…

那個煉成陣開始冒起黑霧，從四周吸引著一些透明的能量，那些能量…

那些能量，竟然是從那些體力不支的士兵身上，一點一滴地吸取著！

竟然用人活祭出地獄之王，何其殘忍！

只見那些士兵的臉色開始蒼白，生命力一滴一滴的流走，氣若浮絲。

「出來吧~過來吧~你們…都過來吧~」莉莉絲依舊用著迷人誘惑的聲音，勾引著在場所有人。她那種銷魂蝕骨的聲線，配上黃金比例的身體，加上曼妙的舞姿…

我不由自主的從後走上前。

「主人！不能，不要再走前了，危險！」前鬼的聲音在腦海響起，我清楚的聽到了，可仍是依舊的不受控制。

「彌生！你在幹什麼，快點回來，不可以！」湘泠氣紅了臉的罵我，我知道，但是…真的不行。

啊…我究竟在想什麼。

「他被迷惑住了，正常來說，神選者是不會輕易被迷惑著，一定有什麼原因，才會這樣。」狄克一邊在身上尋找著什麼，一邊如此說我。

面前的法陣，開始露出一個人形，整個形體都是灰黑色的，有著兩雙四隻惡魔蝙蝠翅膀，身形非常瘦削，頭上有兩角，邪氣不斷外露。

「嘻嘻~撒旦哥哥，人家很想你~」莉莉絲撒嬌般說著，那種聲音，真讓人受不了。

是不是每個魔女都是這樣？

我依舊慢步向前，快要走到撒旦的面前了！怎辦！

一把聖槍在我耳邊掠過，撒旦輕易的接過，但接住之時，手中卻冒著黑煙。

「聖槍，真是令人懷念。」撒旦冷冷的說道。

「有兩個自己，看起來也挺有趣。」一個暗金髮，一邊緣擁有天使羽翼，一邊擁有惡魔翅膀的不知天使還是惡魔，站在我面前，擋著我的去路。

兩個自己？

「小子，醒醒吧，你根本沒有妹妹。」那個不知天使還是惡魔如此跟我說。

什麼！我沒有妹妹？

面前那個跳著舞的不是我妹妹嗎？我很清醒呀！

「們看看彌生，口水都快流下來，雖然那個魔女真的不錯，但這樣也太誇張了吧，一副淫臉…嘖嘖。」吳飛如此說著，大家都望著我笑得不可開交。

在戰鬥中的緊張引來一陣嘩然。

什麼！？我的臉有那麼壞嗎！我摸摸自己嘴角，果然有口水沾著。

噢…媽啊…太羞恥了吧。

我沒有妹妹，當然沒有妹妹，為什麼我會如此想著？

我立即一蹬腳，連跑帶跳的走回他們當中，掩著臉。

「唉唷~真可惜呢~差一點點就成功了…不過，這種魅惑術，也只會反映著內心的事實呀~」莉莉絲依舊嫵媚的說著。

對，她是莉莉絲，不是我妹妹，誰是我妹妹？

很混亂，很亂，頭很痛。

「糟了，路西法和撒旦，是同一體呀…」西戴爾如此說著。

原來，那是墮天使路西法。

我回望之時，他倆已經打起上來。撒旦拿著被黑氣纏繞的黑邪屍骨劍，而路西法卻拿著那把神聖之槍。

為什麼？不是已經離棄了嗎，為何仍舊使用那把聖槍？

而三魔女也再也施起法來，其他人都預備戰鬥。

唉呀…真是糟透了呢…魔女，真的很可怕。

79. 路西法與撒旦

「我即是你…你即是我…為何…不一起合作？」撒旦冷冷的說道。

「墮落天使是墮落天使，地獄之王是地獄之王。我們始終，還是有一點差別。你看起來，比我還要墮落。」路西法如此說道。

依聖經所言，路西法不滿上帝，便私自率領三分一的天使引發叛變，但以失敗告終，被貶。最後，路西法來到地獄，成為了當中的王，變成了撒旦。

他們根本就是同一人呀…為什麼還是會有兩種形體出現？

在旁的魔女們不斷催動出法術，此時，露絲與蘭斯洛特都出來協助，那把湖水之劍，終於站在正義那方。

「你應該知道…你不會打得過我…對吧？」撒旦對著路西法說道。他手中的黑邪屍骨劍亦同時插中了路西法的天使羽翼。

「呃…有點痛呀…」路西法不禁哼聲，立即在空中揮畫出兩道真空聖光，朝著撒旦射過去。那道聖光，看起來並不純正，有灰暗夾雜在其中。

而且，他的羽翼也流著灰色的血液。

撒旦接觸到那道聖光後，身體「滋滋」發響，像是被燒熟了的肉，痛苦的掩著受傷的位置。但過幾秒後，那處又似是痊癒過來。

「這種不純正的力量…還真有趣…當中還有雜質可以吸取為己用…」撒旦恥笑的說著，面露不屑的望著路西法。

且看魔女那處，煙霧彌漫，是紀香下的迷霧術，又見一道水藍破乘霧而出，擊中了黃色衣服的魔女，她們的施法立即被中斷。

「成功的第一步，要撒旦消失，就只能把她們逐個擊破，使整個法陣崩塌。最重要的，還是擊敗莉莉絲。」紀香偷偷的細聲說道，只有附近的我們聽到。

要先擊破她們，才能解救路西法吧。

信三郎二話不說，祭出暗紅的村正之魂，自身頭髮盡白，發狂似的在魔女們的四圍閃爍。

我們的肉眼不能捕捉他的速度，只能依稀看見一抹紅影停留一瞬間，下一剎又閃到別的地方。

那三名魔女一下子的連繫都被斬斷，法陣的邪光猛然減弱。

只見路西法拍著翼，不斷飛衝突擊撒旦，又是一記聖槍刺擊，插中撒旦的左臂，又使他「吖吖」叫痛。

如此削弱下去，大概能夠打蠃。

附近的士兵死的死，傷的傷，幾乎沒有再能施法的人了，不死的也氣喘喘的倚在牆邊，無知地等待著，成為下一個被撒旦吸收的受害者。

「真壞…孩子越不會有姐姐疼哦~」莉莉絲撫著自己的長髮，右手竟執起匕首襲來。

一下子就出現在我面前，很快。

我馬上提起金剛角格擋，一道清翠的鋼琴碰撞聲響起。豈料她仍不放棄，不斷向我揮刀。

不是魔法師嗎？為什麼近戰格鬥那麼強。

有幾次，我都差點擋不住她的攻擊，被匕首劃到衣袖，很險呢。

吳飛打開了正義之眼，環察四周，發現了出入口處似乎有些異樣。

現在顧不的那麼多，要蠃，就不能怯。

就在莉莉絲快要刺中我之時，我以左手強行接著匕首，血不斷的滴下，她的神情亦變了。

隨後，我右手的金剛角奮力刺進她的腹部，她大叫一聲，隨即跪下。

看到法陣的六芒星線斷開，我就知道沒有失手。

路西法站著，口中唸唸有詞，身邊立即多了幾個小天使，他們或拿弓，或拿劍，同一時間衝上去突擊撒旦。

起初，一大股黑邪氣現氣，那些小天使都抵擋不住，紛紛回過了頭。但當他要攻擊過來之時，那股黑氣猛然不見，更摀住胸膛處慘叫。

路西法見狀，當然沒有放過機會。

不斷投出憑空幻化的聖槍，把撒旦插得滿身都是。聖光則越積越飛，有著快要炸掉的感覺。

撒旦輸了嗎？

80. 怪異之感

撒旦隨著強烈的香光消失，遺留下來的只有那暗紫色的法陣。法陣一時現光，一時黯淡，似乎已經崩解。

而我面前，則是倒在血泊中的莉莉絲。其他三名魔女也受了傷，她們互相攙扶，走到莉莉絲旁邊。

我望著倒下的莉莉絲，心中有了奇怪的感覺。

我殺了她嗎？我是兇手，還是…

還是替天行道。

那三名魔女也快要哭出來似的，對她們而言，莉莉絲也是她們的同伴。

道不同不相為謀？為什麼…

為什麼會不同…大家都是神選之人。

我有做錯嗎？

「我沒事…一點點傷算什麼呢~你們都是笨蛋～別哭…雖然血有點多就是了。」莉莉絲依舊用著魅惑的聲線說著，但相比之前，當然虛弱多了。

莉莉絲勉強提起她自己的法杖，以那顆血紅晶石指向腹部的傷口。接著，一道橙黃的能量傳出，血流止住了。

我不禁鬆一口氣，但究竟是為什麼？

是因為失去了成為兇手的內疚，還是對同類相殘而失落？

我不知道…

「你說過…魅惑術是真實反映我的內心嗎？」這個問題脫口而出。

「是呢~意志稍有不堅定…我就能…乘虛而入…」莉莉絲虛弱的說道。

那三名魔女運用剩餘的法力，憑空架設了一道藍色次元口，一同扶起莉莉絲走進去。

一下子就離開了。

那麼，我真的有個親生妹妹？

大家都鬆了一口氣，猶其是西戴爾，守護他我路西法渾身是傷，體型亦變為原來的三分之一。

吳飛與切斯特他們已經到處搜索有用的東西，在一個上鎖的房間，找到了二十支鐳射槍，以及能量減弱武裝，我們便佩帶上身。

走過辦公室地帶，在有限的時間內觀察了不同我文件，其中一份令我感到心寒：

「改造文件0021：強化契合守護神力量，支配原有者，成功。」

究竟對神選者做了什麼改造…

「跟我來吧，他們躲在二十六樓的一個隱藏房間。」在我沉思之際，露思說出有用的情報。

最高層嗎？這次，他們不會再走掉了。

我們立即從樓梯趕上，每次乘搭磁浮梯都沒有好事。

「彌生哥哥…有沒有想過，我們成功以後，要怎樣？」光翊有點膽怯的問道。

反抗成功後…要怎樣嗎？

「最低限度…也要使普遍人民回復應有的生活，不要再被人排擠，那種不被尊重的感覺，真的很差。」我如此說道。

但實際上要如何實行…我也不知道。

不過…一定要成功。

81. 沉重之行

達達的踏步聲，無間斷的響起。

我每踏上一步，心情就越來越沉重。

就算我…我們成功了，那又可以怎麼樣。

宣佈無政府狀態的香港，應該一瞬間就會亂成一團糟。

當四國聯軍政府撤離，中國又不再接管之時，我們…我們要怎麼辦。

行政手腕，對外政策我們都不竅不通；但總不可能把一切撒手不理吧？

究竟…前路要怎樣？

轉眼間，我們一行人已經走到二十五樓，似乎並未被發現。

也是，這個時代，誰都追求快捷，那會有人傻傻的在走樓梯。

話說回來，這樓梯也非常的殘舊，看來並沒有作任何維修或保養，完全荒廢了這裡嗎？

牆壁上還看到細小的裂痕，彷彿用力一點就能打破。

「慢著，你們有沒有聽到什麼聲音？」走在前頭的露絲如此問著。

我們都猛然停下來，好像有些腳步聲在門外走來走去。

始終還是被發現嗎？

光翊貼著門，坐下來，聽著外面的動靜。我四處觀望著，還有一層就到達二十六樓了，樓梯裡的空間十分狹窄，假如發生戰鬥的話，我們根本沒有空間走動，受傷的機會一定大增。

外頭的人似乎沒有發現，我們儘量放輕腳步，整理的同時間踏出一步，被免紛亂又連續的腳步聲響起。

「不是吧…」露絲指著我頭頂上的樓梯，站著說道。

根據前面的同伴所言，樓梯被封住了，而已破碎的階級，根本就不能行人，我們必須在二十五樓經過。

始終無法避免…

在紀香的幫忙下，施展了土遁之術，我們又像上下次縮得極小，在地下隱藏著，並根隨著露絲前行。

第一次嘗試土遁的同伴，都嚇得下巴掉下，竟然縮小了，更是害怕著被人踏扁而死。

「快到達上二十六樓的捷徑了，大家跟緊一點！」露絲興奮的說著，似乎光明的道路正開啟著。

猛然一震，我們變回真身，從地下震回地面。

大家一時穩不住，有幾個都倒在地上。

「搞什麼呀…紀香！」凜木向著紀香抱怨道。

「咦…？不關我的事…」紀香也搖搖頭，表示她完全不知情。

「哈哈…抱歉囉，不能讓你們繼續走。不得不說，這方法實在有趣，還是第一次見。」一名男子擋在我們面前，而後面更有一大群士兵。

「羅伯特！？」露絲驚呼出他的名字。

我望向切斯特和高文，他們也有同一樣的驚訝神色。

是曾經的伙伴嗎？

再望望羅伯特，他露出一個非常陽光的笑容，對著我們一行人笑，身上透露出柔和的氣息。

怎樣都不像要把我們殺掉。

82. 不明之舉

雙方人員都按兵不動，對方的士兵罕有的沒有對我們作出任何攻擊，反而整齊筆直的列隊著，等候著羅伯特下達命令。

「請跟我來。」羅伯特有禮的說著，依舊保持著陽光般的微笑。他先向切斯特敬禮，然後向士兵做了個手勢，士兵們立即分開兩列，騰出中間的道路給我們通過。

這是…陷阱？

「切斯特，這是…」我還沒有問完，切斯特便打斷了我。

「這件事…我晚點再解釋，現在懇求你們，再相信我一次，跟他走吧。」切斯特語重心長的說著，最後還低著頭向我作出請求。

我…應該怎麼辦？竟然朝這樣的方向發展。

大家都大惑不解，遲遲沒有順住那條路前進，只有切斯特，露絲及高文前行，大家都跟在我背後。

「彌生哥哥…發生什麼事？」光翊從後探頭問道。

我…我也不知道怎回答。

我搔搔頭，但現在必須快下決定。士兵們未見異常，觀察了羅伯特這麼久，亦未見怪異的氣息，而且切斯特他們如此相信，必定有他們的原因。

「好…大家，跟上來吧。」我迅速作出決定，反正，我們本來就不知該如何走下去，現在或許能找出個缺口。

我們順著大道一直走，拐進了一間極大的房間。房間內牆呈深藍色，各種儀器陳列在房間內，我全部都從未見過。

「可能…來不及了。」羅伯特加緊步伐，開始以小跑步的形式前進，我們紛紛跟著他加速前進。

在這房間，穿過了數道門走到另一個較窄小的房間，那裡有道落地玻璃鏡，可以看到裡頭還有幾個人，但那些人卻看不到我們似的。

應該是單面鏡吧。

「第82次試驗，引導守護靈強化計劃，現在時間是下午3時20分。」那幾個人作出廣播，裡頭的人開始準備設備及各種工具。

難道是…！

「還是來不及！可惡！」羅伯特氣憤的一拳打在牆上，一股震動傳出。

我透過玻璃，看見了一個人被綁住，推進房間裡。

是翡冷翠…！

83. 苦心請求

翡冷翠…怎麼會被綁著。她有著超越我們的能力，怎會乖乖的被囚禁…

那些人員把翡冷翠推到房間中央，把不同的機器連接她的四肢，更有一個頭盔狀的套在那的頭上。

她眼睛是睜開的，但彷彿毫無知覺的任由擺佈。

他們究竟對她做了什麼！？

「拜託…你們一定要去救她。你…就是彌生吧？」羅伯特奇怪的對我說著。

要我救她嗎…？

我心不由自主的飄到遠方，彷彿去到一個久遠的時間，像是有什麼我必須記起。

可是，一陣匆忙的跑步聲把我拉回現實。我們紛紛忘著房門。

門把扭開了，是他…！

那個憑凡人之力就把我擊倒的軍官。

只有他一個人進來，看到我們那麼多人，他先是吸了一口氣，但後來又回復平常，沉著氣板著臉的樣子，似乎久經歷練，並未被我們嚇到。

我們見只有他一人，當然不怕。只怕他帶更多人來。

「放心，這次我是以個人名義來。就當沒有看到你們。」他彷彿了解到我們心中所想。

「羅伯特…開始了嗎？」他一臉緊張的問羅伯特。

「…那些儀器都準備好了，應該快要開始。」羅伯特皺著眉回答。

「她啊…真是個可憐的孩子…可惜。」那名軍官嘆了一大口氣，似乎對於翡冷翠被進行人體實驗感到非常婉惜。

到底為什麼？

為什麼會覺得可惜？

那些儀器啟動了，一連串可見的電流不斷貫通翡冷翠的身體，她身體不斷抖動，但沒有發出任何聲音，看到也覺得非常痛苦。

怎麼辦？

「拜託…拜託你們必須救出她，礙於身份關係…總之，我不能，但我不會阻止，我現在必須走了。」那名軍官有難言之隱似的說著。

他們二人已經連續要求我救她。其實心目中，她實在有一種難以言喻的熟悉感。

我提著金剛角，猛擊那道玻璃，想著輕易可以擊碎。

怎料到紋風不動，甚至沒有一道裂痕。

怎會這樣！

「這也是另一道難處，這道玻璃經過強化，不知怎樣才能擊破…」羅伯特黯然的說著。

是嗎？

我隻身一人，走出房間，轉為直接走到實驗室門前，一劍劈在門上。

怎料又是一道極強的反作用力，把我彈開了。

怎麼會這樣？

他們也跟了出來，凜木與夢娜分別以冰錐及業火攻擊著那道門，但也做不了任何作用。

高文以血紅巨盾猛撞，不行。

格蘭頓以巨鎚連擊，只有一道小小的痕跡。

切斯特與露絲合擊黑狂破與水藍破，才擴大了一點點裂痕。

這到底是什麼鬼…

正當我木想再次攻擊之時，裡頭發出一連串撕心裂肺的叫聲。

彷彿在說著，很痛，救我。

84. 無法預料的一切

房間內夾雜著警報聲及翡冷翠的喊叫聲，似乎發生了異常狀況。

不行…！要快點。

我催動體內的能量，渾身金黃的氣息散發著。一邊提起雙斧猛砍大門，一邊指揮著「小前鬼」抓擊大門，但彷彿一切都徒勞無功。

「各單位注意，各單位注意，實驗失敗！失敗！危險級別達到最高！」房間內傳出如此的電子警報聲。

怎麼辦？

她的慘叫聲猛然停止了，取而代之的是另一群人的呼叫。

嗯？

「這道門…被魔法能力保護著，不能輕易地解除防禦的。」湘泠運用符咒檢測著門上的怪異能量。

接著，她拿出了一道極其怪異的符紙，非常殘舊，暗淡的綠色與紫紅色，上面罕見的什麼符文都沒有。

湘泠以劍指控制符咒貼在門上，口中唸唸有詞，符紙開始顯露出奇怪的符文，甚至具現化的出現在門上，門開始變成液體般，不斷流動。

湘泠專注的唸著咒，大汗淋漓。

「快！趁現在！」她大叫著。

我們輪流猛攻，門開始脆弱的，像碎片般一塊一塊掉落。

正當我想要去之際，一股無預警的衝擊從門內爆發。一下子，格蘭頓，我， 高文及切斯特四人都被強大的衝擊力爆開。

呃…

我晃晃自己的頭，四周都像有殘影般，我根本看不清楚。

望望自己的手臂，溫熱的血液洴發出來。

很暈…究竟怎麼了？

我試圖站起來，想著把切斯特他們都找過來。但卻聽到一連串的戰鬥聲音。

「小心！」呆頭呆腦的我分辦不出是誰的叫聲，但是應該是衝著我而來。

前方出現了…應該是吳飛吧？一股玄黑之氣籠罩著他，身邊卻有無數條細微但可見的透明絲線試圖侵入，但被玄黑的防護拒諸門外。

翡冷翠…？她所用的武器！她沒事就好了。

「這已經是我的底線…不要再迫我了。」我的思緒漸漸變得清晰起來，視線也回復正常，吳飛似乎強忍著怒火的說著。

「你…你們…都…不能…走。」翡冷翠用著毫無情感的語調說著，就像智械一樣。

還是這樣？

我站起來，不理旁人的勸阻，向著翡冷翠走去。

身邊的同伴幾乎全都受傷了，竟然在我被震飛之際，就全數被傷，實在是可怕的力量…

「…你醒過來好嗎？求求你，醒來好嗎？就像你我初次相遇之時，我能感受到你認得我是誰，你是知道的！」我大聲對著她呼喊，我別無他法。

她把視線從吳飛處轉移過來，不解的凝視著我。失焦的視線，似乎完全不知道我是誰。

接著，我腹部感到劇痛。不知何時，她一拳窩進我的腹部，迅雷不及掩耳的速度，誰也看不見。

我弓著腰，單手按著肚子，另一隻手，盡可能的握著她的手。

拜託…你一定要清醒過來。

「羅伯特！這邊…」我聽不到後來的話，只知切斯特他們往另一方向走去，似乎又有敵人走來。

但頃刻間，他們極快的退回來，似乎難以抵抗。

「好好的睡一覺吧…你們。」另一把從未聽過的聲音響起。

四周開始泛起一大陣濃厚的霧，我誰也看不見，但卻聽到眾人的驚呼，甚至連我自己也嚇到。

在我前方，剛才的吳飛，翡冷翠都不見了。但是，媽媽，爸爸，以及一個比的矮半顆頭，有著異色瞳，閃亮灰髮的女生，站在我面前了。

「哥哥…你還記得我嗎？」那名女生慢步走來，牽起我的手。

這種感覺，就像當初翡冷翠牽著我一樣。

我用心的在腦海中拉出任何一絲有關妹妹的記憶，但都是一些碎片，怎會這樣…？

「你的名字…我實在記不起。」我失落的對她說。

一家人，整整齊齊的重聚，我實在不想醒來。

「彌生…辛苦你了，來這裡好好睡一覺吧。」媽媽用著溫柔的語調說著，並溫柔的拍著我後背。

不可以…怎可以…

這一切可是假的！他們都在等我！

我一下甩開他們，一拳揍開他們，他們旋即化成幻影，又出現在別的地方。

我必須要醒來，只有我醒來。

我的妹妹，才會醒來。

85. 破夢

究竟怎樣才能醒過來，明明神智十分清晰，但就是…

就是被困在這個既溫柔又痛苦的夢裡。

看著本應存在…或是希望存在的人，在這裡誘惑著你。但實際上，他們一早就已經消失了。

這種滋味…

更可笑的是，我要去擊倒他們，才有機會離開。

我在這裡已耗上不知多少時間，但依然找不到出口。

雖然可以聽到其他同伴的聲音，但太雜亂，根本辦別不出他們是否和我一樣，還是已經成功離開。

我不禁凝視著眼前的家人，他們沒有作出任何反抗，只是不斷如幻影般四處遊走，不讓我醒過來。

假如是現實的話，我根本不會有想離開你們的意圖。

「永遠留在這裡，好嗎，乖兒子。」媽媽用著極其溫柔的聲線說著。

「哥哥…不要走嘛。」異色瞳的妹妹如此苦苦哀求著。

「很久沒見了，兒子。」父親的語氣非常嚴肅，其實我也不太認得他，在很小的時候，媽媽就說他去了很遠很遠的地方…或許已經…

他們的語氣懇切，或許是我的心理作用，自己過份投放情感，個心認為他們是真心的。

但事實是…他們都不在了。

真正存在的，就只有外面的翡冷翠。

只有她，我才有機會拯救到。

所以，我不是要醒過來，而是必須醒過來。

我試著跑出這裡，不再理會他們。

在迷霧中，不斷聽到其他人的聲音，無論是叫喊聲，還是說話的聲音，都一一傳入的耳窩之中。

戰友們呀…你們到底怎樣了。

湘泠，湘泠還好嗎？

彷彿走了很久，還是一大片濃濃的白霧，根本就沒有出口。

根本沒有出口。

我頹然的坐在地上，身邊傳來的聲音越來越激烈，似乎雙方作出激烈的對抗。

要怎樣，要怎樣才可以…？

「這只是種精神操控魔法，最重要的是你的意志。」一把沉厚的聲音傳來，不是前鬼，也不像任何同伴，反而…

反而像是父親。

我不知道為什麼，就是有種如此的直覺。

忽然之間，一道飛踢猛然襲來，我並未發現就被踢到。

連警戒心都失去啊…

我回頭一看，是那名軍官，他筆直整裝的站在我前方。

「看來你需要點幫助。」他清清嗓子的說道。

「你是神選者？怎麼能夠進來？」我不解的說道。

這是我的夢，我是夢的主人，他怎麼可以…？

「我不是，我也許是虛構的幻影，不過也是隨著你的思緒，我才會出現。也許我是你內心的掙扎。」他繼續說道。

為什麼是你？而不是別人？

「因為…你總有一天會知道。」他沉厚的聲音令人感到很安穩。

嗯…？奇怪…

他再次以純熟的戰技攻過來，我當然要回敬他。

但我卻催動不了前後鬼的能量，看來只能靠自己了。

我苦笑著，先是雙手擋著他的上踢，力度之大，使我後退幾步。

我順勢抓住他的腳一扭，怎料他像預料到一般，整個人借我之力翻了個身。

這樣的實力，很強。像是這樣打架，很久沒有試過了。

我以右拳前揮，被他輕易的擋著，接下來以膝撞他胸膛，他以右手勁力硬擋。我再用左手朝他臉揮拳。

怎料他雙手抓住我的左手，再用腳絆至我失去重心，一記過肩摔把我打倒在地。

完美的一擊。

怎麼他與我也用相同的招數？

「有清醒過來嗎？」他問道。

四周的迷霧似乎開始消散了一點，那到底要被摔到幾次，才能走出去？

不過，能走出這惡夢，又有何懼？

我再次站起來，聳動身子，擺好攻擊架勢，說道：

「再來！」

86. 迦那西亞

不知重複了多少次戰鬥，我漸漸看不了家人的幻影。取而代之的是周遭凌亂無比，受戰火摧殘的環境。

過了多久…？

終於能夠逃出那個困夢，大家看上來都非常疲累，甚至有著大大小小的傷痕。

最令我的震驚的是，羅伯特與他的部隊正頑強抵抗著外來的士兵。

「你是最後一個醒來呀…真令人擔心。」吳飛如此說道。

我抓抓頭，尷尬的看著他。

「剛才的夢境之中…你們看到什麼…？」我疑惑的問著。

他們都一一述說剛才發生的事，吳飛見到了他的師父及拜火教的真主、光翊看到了爸爸和城隍爺、露絲與切斯特分別看見對方。

大概，那個夢中都有著令自己不能忘記的人，藉此作為心魔，把大家都困住了。

我搖搖頭，扶著身旁的桌子，站起來。大夥兒也跟著過來，其中傷得較重的就是信三郎和紀香，不知道他們到底發生什麼事。

只見羅伯特一手持銃槍，另一手持銀白巨盾，極其緩慢的向前推進，他身旁的部隊也配備的塔盾，一行人形成了一個盾陣。

「終於醒過來…翡冷翠她本來與你們一樣，同時被困在夢中，但似乎很快就逃出來，而且沒有再攻擊你們。她奇奇怪怪的抱著頭，崩潰似的逃到上層…」羅伯特低聲對我說著，似乎他沒有被影響到。

「那名向你們施放幻術的人，是有當代『最強魔法師』之稱的迦那西亞。莉莉絲只是巫女，或者你們口中的魔女，極其量懂一點幻術，召喚術，以及低階魔法。但迦那西亞不同，她是個確確實實的魔法師，幾乎任何你想像得到的，她都有辦法施展出來。而且…她也發現了我的背叛，所以…多多指教了。」羅伯特再次述說著，還尷尬的笑了笑，似乎對於剛才的突然，有著抱歉之意。

我搖搖頭，表示並不要緊。但「最強魔法師」…要是真的話，我們有什麼勝算？

還有…翡冷翠依然認不出我。

翡冷翠，你一定很痛苦。

不過…最強魔法師，也一定有著她的弱點吧。一般來說，魔法師們都很怕近身戰鬥，她們的法術都必須吟唱，耗費不少時間。即使像莉莉絲那樣，極其量都是使用匕首刺殺，問題應該不大。

但首要條件是，我們必須能接近到她。

上一次都是靠著紀香的潛隱術以及信三郎的速度爆發，才能打破缺口。

但現在，他們倆都受了重傷。

問題可大了…

對方的士兵不斷的以鐳射武器攻擊著，一道道紫色光束衝擊著羅伯特的盾陣，但奇怪的事，羅伯特部隊的塔盾，彷彿不斷吸取著那些光束的能量。塔盾從原來的灰香色，漸漸染上紫色。

是什麼特別製成的防具嗎？

我尚未開口，塔盾中便射出像鐳射武裝一樣的紫色光束。對方士兵極其不解，但鳥獸散般逃亡了。

從塔盾中發射出來的鐳射光束，比原先能量攻大，速度更快，有數名士兵因躲避不及被射中了，他們的呼喊聲連連，甚至昏到了。

「厲害吧？這是經過改良的特別防具，我每過一斷時間，就向塔盾注入一定程度的能量，使塔盾產生了質量的變化，能夠反射現時的一般攻擊。」羅伯特如此解說著，雖然不太清楚原理，但好像很厲害。

正當我嘖嘖稱奇之時，一股極強的風壓縮成一團，在羅伯特的前進中的通道衝過來。

「立正，列成散點陣。磐石陣！」羅伯特先是靜止不動，他的部隊則瞬速轉陣，每個都相隔一些距離，塔盾並不全然向前，反而打斜的立著，似乎為狂風做成一個疏導之舉。

而羅伯特的巨盾則立於最前，變得極大，差不多都擋住整條通道，但盾上則有大小不一的小孔，讓風得以通過。

那團壓縮狂風，本來極為兇猛，但在羅伯特的抵擋時，先是舒緩了一點，而到後排散點陣之時，則一點一滴的疏散了，甚至覺得有點涼快。

「哼…雕蟲小技。」剛才那道女聲又響起了，是迦那西亞嗎？

說罷，羅伯特身處的地面產生了變化，像是沙漠中的流沙一樣，慢慢的把他以及部隊們拉下去。

不知會拉到那個恐怖的地方。

而我們則暫時未受到影響，但要怎樣救他們？

他們立即把盾扔掉，降低重量，但依然緩緩墮進地中。

「糟了…」羅伯特不敢過份掙扎。

只見迦那西亞隨便動一動手，士兵們便瘋狂猛攻。

而且，一股冰風暴開始籠罩著他們。

87. 城隍爺

魔法師…魔法師…到底有什麼辦法？

理論上我們都只是以能量對決，那邊能量較強，那邊勝算就較大。但魔法師，會不會有什麼特別難纏之處？

我們藉著夢娜的火神罩，無視著冰風暴的冷風，與守護神一起把他們拉起來。

但情況並不樂觀，對方持續的攻擊著，我們一邊要防禦，一邊要拯救他們，而且還有不少伙伴受傷了。

怎麼辦呢？

此時，光翊又冒起了那時的氣息，那種不一樣的怪異氣息。

什麼？

一個英偉的背影以鬼神之姿浮現在光翊背後，甘爺柳爺都向其下跪並作揖。

「汝等邪術，休想越之。」從光翊的口中說出這句話，聲音極為陰沉。

接著，他小巧的身驅，以沉重的步伐，一步一步往前行，展現出一種無懼的氣勢。

他每踏出一步，心中便有一種特別沉重的感覺，彷如被人敲響心中的鈴鐺。

迦那西亞看見如此情況，只是笑了笑，隨手揮一揮，一個巨型火球就憑空出現，直轟光翊。

湘泠見狀立刻施展金光咒，但還未成功，火球整個直撞光翊。

火花四處飄散，火種在地上不大不滅的燃著。

但反觀光翊，他毫髮無傷的繼續前進，甚至面無懼色，連一點火舌也沒有沾到他身上。

旁邊的士兵眼見此狀，當然瘋狂的進攻，紫色的光束無間斷的發射。

光翊開始有點艱辛的前行著，似乎也有點吃不消，而且，開始有敵軍發射出能量減弱武裝，一攻擊到光翊，光翊便像發呆一樣站著了幾秒。

這是在為我們製做空間！

「進攻！」我大喊道。

羅伯特他們全都從幻術之中起來了，他們繼續在各處掩護著，而其他人則開始往前攻擊。

最先行的是格 ，他以巨鎚轟地，使出地裂一擊，前排的敵軍都倒地不起。

光翊與迦那西亞的距離又拉近了一點。

接著狄克把一根巨木放置在光翊背後，四周頓時風起，草葉飛動，不同的猛獸從巨木中生出，不時攻擊著士兵們。

但士兵們依舊堅守，並沒有因害怕而後退。

迦那西亞見狀，在光翊左右立起一道大石牆，只留下中間的通道，令我們不能過去，更分開了衝上前的格。

這下子真糟糕…

我呼喚出不動龍棍，以撼山之姿狂擊著牆壁，但，卻比我想像中困難，花了一點時間才能把它們粉碎。

只見光翊把格 抱起，送回後排，但已經又增加了幾道傷痕。

而露絲及切斯特則以遠距離的劍氣攻擊，一邊抵消了光束的攻擊，一邊嘗試較近攻擊。

光翊已經極為靠近迦那西亞。

他以連掌擊向迦那西亞，對方也躲避不及，被擊飛到走廊旁。

所有她施展的魔法都告一段落。

她先是暗哼一聲，吐出幾口血。但在下一刻，一股極濃縮的能量以她為中心，向外爆發。

我又再次被擊飛數尺。

88. 闇黑能量

眾人又再次隨著那股濃縮的能量而倒下，只有光翊英氣凜凜的屹立著。但他的身上卻像蛇蛻皮一樣，大小不一的碎塊開始掉落，誰也不知這些是什麼。

「拜託…求你撐住。」光翊低語著，似乎是向誰祈求著。

他沒事吧…？

隨著魔法能量的消散，一股黑暗且可見的能量，積聚成一團圓形的球狀物，不斷發出「嘶～嘶」的聲音。

那是什麼…？

羅伯特的部隊幾乎全都昏倒了，格蘭頓也重傷動彈不得，比較能夠行動的，就只剩的，光翊，吳飛，以及冬木，那名幸運的小子。

怎麼辦？

迦那西亞一手抹掉嘴角的血，雙手撐起嬌小的身驅，並以血在地上畫出一個小小的法陣。

只見那股黑色的球狀物，向前噴出一堆堆黑色的濃漿，並且冒出異常的黑煙。

我們都不敢輕舉妄動，但那些液體似乎是有生命的，朝著我們走過來。

率先粘著了光翊。起初，並無什麼異樣，但過了一斷時間，被粘著的身體開始冒出濃煙，看似腐蝕著身體。

光翊那緊張起來，想辦法甩掉那些液體，但甩掉了又重新粘上。

我們開始後退，生怕被那些不知名液體粘上。同時思考著有什麼辦法。

環顧四周，大家都異常疲累，這也是難怪的。

突然間，一幅冰牆屹立於眾人面前。原來是凜木，他運用著剩餘的力氣，勉強以能量建構出又厚又大的冰牆，抵擋著那濃黑的液體。

雖然如此，一個個小孔開始現於牆上，那些液體迅速侵蝕著，依舊朝著我們衝來。

只能擋住一時…

「那是我體內我壓縮能量…你們不會逃得了。」迦那西亞輕聲說著。

我們不斷後退，並攙扶著行動不便的同伴。

「前後鬼，可以為我們爭取一點時間嗎？」我暗暗祈求著。

身邊開始出現淡紫色，有著龍紋的防護罩，這是後鬼的守護天蓋結界。

那些液體碰到的時候，並未能迅速突圍，反而不斷衝擊著，每一次衝擊都發出極大聲響，彷彿能量與能量的對決。

我們拐回25樓的大堂，尋找著出口，但一時之間未能找到。

就在迦那西亞緩緩從後趕上之時，兩道落雷又追趕著我們。

但尚未到來之時，兩道落雷怵然消失，一道極大的黑影出現，包圍著我們。

我隨著黑影，找尋著它的出處。

是冬木！？

89. 影蠱

冬木極度害怕的雙手掩面，應該從未見過如此多人重傷，甚至死亡的場面。

「不要…不要有事…不會的，不會的。」他以顫抖的聲音，不斷掩面抱頭說著。

這是嚇壞了吧…

但奇怪的是，當他越害怕之時，那個在他背後的黑影就越強大，強大到甚至具現化，從影子變成了實體。

那個影子並不像常見的人影，更像…更像一種昆蟲…？

我不是看過太多次昆蟲，近年來就更少了，那個樣貌依稀是幼年時期的記憶，這應該是甲蟲的一種吧…？

牠緊緊的包圍著我們，但沒有發出任何聲音。在牠的範圍所及之處，都有一種異常寧靜的感覺，靜得只有我們的呼吸聲。

牠的黑，並不全然是結實的黑，而是有點透明，能夠看清楚外邊的情況。那股暗黑的腐蝕溶液仍然粘附著，但似乎對於這個蟲影束手無策。

甚至連剛才的落雷，都直接被這個影攔截下來。

大家安定下來後，無不對冬木背後的影子嘖嘖稱奇，大家到目前為止都還未看過這種能力。

迦那西亞持續的施放法術，但每當碰上影子後，就像能量打進防護膜裡，一瞬間把能量分散到整個影子上，然後被吸收。

我們倚仗著冬木的防禦，趕到安全之處。但奈何不能反擊，因為這個影子隨著冬木行動，且完全封閉著。

現在已經令大家如此疲憊，還怎麼完成這次行動…？

望著眼前的戰友，大家都付諸了百份百努力，總不可能這時候放棄吧…但是…生命都受到威脅，連自己都不能保住，怎能拯救眾人？

「先撤退到補給營地吧…」我無力的說著。

雪瑤純熟的畫出傳送門，我們隨即踏入其中。

還未滴應極光亮的營地，便傳來翔太精神的聲音：

「影蠱！這是珍貴的影蠱。」

他指著冬木背後的黑影，那個像是甲蟲的巨大影子。

我們對於翔太的呼叫都非常驚訝，甚至不知什麼是影蠱。

但無論如何，是牠救了我們一命，我們必須充份了解這是怎麼一回事。

大家都找了個地方好好歇息，並大口大口喝著純水，補充著身體的流失。

「想不到是這種能力啊…原本，在你初次到來之時，我已經猜測你是比契合型神選者更為罕見的隱藏型神選者，但你這個能力，實在令我驚訝。」翔太滔滔不絕的稱讚著。

「你們知道什麼是『蠱』嗎？這是一種少數民族的巫術，主要是用作加害敵人，報復仇敵的惡毒術法，但也有用於其他領域，像是醫學及使役靈魂幫助自己。有分毒蟲蠱、植物蠱、動物蠱及物品蠱，每種各有不同，其實這有點像道教的召喚鬼神之法，或是陰陽道的式神。」

「依我的初步觀察，這個影子…是隻極為巨大的蜣螂，是一種甲蟲。不過如此巨大，想必是已經吸收了極多能量，或許…是從你出生之時，牠已經存在了吧？」翔太一口氣說出這些話，令我們都大惑不解。

總之，這是一種以蟲衍生出來的巫術吧。

冬木開始鎮定下來，但那影蠱卻沒有消失，似乎很興奮的聽著翔太說他有多厲害，到處的移動著。

他想了想，然後點了點頭。

「我是四川人，來到香港時，我年紀很少，但依稀記得家中一直會養著各種奇奇怪怪的昆蟲及動物。其中一隻…好像叫作摩克斯，牠體型極小，經常不知跑到那裡去，但那時候的我，總喜歡和牠玩。我其實很害怕這些蟲子，唯獨很喜歡牠，但成年後牠卻不見蹤影，問父母他們也支吾以對，後來就不了了之。」講起回憶，冬木也露出懷念的樣貌。

是的，不管是誰，也有回味的過去吧。

影蠱不動跳動著，像是回應著冬木，似乎牠就是摩克斯。

90. 突襲

「我相信…這個影蠱就是摩克斯。你的父母大概是用了獨特的製法，使役了牠的靈魂。這些昆蟲本是無靈智的，但經過多年的吸收靈氣，以及與你的聯繫，或許演變出有一點意識，因此每次你極為危險之時，牠就變成你的影子般在背後保護你。」翔太繼續分析著，說出了冬木的「幸運」並不盡是幸運。

摩克斯縮小回原來影狀，在地上跑來跑去，似乎是在探索這個新地方。

「所以…真的是你一直在保護我嗎？」冬木尷尬的抓著頭問。

摩克斯依舊沒有發出任何聲音，但牠卻爬上了冬木的手臂，在上頭不斷轉圈。

應該是和應著吧？

「你不能操控牠的原因，大抵是因為你並未意識到牠的存在，而牠也不會發出聲音，及靈智低下，牠也沒有表明牠的存在。但在剛剛的危急情況，牠無法不出來保護你們，也導致了第一次出現的情況，其實牠一直都在呢。」翔太繼續說著。

真正的沉默守護者呢…

不過現在我們應該怎樣做…休息復原是必須的，但對方亦會採取行動。

分秒必爭啊…

我別過了頭，望向了光翊，此刻的他，變回了平常的他，剛才的鬼神之姿全然不見，但他面色蒼白，像是被抽走所有血氣一樣。

「還好嗎光翊，我去拿些東西給你吃。」檢查了他的脈搏並無大礙後，我立刻取了幾支能量棒給他，好讓他回復些少元氣。

「謝謝你…大概我的名字…在生死簿上…又排前了一點。」他說出這句驚人的話，讓我無所適從。

什麼…？我不要再有任何人犧牲。

「放心…我不是要死了，只是…只是以生命借了點力量…不用擔心。」光翊反過來安慰著我，並露出樂天的笑容。

我真是個癈物…

我不忍的拍拍他背脊，嘆了口氣，向外頭走。

外面風景依舊，那幢必須攻陷的大樓依舊存在，敵人依舊整裝以待。唯獨…唯獨同伴一個一個的消失。

癈物…癈物…連你親妹妹也救不了，談什麼夢想，談什麼拯救眾人。

越想越氣憤，我一拳打左附近的牆壁上。

可恨呀…這麼弱小的我。

「快…快點走…撤…撤退…彌…彌生…哥…』」一把斷斷續續的聲音在我旁邊響起。

妹妹！

她來了我也不察覺！後面還有一大隊士兵，糟了。

我瞬速跑回營地裡頭，通知著大家。

「快…快點走…要…要不是就…」翡冷翠表情痛苦的說著，必定是受著精神上的折磨。

哥哥…哥哥一定會救你，不過首先…

「太，遲，了。」翡冷翠態度一瞬間轉變，一股翠綠劍氣直衝過來。

又被控制了…！

摩克斯像是預知了攻擊一樣，立刻變大包裹著那股劍氣，慢慢的吸收了那股劍氣，好像吃得挺滋味。

可惡…來不及嗎…

首先要帶領同伴，保住他們的性命。

91. 帕奇利斯與伊法摩尼－翡冷翠

哥哥…你們快點走吧…不要再來了，就算我要永遠被他們控制，只要你們安全就好了。

「帕奇利斯…這樣做，真的可以從頭再來嗎？」我在前往找哥哥的路上。

「我越來越不穩定了…縱然感到力量越來越強大，但我也不一定控制得了自己，希望哥哥…你不要誤會我。」我暗自我說著，冷風吹過我的臉，眼淚卻隨著風落下。

「放心吧，我會替你完成你的心願…不過代價…會很大。」帕奇利斯的聲音在腦海中響起。

是嗎…？假如是真的，那就太好了…

「就憑你嗎？帕奇利斯，你把自己看得太高了吧？」另一把聲音，伊法摩尼又出現了。

不行了…又出現，要快一點。

士兵們隨著我而行，我沒有辦法撇掉他們，他們既是監視又是保護著我。不過，我根本不需要他們的存在。

哥哥一個人在揮打著牆壁…為什麼？我能感受到他很失落…

「嘿嘿…又有機會…」伊法摩尼的聲音又再響起，不行了，要撐住…

「快…快點走…要…要不是就…」我無聲無息的走到哥哥身邊，不善辭令的我，只能如此說著。

對不起…哥哥…不是你的錯…

他驚訝的看著我，甚至想抱著我，但他猶豫了，他選擇先回去提醒大家。

你能夠安全…我就安心了。

正當我想離去之時，精神屏障又被攻陷。我頭痛欲裂的走進營地，拔出了花劍，使出了翠綠劍氣。

「太，遲，了。」這句話從我口中說出，帶點不屑，冷漠。

但這不是我的真心話…真的…很抱歉…我根本無法控制自己…

「我相信…你哥哥和他的朋友，能夠抵擋著伊法摩尼的，請相信我。」帕奇利斯如此說著。

是嗎…？謝謝你安慰我…

但現在，我只能任由我的肉體不順從我的意願，去傷害著我的哥哥，傷害著他的朋友…

我的意識尚全，但我…但我真的不能…

我知道自己的肉體在做什麼…但根本不由我來控制…

「伊法摩尼，你從前到現在…都那麼愛玩啊…？」帕奇利斯無奈的問著。

「你也不是第一天認識我，從我出現的一刻開始…我就是喜歡破壞…嘿…」伊法摩尼回應著。

我無法回應…也不知該怎樣…我很無助…很想哭…我感到淚水在眼眶流下來，那種暖暖的感覺轉瞬即逝。但手中卻不斷對他們攻擊，每一下，都是致命。

我真的…真的…不是我想…

「把他們都拿下…」我口中又吐出一句違心的說話，士兵們紛紛拿出能量減弱武裝，瞄準著他們。

不要…不要…

開始發射了，一支又一支細小的針，朝著哥哥他們發射。縱然有道黑色的巨大影子擋著，每擋一支，它的體型又變小一點，但依然擋著，絕無後退的意思。

有這樣的戰友…實在太好了…哥哥…

在黑影的背後，一名女子催動著傳送門的出現，深藍的光線浮動著。

快點…要是可以快點就好…

「這我還是可以幫一幫…」帕奇利斯說著，接著一道純白的光走進深藍的法陣，他們都走了。

「可惡…帕奇利斯你總是阻礙著我。」伊法摩尼氣憤的責怪著帕奇利斯。

帕奇利斯並沒有說什麼。

這個營地的人都走了…他們都逃了…實在太好…

依稀記得…剛才那個黑影，只剩下蟲子般的大小，但依然擋在前面，真的很勇敢…

要是我可以像牠那麼勇敢的話…就好了…

「撤…撤退…吧…回…回去。」重新掌控自己…實在太好了。

我無奈的…退回政府大樓。

92. 父親－翡冷翠

不知道他們現在到底怎樣…？

我失落的走回自己的房間，房間從我進入一刻便自動上鎖，永遠都只是一個人。

哥哥…爸爸…媽媽…

我也很恨我自己，為什麼總是無力的被操控著，總是被人利用，而自己卻無力反抗。

「放心吧，待我恢復之時，一切都會好過來。」帕奇利斯的聲音以另一種形式傳進我腦中，這個方法，並不會被伊法摩尼知道。

是嗎…？但我實在是等得太久了…

從小我就被困在政府這個地方，我不知道…究竟要怎樣，才能逃出去。

還是…我從一出生就是一個錯誤？

我不知道…但總是像個傀儡，被人操控著，實在很難受。

突然，解鎖的聲音傳來，我無力的凝視著門邊，一個軍官打扮的人走進來。

啊…是他。

可以說是在這裡對我最好的人了…他總是頻繁的來探望我，又無微不至的關心我，總是對於我的情況擔心得不得了。

這可算是一點點的慰藉吧？

「你還好吧？我拿了點食物及補充品給你，好好休息吧…」他如此說道，並帶著擔心的語氣。

「謝…謝你…」我依舊不善辭令的說著，對著他，也許是第二個不會害怕的人。

他總是有辦法讓我平靜下來…而剛才的拯救行動，大概他也有份暗中安排吧…

為什麼那麼想把我救出？

雖然我也很想逃出這裡…但是背後的人…實在太黑暗，我不懂怎麼表達…

「你…很像…我…的爸爸。」我結給巴巴的說著…真的。

他怔了一怔，緊張的望著我。

「爸爸…嗎？」似乎很懷念的望著我。

「的確呢…我…」他欲然又止，不過又沒再說話。

「警報，警報，入侵者正朝二十六樓進發，各單位注意！」無情感的電子聲音響起。

「他們又來了…我要走了，你…就此休養吧。」他說罷就急忘的走了。

空盪盪的房間，又只剩下我一個。

93. 精神的衝擊

我必須自己去解決，我實在欠他們太多了。望著他們呼呼大睡，難得的安寧，我實在不想再打破。

順著夜風的呼喚，我穿著輕便的裝備，快步趕往她的所在地。

要等我…

我不敢露出太多守護神的氣息，怕的就是迦那西亞，越強的神選者越容易感知其他神選者的位置。

我盡力收歛前後鬼的力量，趁著他們還未來得及重整，趕緊走進磁浮梯，按下二十六樓。

快點吧…快點吧…

我忍不住有限的空間不斷踱步。

假如我很懂得瞬間轉移，你說有多好？

因為我從開門的一剎那，就已經被發現了。

「是你…？只有你一個？」是那個軍官，奇怪…他怎麼會知道。

「你啊…不也只是一個人…這裡很危險，你好像總是隨隨便便出入，你不會怕嗎？」他像是閒聊似的，用著沉厚且冷靜的語調說著。

他背後誰也沒有，不是要來捉拿我嗎？

「就算怕，有些事也必須要做，退縮只會…只會令到自己看不起自己。」我不忍的回答著。

他回頭望一望，然後猶豫了一下。

「來吧，我帶你去找她。」他肯定的說出這句話，使我毫不猶豫的跟他往前走。

晚上的時候，這裡也沒有開燈，暗暗的長廊彷彿掩蓋著一切的鬼神，無聲無息便會出來掠奪一切。

在角落的暗處，有個不顯眼的房間，陳舊的門但配上極不協調的高科技鎖。

她…就在這裡嗎？

他把手上的晶片放上門鎖處，一下子就把門開了。

雙瞳翠綠的她，就默默的坐在床邊，眼淚順著臉龐落下。

「我來帶你走，來吧。」我快步走到她旁邊，拉起她的手。

她驚訝的看著我…眼神有了從未見的靈性。

「時間不等人…你們快點…」軍官在門外探頭，說話突然打斷了。

「他們來了，我想辦法拖延著…她會知道逃走路線的…祝你們好運。」軍官低聲與我們說著。

他向我們打了個眼色，假意和我們打起來，邊打邊走出房間。士兵們見狀，立即過來幫忙。

怎料那幾名士兵來到之時，軍官猛然反手一擊，肘擊命中其中一名的頭部，再一掌擊入另一名的腹部，雙腳飛踢使兩名倒下，他們都反應不及。

「快走吧！」他大叫道。

只聽見腳步聲更緊密了。

我邊拉著妹妹跑，邊回望著他。他獨自一人對抗著多個士兵，士兵們都不解，但依然要先制伏他。

那個軍官，不是神選者呀…

「可以問一下…你的名字是？我會好好記住。」我在出口處，大聲的回頭問道。

此時的他，已被逼到與我們不遠處。

「賀清揚！我的笨蛋兒子…」他無暇再回答。

我像石化般立於出口，腦袋中有什麼似乎崩掉了。

94. 守護

父親…！？

他依舊運用著畢生所學，抵抗著從前的部下。

怎麼我會沒有發現？

我放開了妹妹的手，她只是站在原地，等著我，微笑著把溫暖傳到我心裡。

我握著金剛角，衝上前替父親解圍。向前橫掃，血紅帶金的劍氣把前排士兵全都擊倒，順道一手把父親拉到妹妹身邊。

「走吧…妹妹，把他帶到我們的補給營地吧。」我對著他們說，這些士兵對我來說，只是小菜一碟。

妹妹點了頭，她彷彿再沒「發作」，假如永遠都是這樣就好了。

但父親…這樣背叛真的可以嗎，不會被官方無止境的追殺嗎…？

那麼，就把他一併守護吧。

清理完一排士兵後，我從後趕上他們。只見父親走得有些狼狽，身上的傷大概是在剛才的打鬥中做成吧。

他…畢竟只是個普通人。

我們在回去的路途並沒有說些什麼，只是默默的趕路，好像要把一切壓抑住的，留待安穩後才一一道出。

可惜總是事與願違，一道虛空門，紫色的裂縫中，迦那西亞從當中走了出來。

「原來…你是他們的父親呀…？有趣。」她邊咳邊說道，似乎嘲笑著這可笑的結果。

一個反抗者的父親，竟然是個政府軍官。

「這次…我來可是報仇的。」她一手凝聚力量，從虛空門拉出一條紫色的巨蛇。

這是什麼異獸…

距離營地還有一段距離，不可以把這場戰爭帶回去…

但我真的有能力嗎…

但也無退路了吧…

我躲避著牠吐出的紫色毒液，找著破綻反攻，但這異獸的攻擊範圍實在太大，很難找到缺口。

而妹妹也當然的抵抗著迦那西亞的法術，但假如她…

假如她被控制的話，那就真的糟透了。

到那時候…我一定不敵她們二人。

就連父親，我也守護不了嗎？

95. 微妙的變化

呃…還是沒有辦法嗎？

那隻紫色異獸已經被我斬得渾身是傷，綠血四濺，但依然頑強的吼叫著，似乎我觸怒了牠，發瘋似的猛攻我。

光是這隻異獸已經把我累翻，迦那西亞的能量彷彿無窮無盡，她同時間攻擊著妹妹和我，還有空閒指揮著異獸。

雖然妹妹以「時間」編織屏障，幾乎把所有法術都擋下，但父親剛才為我們擋下的傷，再不處理的話，就太危險了。

嘗試一下吧…

「守護天蓋…」我隱隱的架起結界，只有我身驅般小，我要直接攻擊施術者。

趁著迦那西亞吟唱著大型法術，我從從繞過巨獸，冷不防的以不動龍棍揮擊。

極長的龍棍雖然擊中，但力量不足，只能中斷她的施法，還被她發現了我的突襲，那隻異獸立即衝著我而來。

我只好轉回金剛角，強行擋下牠尾巴的揮擊，但還是被衝擊力波及，飛至牆邊。

唯有這樣吧…

在我快到牆壁之時，我雙腳一蹬，朝著迦那西亞的方向彈去。

成敗就在這一擊…

我內心不斷祈求著，拜託…讓我順利的解決這一切吧。

但命運總是玩弄著我，那頭異獸擋在牠的主人面前，而我也照樣作出攻擊，把金剛角狠狠插入牠的頭部，綠黃色的血液混合腦漿一瞬間噴出來，然後便冷冰冰的敞在地上，一動也不動。

雖然解決了這隻怪物，但…

「呃！」我在下一秒立即被迦那西亞的闇影球擊中，那些黑暗能量慢慢侵蝕著我，而我也一早被擊落於地上。

身體不斷滲出冷汗，似乎是體內的能量正在頑強抵抗那些侵蝕的力量。

我很想帶著他們走，但我根本移動不了。只見迦那西亞慢慢步向妹妹那邊…

不好…不！

我強行站起來，妹妹以身擋在父親前面，單手以花劍對抗著各種法術。

再不帶走他們…就來不及了。

妹妹竟然漸漸處於下風，因為迦那西亞總是偷偷地攻擊著父親，這使妹妹非常狼狽。

我叫出前鬼後鬼，希望他們能幫上忙。

怎料他們還未趕上，迦那西亞卻突然被擊飛。

「以為能與我對抗嗎？」從妹妹口中吐出冷冷的話。

糟糕了。

96. 殞落

迦那西亞連飛帶混的被擊飛到遠處，敞在地上一動也不動，小小的身驅承受如此強大的力量，怎能受得了。

我上前檢查了她的呼吸，幸好，呼吸猶在。除著她的昏厥，她所施展的法術都同一時間解除了，我再也不受闇影球的影響。

正當我要回頭之時，一把聲音在我腦海中響起，我頭痛得很。

「她不是你妹妹，不用懷疑，我是用僅餘的精神力跟你說話，雖然肉體昏死過去，但精神意念仍在。」是迦那西亞的聲音，她大概侵入了我意識，向我作出警告。

為什麼…

我試探的走向妹妹，父親自己站了起來，離妹妹一段距離，似乎…

似乎也發覺了不妥。

「妹…妹妹…？」我試探的叫了她，她卻沒有回應，冷冷的站在原地。

我慢慢的走過去，伸出手碰了碰她。

她依舊沒有反應，但慢慢的把頭轉過來。

她沒有任何神情，或許是我看不出她的問題，我拖起她的手，拉著她走。

突然之間，我被一道衝擊力撞開。

原來是暗處出來的吳飛把我撞開了，他還立即叫出克沙利葉防禦著。

「我發了個惡夢，就醒來了，然後發現你不見了。想必是自己一個行動，所以…」吳飛邊說，汗水便從他身上不斷滲出。

所以他立即出來找我。

但情況不容我們閒聊，妹妹不斷攻擊過來。

她邊揮舞著那把玩具似的花劍，「時間」也同時間在我倆身邊穿梭。

吳飛他根本就擋不住，完全是另一個層次…

縱使他有效的擋下妹妹的劍技，但那些透明的絲線卻不斷穿過他的身體。

每穿過一次，克沙利葉的能量就減少一點，體型也變小一點。

雖然我也在旁阻止著妹妹，但她的手速之快，竟能同時擋下我倆的攻擊。

為什麼偏偏在這個時候…

「是時候醒來了，女兒。」父親突然朝著妹妹攻去，不顧身上的傷勢。

想必他一定比不上妹妹的力量，但在我倆幫助壓制之下，他仍能擊中數下，可惜並無太多效果。

「醒來…快點醒來！」我奮力的貫注所有力量在這一擊，不成功便成仁。

這一劍劈下，她果然不能立即反攻，反被我的力量壓住。而吳飛及父親則嘗試著使她昏厥，而不作出致命攻擊。

但下一秒，我的肩膀噴灑極大量的血。

妹妹使腳踢開了我，解除了被壓制的狀態，忽略他們二人的攻擊，把花劍深深的刺進我左邊肩膀，狠狠的插實了。

此刻的她，眼眶似乎充滿著淚水。

97. 帕奇利斯的逆襲－翡冷翠

我狠狠地刺進了哥哥的身體，為什麼…

「哈哈哈，解決了一個，剩下這兩個就輕鬆了。」伊法摩尼奸邪的笑說著。

帕奇利斯…救救我…救救他們。

「快了…」帕奇利斯只回應了兩個字。

接下來，那個叫吳飛的，他背後的玄黑鬼神越來越弱，能量彷彿被吸收了。

他用火拳轟向我，在伊法摩尼的控制下，這些力量算不上什麼，輕輕一撥，吳飛同時被反作用力及我的力量震昏了。

剩下的，就只有爸爸了…

爸爸…你快點走…

「事到如今…我也走不掉吧。再說…我掉下你們這麼多年…現在，我不會再走了。」爸爸黯然神傷的說著，說到最後更低下了頭。

爸爸…是你一直陪著我，我不知道而已…

相反，哥哥他…可是很痛苦的堅持著。

視線轉向倒在血泊的哥哥，那把劍沒有拔出來，就這樣直立的插在他身上，彷如他的墓碑。

是我害死了他…是我害死了哥哥…

「怎麼了嗎？內疚嗎？親手殺了自己的哥哥…哈哈哈…」伊法摩尼不斷轟炸著我的精神。

不…不要…

爸爸也被伊法摩尼…不…是被我？

爸爸已經倒在哥哥旁邊，好像還有呼吸。

我…我可以怎樣…我很想走…想走到一個沒有人的世界，我要躲起來。

我再也沒有面目見任何人。

「把他們全都殺掉吧…殺掉吧…殺掉吧…」這樣的聲音從我口中發出。

不要…不要…我要走！

「是時候了…」帕奇利斯的聲音響起，我的身體發出白光。

在我到達補給營地的前一刻，所有畫面像走馬燈一樣不斷倒退，我的身體也像是變成了粒子型態再次重新組合。

「帕奇利斯！你…！」伊法摩尼似乎非常憤怒的罵著。

「當然…不然的話，我一早就可以壓制你。但我要的不只如此，我要的是…」最後的幾個字我聽不見了。

原來是這樣嗎…帕奇利斯是一早就計劃好的…

「放心吧…你不會再被控制了…」帕奇利斯如此說著。

真的嗎…？我真不敢想像。

「謝謝你…帕奇利斯…」我語帶感激的感謝著他。

但他們…都已經不在了…這樣又有什麼意思…？

只見眼前事物漸變清晰，我又回到剛才跟迦那西亞對戰的時間。

「咦…？」我不禁狐疑的叫了出聲。

98. 重新一戰(上)－翡冷翠

「妹妹！不要發呆！」我站在原地，拿著花劍，「時間」在我旁邊凝住了。

而哥哥的聲音卻又傳來…？他們不是…？

不是都被我害死了嗎？

轉眼之間，我被哥哥撞開了，他架起金剛角替我斬破了迦那西亞的冰錐。

怎麼…？

旁邊的異獸已經敞在地上，一動也不動的死 了。

爸爸還是負傷的躲在我背後，靠我的「時間」庇護著。

奇怪…我也能重新控制自己，伊法摩尼去了哪？

失去伊法摩尼的支配，我漸漸招架不住迦那西亞的攻勢。而哥哥也因與異獸戰鬥受了不少傷，辛苦的撐著。

「現在只剩下我囉…放心的交給我吧！」帕哥利斯的聲音清澈的傳來，我頓時感到力量大增。

這種力量…很像伊法摩尼的…但又不是…

最低限度…我不會被完全操控，我還能按照自己的想法行事。

他們沒事…自己也能解脫，實在太好了。

「時光逆轉…謝謝你…帕奇利斯！」我在心中激動的感謝著。

「不用感謝我…這是我應該做的…還有…這是有代價的…」帕奇利斯平淡的回應著。

代價？

先不理什麼代價，我先凝聚著一束白光，以花劍引導向迦那西亞的四方。

我一揮劍，四道白光同時直衝迦那西亞。

一條直衝天空的光柱，連接天與地。

一陣陣白煙在光柱中傳出。

99. 重新一戰(中)－翡冷翠

我收起花劍，看到見前的景象，打算鬆一口氣，正當我拖著哥哥和父親離開的時候，背後卻有道殺氣衝來。

「早猜到你沒那麼容易倒下！」哥哥甩開我的手，喚出前後二鬼抵擋著那股氣。

那股有著極其腥臭的氣味。

我回頭一看的同時，將父親拖到遠處。卻被那股氣嚇到，還想著是無色無形的殺氣而已，想不到…

想不到這股氣，有著骷髏頭的容貌，暗綠鐵鏽的顏色，就此在半空中盤旋，並不斷發出著如腐屍般的臭氣，以及死寂的味道。

這…不是真的吧？

只見二鬼的攻擊，結結實實的擊中骷髏頭，又發出咯咯的聲音，就像頭骨被硬物重擊時所發出的…

這是什麼，真的是人骨嗎？

「屍氣的聚合…真的太棒了…」迦那西亞發狂似的笑說著，並展開雙臂，似乎在什麼地方吸取著更多死亡的氣息。

死人…？

難道她從哥哥他們剛入侵開始收集嗎…？

那我該早就發現到不妥…

「就算你發覺不妥，那又怎麼樣？那時候你根本沒有清醒過來。」帕奇利斯狠狠的回應著我的想法。

是哦…

只見二鬼與骷髏頭已經纏鬥了一段時間，而迦那西亞一邊吸取屍氣，一邊施放著高級的暗黑法術，原本暗淡昏黃的街道，也隨之變得漆黑一片。

連視線也封鎖了嗎…？

哥哥…父親你們在哪？這句話我並沒有真的說出口，我只是閉上眼 ，心中默念。

閉上眼，反而看得見。不是真的看到，而是有一個清晰的線條形象在移動，就像把所有能量都用作感知方面，就能運用的心眼。

我看得到，不代表他們也可以。

「哥哥小心！向左跪下！」剛巧感覺到骷髏頭以黑暗掩護，偷襲不熟悉黑暗中戰鬥的哥哥。

哥哥聽到我的呼叫，但依然反應不及，被骷髏頭撞開，在地上混了幾個圈。

一定很痛…

我站在原地，妄想著祭出當初那些符文，那種以一敵百的能力，一瞬間就把格蘭頓打倒的能力。但不行，我彷彿失去了一部份的我，總是缺少了些什麼。

「因為…伊法摩尼已經回到太初之間，所以他的能力，也一并被回收。那種符文，是從他出現就刻在他身上的古文字，大概沒有人能夠讀懂，但是力量無比。」帕奇利斯釋開了我的疑惑。

原來…一直都是伊法摩尼的力量支撐著我。

到頭來…我也是個癈物嗎…？

回想起剛才，我也只是藉著伊法摩尼的蠻橫力量，一擊把迦那西亞擊昏重傷，她才沒有使出這招。

剛才…大家都不在，根本沒什麼好眷戀吧？

所以…現在才是我的表演時間。

我冷不防的從巨大骷髏頭旁邊飛彈過，一下拉近了我與迦那西亞的距離，「時間」也隨我而至，開始包圍著她。

她大概也知道，誰也抵擋不了「時間」的銷蝕，能量會隨接觸「時間」而慢慢流逝，最終完全失去能力。

她只好召回骷髏頭，守在身旁。雖然「時間」不斷穿過這個暗綠色的骷髏，但它的形體卻沒有什太大變化，依然是疆持不下。

是因為她持續吸取著嗎…？怎麼會源源不絕…

前後二鬼放棄猛攻骷髏頭，轉為直接攻向迦那西亞。

很可惜，得悉主人被圍攻，骷髏頭發了瘋的，以極高速在迦那西亞附近盤旋，並發出一絲絲青綠的長線，如毒蟲般襲向我們。

迦那西亞一直沒有說話，但滿身滲透汗水，並且展現了一道暗綠氣息，圍繞著她。

我們依然沒有辦法攻破，但越疆持，我們則越不利。

突然間，迦那西亞暗暗一笑，雙手猛然合十。

下一瞬間，四周冒起深綠色的瘴氣，我的呼吸，彷彿不能呼吸。

100. 重新一戰(下)－翡冷翠

整條街都被這種瘴氣籠罩起來，除了荒涼的感覺，就只有這種不知有毒與否的敗壞氣息。

呼吸越來越困難了，要怎樣解決？

我四處張望，只見街角有另一個身影。

是吳飛…？對哦…他在這個時候也差不多來到。

「不…不要…過來，這…這種氣…有毒！」我大喊著，但依舊是口打結。

吳飛先是怔了一怔，隨即止住了腳步，似乎在想著怎樣進來。

哥哥提起腳步，希望迅速脫離這個範圍，但不行。無論他怎樣動身，始終都失去了那種輕盈。

當我也嘗試動身之時，發現了我的速度也失衡了，只能緩慢的移動。

竟然連行動力都封鎖了！

我們只好一邊咳嗽著，一邊反擊著，但迦那西亞的行動沒受影響，比起我們實在快太多了。

我們接連被兩道冰錐擊中，雙臂都瘀青了一大塊。

回頭一望，吳飛冒著危險，走進來強行把父親拉了出去，並向後退，應該是回營地請求增援。

只要撐住就可以吧…？

「屍骨破陣！」迦那西亞勾起嘴角，但已經是半跪下的狀況，氣虛的呼叫著。

霎時間，在骷髏頭旁邊不斷出現拿著骨劍的骷髏出現，身屍走肉的走過來。

數十隻還可以抵抗著，但當我們一打碎他們後，他們又重新組合起來，甚至變得更大。

「極霸光！」哥哥一聲令下，金光進佔整個場面，盡數將骷髏滅掉，亦波及了迦那西亞，使她整個人撞飛了。

但沒完沒了的骷髏，怎樣解決呢？

101. 守護的使命－翡冷翠

假如哥哥再使出極霸光，大概會命喪黃泉吧。

現在的他，身上的傷口都已經結痂了，但因為短時間來消耗太多能量，又沒有充分休養，力竭是可以預計的事。

但眾多的骷髏卻因此而灰飛煙滅，連重組的機會都沒有，迦那西亞被擊飛，也令到屍氣的吸收暫時停止。

換言之，那股骷髏頭處於最脆弱的時刻。

不要再想了…現在下手是最好不過…

我猶豫了半晌，再度襲向骷髏頭。

由於瘴氣所影響，我只能一步一步向前，艱辛的走近它，踏著沉重的腳步，彷彿替它敲響喪鐘。

「為…為什麼…你仍要堅持追殺我們，明明…明明你只是個小女孩…有什麼東西，讓你不顧一切的…為他們賣命…」正當我舉起雙手，凝聚著純白的光芒，打算將這種潔淨的能量全數貫注入骷髏頭，使其粉碎破裂之時，哥哥虛弱的聲音，向迦那西亞提出了一個問題。

我望向迦那西亞，撇開敵我的觀念，她怎樣看只是個小女孩，甚至比我還要年幼。她正敞在地上，大口大口的呼吸著，似乎氧氣不足，辛苦非常。

我搖搖頭，不等她回答，雙手貼上骷髏頭。那種黏滑的感覺非常噁心，但也不能退縮。

我催動著帕奇利斯的力量，一道刺眼的白光開始打入骷髏頭中。

「因為…我也有…要守護的人…」迦那西亞氣若浮絲的說著。此時，骷髏頭已經不斷抖動，似乎承受不了我貫注的能量。

「你們有要守護的人…我也有…或許…或許我們的確是敵對…但本質上…還是一樣。我也很怕…自己想要守護的東西…不知不覺間…被你們…毀滅掉。」她再說出如此的話，並不斷的咳嗽著。

大家都是在守護最重要的東西嗎…？

骷髏頭突然向後退，我的手不慎鬆開，極光的連結就此斷開，只見骷髏頭退回迦那西亞身邊。

並開始與她融合起來！？

「請你們…原諒我吧…為了他…我不得不這樣做…無論如何，人在將死的時候，總會想把很多想法說出來，總會變得不像平時的自己…抱歉啊…」迦那西亞的身體不停的顫動，這個融合的過程，應該是無比的難受。

假如不是敵對，該有多好？

假如這個世界不是這樣，該有多好？

「別傻吧…人類總是要犯同樣的錯誤，人類就是貪婪，妄想要控制所有，貪戀很多。這一切，大概永遠都不能解決，這是人類的劣根性。」帕奇利斯似乎有些婉惜的說著，一下子向我撥了盆冷水。

我無奈的低下頭，眼見四周我瘴氣消失了，但眼前再也不像人的迦那西亞，卻使我心裡發毛。

終於同步

可能用返原本 或者 妖怪

巴打係咪有改開/填開詞

呢排開始玩

102. 尾聲

迦那西亞四周都出現了深黑色的法陣，四個法陣裡都出現了比先前更巨大的骷髏頭，轉著圈的圍繞著它們的主人。

而且，迦那西亞大概已經…

已經妖魔化了…

為了自己最重視的東西，即使變成怎樣也在所不惜嗎？

她咧嘴的望著我們，不斷發出詭異的叫聲，張牙舞爪的逐漸靠近我們。

失去了伊法摩尼的力量，現在我我已經沒有那種毀天滅地的能力，面對完全妖魔化的迦那西亞，也不知能夠撐多久。

哥哥也極其虛弱，他實在付出了太多。

我必須撐下去，直至他們到來。

迦那西亞突然鬼哭神號，那種魔音直接貫穿了我們的耳窩，完全在腦海中縈繞。

呃…頭很痛，像是要爆裂一樣…

哥哥也抱頭跪在地上扭動，痛苦萬分，怎麼樣也站不起來。

我運用僅有的力量，操控著時間，包圍著哥哥，希望能減少他的痛苦。

而我自己，則要去阻止她。

迦那西亞發現我的行動，停止了她的魔音，但耳鳴不斷，使我暈眩至極。我搖搖擺擺的架著攻擊姿態，預備與她一戰。

豈料她沒有理會我，反而轉向攻擊哥哥。

我馬上拔劍，直劈揮出兩道翠綠劍氣，希望能阻止她前進。

但她身旁的骷髏頭輕鬆的替她擋下了，毫髮無傷的前進著，並施展腐朽氣息，使哥哥附近的範圍蒙上一片死寂。

只好以『時間』代替物理攻擊，迦那西亞毫無防備的任由『時間』穿過身驅，雖然骷髏頭的動作變慢了，形體也漸漸的變少，但在迦那西亞的黑氣加持之下，很快又回復本來面貌。

不理了…

我衝上前，再以雙手把帕奇利斯的原始力量貫徹她們。我能夠清楚的感受到，體內的能量流動，以及能量的流逝。

再強大的容器…也有滿溢的一刻吧…

哥哥趁著迦那西亞行動緩慢之時，逃離那片腐爛之地。他手中持著金剛角，也變得暗淡無光。看來，他的能量真的一點也不剩。

要撐著…！

其中一個骷髏頭爆掉了，腐綠的液體從中噴出，而且爆炸的能量震開了我，混到一旁。

還有三個…

那些腐綠的液體粘在我身上，灼痛的感覺傳來！

很痛…！原來是腐蝕液體…

我的力氣彷彿耗盡，勉強的撐起身，回望哥哥，只見他喘著氣，口中唸唸有詞，不知道說了些什麼。

『妹…妹妹，你就…休息一下吧，讓…讓當哥哥的來。』他以金剛角撐起自身，看起來快要倒下的身驅，緩緩的前進著，這不是去送死嗎！？

『妹…妹妹，你就…休息一下吧，讓…讓當哥哥的來。』他以金剛角撐起自身，看起來快要倒下的身驅，緩緩的前進著，這不是去送死嗎！？

『妹妹…你快點…走吧，去…去找吳飛…他們，他們…會好好照顧你的…』哥哥回頭望著我說，眼神凝住了數秒，似乎有很多很多要說的話，最後卻只是向我微笑著，蒼白的嘴唇顯得他更虛弱。

可惡…！那麼辛苦才能再見你們…怎麼又…

怎麼又要分離…

只見哥哥身邊飄著淡淡金黃氣息，頭髮染上紅金色，隨著金光飄揚，手上的金剛角也變回原狀，閃耀刺眼的光芒重現。

不…不要這樣…

哥哥…

我無力的哭著，淚水掠過我的臉龐，我奮力的站起來，再次拿出花劍，朝著迦那西亞的方向突進。

不要…不要…

面對著迦那西亞，我瘋狂的舞著劍，但她依舊與哥哥對對峙著。

猛然間，她爆發出一股黑氣，在我面前消失了。

隨即出現在哥哥身後，持著小刀，一手刺向哥哥，一手凝聚火球，同時間攻擊著。

我被她的黑氣震得搖晃不定，為什麼…

只見哥哥以驚人的速度，反手一劍，直刺她的肩膀，但被骷髏頭擋住了，插進骷髏頭的一剎，金光乍現，完全消滅了骷髏頭。

然後哥哥吐出一口黑血，結著手印，在我倆身旁施展了光芒萬丈的結界，抵擋著迦那西亞。

那個火球術根本就完全沒有效果。

『就…就是這樣…繼…繼續吧…前鬼，後鬼…』他極低聲的說著。

果然…果然是這樣…

接著哥哥化成了殘影，同時出現在迦那西亞四周，她分不清誰真誰假，無定向的攻擊著。

但彷彿每個影像都是真的，都能對她做成傷害。

突然間一道黑影降臨，包裹著迦那西亞！

『摩克斯！擋著她！』冬木的聲音出現了！

他們…他們終於來了！

我哭著的求他們幫哥哥，路西法一手把聖槍擲了過去，結實的插住迦那西亞的腹部。

但還是沒有什麼影響，哥哥的殘影數量卻變的越來越小。

『不…不行嗎…？只…只要封印…就剩…封印！』他大聲喊叫著，又再吐出一口黑血。

不妙呀…

湘泠立即使出數道冰藍符咒，依附著哥哥，再拿出桃木劍憑空揮舞著。

在迦那西亞的腳下，出現了另一種陣法，滿佈了不懂的符文，就像伊法摩尼的那種。

『湘…湘泠，做得好呀…拔邪…靠…靠你了。』哥哥笑著說，他以金剛角劃起另一種符咒，同時交疊在湘泠的陣法上。

就在最後一筆，他倒下了。

靜止了，不動了。

『哥哥！』我撕心裂肺的哭叫著。

為什麼…為什麼！

不要…！

我不顧傷勢，發了瘋似的襲向迦那西亞，迦那西亞被拔邪陣法控制著，不斷在怪叫，使四周的氣息一片死寂。

不理了…不理了…不理了

『呀…！』湘泠突然大叫一聲，我回頭一望，她已經成了個淚人，但依然努力的完成著拔邪陣法。

吳飛瞬間進來抱起哥哥，把他帶回後方。

然後，陣法顯現出淡淡紫色幽靜氣息，迦那西亞卻不斷抖動。

最後所見，就是一道響徹天際的叫聲，而及紫色直衝雲宵的光柱。

二零八七年，灣仔總部，香港

『由於一年前的地方神選者強烈反抗，引致極大騷亂，各國聯軍表示遺憾，並私下決定撤離香港。據情報顯示，日本方面極度不滿中方所為，首先帶領撤出。現時，則為神選者統領香港，作為新一代政權。』巨大投影中的新聞報導如此說著。

我關掉那個巨大投影，轉為聽著那西裝筆挺的人說著話。

『好的…好的…以下的一些細節，將會由我的下屬，在下一次開會前準備好，向你交待。那麼，我先走了。』豪強們的代表有禮的說著，並向我握手，我僅以禮貌握手，並送了他們到浮梯口。

送走了代表後，我緊張的走到一個地方，一個佈滿醫療設備的地方。

『翡冷翠…你又在這裡，無時無刻都在看顧著他，你都不累嗎？』我一進門，就見翡冷翠悉心照料著彌生，這種狀態，已經維持了大半年了。

自從那次大戰開始…她就不眠不休的…

我低下頭，為自己的無能感到無力，慢慢走到床邊，緊緊的握著彌生的手。

那比正常體溫低了一點的手。

『吳飛…謝謝你…』翡冷翠冷冷的回應著我，雖然微笑著，但可以看得出完全是沒精打彩的。

我嘆了一口氣，再站起來，這一年來，我總是內疚著，為什麼我救不了他？為什麼我就不能早一點發現？

為什麼我不能早一點帶走他？

我無奈的搖搖頭，記得湘泠和翔太說過，彌生是完全耗盡了能量，不知道何時才會醒來。

而光翊也問過城隍爺，在生死冊上是沒有彌生的名字，這種狀況非常罕見。

每次想到這裡，我就會內疚得很。

我向翡冷翠點頭道別後，朝著大門打算離開，還有很多事情須要處理。

『吳飛！美國的神選首領艾力致電，希望能商討合作事宜。』就在門口遇到了呀鷹，他向我匯報著，並走進房間探望著彌生。

在那件事後，迦那西亞的邪氣完全拔除。她得悉自己所重視的人，並不如她所想，竟然自顧自的離開了，使她傷心欲絕，但她也幫呀鷹解除了那個致命的詛咒，現在的她，大概不知道隱居到那裡了。

我點點頭，打算回頭再望一下彌生，只見他們二人都溫柔且擔心的照料著彌生，這就使我放心了。

我步出醫療室，正想拐彎之時，彷彿聽見了呀鷹的聲音。

『他…他的手動了！』

End

我都想識填詞

end

可以過黎創意台一齊玩呀

多謝你地

僅有嘅讀者

好

有冇後記
巴打幾時開新故啊 （雖然我知plan故辛苦）